msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ptxprint\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-12-06 17:05+0700\n"
"PO-Revision-Date: 2021-12-06 10:06\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: ptxprint\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 438758\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: /locales/ptxprint.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 4068\n"

#: lib/ptxprint/gtkpiclist.py:318
msgid "Media permissions unknown\n"
"for this illustration"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/gtkpiclist.py:320
msgid "Permission for {} series:\n"
"{}"
msgstr "{} 系列的权限：\n"
"{}"

#: lib/ptxprint/gtkstyleditor.py:167 lib/ptxprint/ptxprint.glade:19147
msgid "Line Spacing\n"
"Factor:"
msgstr "线路间距\n"
"因子："

#: lib/ptxprint/gtkstyleditor.py:167
msgid "Baseline:"
msgstr "基线："

#: lib/ptxprint/gtkstyleditor.py:168 lib/ptxprint/ptxprint.glade:18697
msgid "Font Size\n"
"Factor:"
msgstr "字体大小\n"
"因子："

#: lib/ptxprint/gtkstyleditor.py:168
msgid "Font Scale:"
msgstr "Font Scale:"

#: lib/ptxprint/gtkstyleditor.py:560
msgid "Required element {} is not set. Please set it."
msgstr "所需元素 {} 未设置。请设置它。"

#: lib/ptxprint/gtkutils.py:90
msgid "Set Font..."
msgstr "Set Font..."

#: lib/ptxprint/gtkview.py:365
msgid "PTXprint Version {}\n"
"Please send to:"
msgstr "PTXprint版本 {}\n"
"请发送到："

#: lib/ptxprint/gtkview.py:371 lib/ptxprint/gtkview.py:373
msgid "This message has been copied to the clipboard."
msgstr "此消息已复制到剪贴板。"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:394
msgid "Paratext is not installed on this system.\n"
"Please locate the directory where your USFM projects\n"
"are (or will be) stored. Or click cancel to exit."
msgstr "Paratext 没有安装在此系统。\n"
"请定位您的 USFM 项目\n"
"存储的目录。或者点击取消退出。"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:635
msgid "No project set"
msgstr "没有项目设置"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:806
msgid "Can't get {} in the model. Returning {}"
msgstr "无法获得模型中的 {} 。返回 {}"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:819
msgid "Can't set {} in the model"
msgstr "无法在模型中设置 {}"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:893
msgid "Font(s) not set"
msgstr "字体(秒) 未设置"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:907
msgid "Printing busy"
msgstr "正在打印忙碌中"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:911 lib/ptxprint/runjob.py:212
msgid "No books to print"
msgstr "没有要打印的书"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:936
msgid "                   >>> PLEASE CLOSE the PDF <<<                     \n\n"
"{}\n\n"
" Or use a different PDF viewer which will                              \n"
" allow updates even while the PDF is open.                              \n"
" See 'Links' on Viewer tab for more details.                            \n\n"
"                        Do you want to try again?"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/gtkview.py:941
msgid "The old PDF file is open!"
msgstr "旧的 PDF 文件已打开！"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:944
msgid "Close the old PDF file before you try again."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/gtkview.py:966
msgid "Note: It may take a while for pictures to convert to CMYK for selected PDF Output Format ({})."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1048
msgid "Internal error occurred, trying to delete a directory tree"
msgstr "发生了内部错误，试图删除目录树"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1048 lib/ptxprint/gtkview.py:1053
#: lib/ptxprint/gtkview.py:1056 lib/ptxprint/gtkview.py:1060
msgid "Folder: "
msgstr "文件夹： "

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1053 lib/ptxprint/gtkview.py:1060
msgid "Cannot delete folder from disk!"
msgstr "无法从磁盘删除文件夹！"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1056
msgid "Non-standard output folder needs to be deleted manually"
msgstr "非标准输出文件夹需要手动删除"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1149
msgid "Fonts"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1149
msgid "Scripts"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1153 lib/ptxprint/ptxprint.glade:22083
msgid "Peripherals"
msgstr "外观"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1156 lib/ptxprint/ptxprint.glade:16440
msgid "Pictures"
msgstr "图片"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1159 lib/ptxprint/ptxprint.glade:16971
msgid "Diglot"
msgstr "Diglot"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1162
msgid "Notes+"
msgstr "笔记+"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1162
msgid "Refs"
msgstr "Refs"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1163 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12476
msgid "Cross-References"
msgstr "交叉参考"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1167 lib/ptxprint/gtkview.py:1168
msgid "Tabs"
msgstr "Tabs"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1169 lib/ptxprint/gtkview.py:1170
msgid "Borders"
msgstr "边框"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1181 lib/ptxprint/ptxprint.glade:20709
msgid "Advanced"
msgstr "高级版"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1316 lib/ptxprint/ptxprint.glade:6248
msgid "Lock"
msgstr "锁定"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1319
msgid "Unlock"
msgstr "解锁"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1458
msgid "The Book in focus is not within scope"
msgstr "该书不在范围内"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1459
msgid "To generate an AdjList, the book must be\n"
"in the list of books to be printed."
msgstr "要生成AdjList, 该书必须在要打印的书籍列表中\n"
"。"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1482
msgid "No Secondary Project Set"
msgstr "未设置次要项目"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1482
msgid "In order to generate an AdjList for a diglot, the \n"
"Secondary project must be set on the Diglot tab."
msgstr "若要生成数字版的 AdjList， \n"
"次要项目必须设置在 Diglot 标签页上。"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1498
msgid "One or more Paragraph Adjust file(s) already exist!"
msgstr "一个或多个段落调整文件(s)已存在！"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1499
msgid "\n\n"
"Do you want to OVERWRITE the above-listed file(s)?"
msgstr "\n\n"
"你想要覆盖上面列出的文件(s)吗？"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1610
msgid " Click the Generate button (above) to start the process of creating Front Matter..."
msgstr " 点击生成按钮 (上面) 开始创建前台事项的过程..."

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1645 lib/ptxprint/gtkview.py:1651
msgid "View Only..."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1657
msgid " Use the 'Advanced' tab to select which settings you want to view or edit."
msgstr " 使用“高级”选项卡来选择您想要查看或编辑的设置。"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1674
msgid "\n\n"
"-------------------------------------                                            \n"
"[File has been truncated for display]                                            \n"
"Click on View/Edit... button to see more."
msgstr "\n\n"
"------------------------------------                                            \n"
"[文件已被截断以显示]                                            \n"
"点击查看/编辑... 按钮查看更多信息。"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:1681
msgid "\n"
"This file doesn't exist yet.\n\n"
"Try clicking...                                                \n"
"   * the 'Generate' button                                                \n"
"   * the 'Print' button to create the PDF first"
msgstr "\n"
"此文件还不存在。\n\n"
"请尝试点击...                                                \n"
"   * “生成”按钮                                                \n"
"   * “打印”按钮首先创建 PDF"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2368
msgid "'Enable Colored Text' has now been turned on.\n"
"See Fonts+Script tab for details."
msgstr "'启用彩色文本'已打开。\n"
"详情请查看字体+脚本选项卡。"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2557
msgid "\n"
"This file doesn't exist yet!\n\n"
"Edit here and Click 'Save' to create it."
msgstr "\n"
"此文件还不存在！\n\n"
"在这里编辑并点击“保存”来创建它。"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2600
msgid "% This is the .tex file specific for the {} project used by PTXprint.\n"
"% Saved Configuration name: {}\n"
msgstr "% 是 PTXprint使用 {} 工程的 .tex 文件。\n"
"% 保存的配置名称：{}\n"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2607
msgid "% This is the preprocessing .tex file specific for the {} project used by PTXprint.\n"
"% Saved Configuration name: {}\n"
msgstr "% 是 PTXprint使用 {} 工程的 .tex 预处理文件。\n"
"% 保存的配置名称：{}\n"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2671
msgid "Select the location and name for the Archive file"
msgstr "选择归档文件的位置和名称"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2708
msgid "Select the folder containing image files"
msgstr "选择包含图像文件的文件夹"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2755
msgid "Select one or more PDF(s) for FRONT matter"
msgstr "为FRONT事项选择一个或多个PDF(s)"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2760
msgid "Select one or more PDF(s) for BACK matter"
msgstr "为BACK事项选择一个或多个PDF(s)"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2765
msgid "Select Watermark PDF file"
msgstr "选择 Watermark PDF 文件"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2770
msgid "Select Page Border PDF file"
msgstr "选择页面边框 PDF 文件"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2775
msgid "Select Section Header PDF file"
msgstr "选择章节标题 PDF 文件"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2780
msgid "Select End of Book PDF file"
msgstr "选择 PDF 书文件结束"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2785
msgid "Select Verse Decorator PDF file"
msgstr "选择 Verse Decorator PDF 文件"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2888
msgid "Switch to Other\n"
"Diglot Project"
msgstr "切换到其他\n"
"数字项目"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2890 lib/ptxprint/ptxprint.glade:15268
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22854 lib/ptxprint/ptxprint.glade:22906
msgid "Print"
msgstr "打印"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2896
msgid "Save & Return to\n"
"Diglot Project"
msgstr "保存并返回到\n"
"Diglot 项目"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2898
msgid "Return"
msgstr "返回"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2937
msgid "FYI: The Regular font already supports all the characters in the text."
msgstr "FYI：正则字体已经支持文本中的所有字符。"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:2938
msgid "A fallback font is not required so\n"
"the 'Use Fallback Font' option will be disabled."
msgstr "不需要后退字体，因此\n"
"\"使用后退字体\"选项将被禁用。"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:3154
msgid "Warning! SIL's Executive Limitations do not permit SIL to publish scripture."
msgstr "警告！SIL的执行限制不允许SIL发布脚本。"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:3155
msgid "The reference to SIL in the project's copyright line has been removed. Contact your entity's Publishing Coordinator for advice regarding protocols."
msgstr "项目版权线中提及SIL的内容已被删除。请联系您的实体出版协调员以获得有关协议的建议。"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:3198
msgid "Choose Image"
msgstr "选择图像"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:3327
msgid "Unsupported Locale"
msgstr "不支持的语言"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:3328
msgid "This locale is not supported on your system, you may need to install it"
msgstr "您的系统不支持此区域设置，您可能需要安装它"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:3512 lib/ptxprint/gtkview.py:3605
msgid "<Type Value Here>"
msgstr "<Type Value Here>"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:3518
msgid "FYI: This Interlinear option is not compatible with the\n"
"'Spacing Adjustments Between Letters' on the Fonts+Script page.\n"
"So that option has just been disabled."
msgstr "FYI：这个相互线性选项与字体+脚本页面的\n"
"“字母间空格调整”不兼容。\n"
"因此该选项刚刚被禁用。"

#: lib/ptxprint/gtkview.py:3545
msgid "A newer version of PTXprint ({}) is available.\n"
"Click to visit download page on the website."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/gtkview.py:3569
msgid "Internet Access Disabled"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/gtkview.py:3569
msgid "All Internet URLs have been disabled \n"
"using the option on the Advanced Tab"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/gtkview.py:3622
msgid "Variable Name"
msgstr "变量名称"

#: lib/ptxprint/runjob.py:23 lib/ptxprint/runjob.py:49
msgid "Probably a TeX macro problem - contact support, or post a bug report"
msgstr "可能是 TeX 宏问题 - 联系支持，或者发布错误报告"

#: lib/ptxprint/runjob.py:24
msgid "Uh oh! You've pushed TeX too far! Try turning Hyphenation off, or contact support."
msgstr "啊！你太快了！试着关闭海报，或者联系客服。"

#: lib/ptxprint/runjob.py:25
msgid "Check if the stylesheet specified on the Advanced tab exists."
msgstr "检查高级标签上指定的样式表是否存在。"

#: lib/ptxprint/runjob.py:26
msgid "Check if picture file is located in 'Figures', 'local\\figures' or a\n"
"specified folder. Also try the option 'Omit Missing Pictures'"
msgstr "检查图片文件是否位于'图形', 'local\\figures' 或\n"
"指定文件夹。同时尝试'忽略缺失图片'的选项"

#: lib/ptxprint/runjob.py:28
msgid "Check if image/PDF file is available on the system.\n"
"If you have specified one or more Front/Back matter PDFs or a Watermark PDF\n"
"then ensure that the PDF(s) exist(s); OR uncheck those options (Advanced tab)."
msgstr "检查图像/PDF文件在系统中是否可用。\n"
"如果您指定了一个或多个前缀/后克事项 PDF 或 Watermark PDF\n"
"然后确保PDF(s) 存在； 或取消勾选这些选项(高级选项卡)。"

#: lib/ptxprint/runjob.py:31
msgid "Fallback font probably being applied to text in a footnote (not permitted!)"
msgstr "备用字体可能会应用于脚注中的文本(不允许!)"

#: lib/ptxprint/runjob.py:32
msgid "Related to USFM3 illustration markup"
msgstr "与 USFM3 插图标记"

#: lib/ptxprint/runjob.py:33
msgid "This might be related to a USFM marker error (using an unsupported marker).\n"
"Try running 'Basic Checks' in Paratext to validate markers."
msgstr "这可能与 USFM 标记错误相关(使用不支持的标记)。\n"
"尝试在Paratext 运行'基本核对'来验证标记。"

#: lib/ptxprint/runjob.py:35
msgid "One of the settings in the Stylesheet may be missing the units.\n"
"To confirm that this is a stylesheet issue, temporarily turn off Stylesheets.\n"
"Then, check any recent changes to the Stylesheets (on Advanced tab) and try again."
msgstr "样式表中的一个设置可能缺少单元。\n"
"要确认这是一个样式表问题，暂时关闭样式表。\n"
"然后检查最近对样式表的任何更改(高级标签页)，然后重试。"

#: lib/ptxprint/runjob.py:38
msgid "Try turning off various settings on the Advanced tab."
msgstr "尝试关闭高级标签页上的各种设置。"

#: lib/ptxprint/runjob.py:39
msgid "Sorry! XeTeX was unable to complete the typesetting.\n"
"* If creating a Diglot, ensure both texts can print successfully\n"
"  before merging them as a Diglot print. And ensure that there\n"
"  aren't any large chunks of missing text in either of the projects.\n"
"* Also check that you haven't inadvertently left certain settings on\n"
"  from a previous session (Pictures, Diglot, Borders - which will show\n"
"  in blue if these features are currently enabled)."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/runjob.py:46
msgid "Try turning off the ptxprint-mods stylesheet"
msgstr "尝试关闭 ptxprint-mods 样式表"

#: lib/ptxprint/runjob.py:47
msgid "Problem with Formatting Intro Outline\n"
"Try disabling option 'Right-Align \\ior with tabbed leaders' on the Body tab"
msgstr "格式化简介\n"
"出错。尝试在正文标签上禁用选项“右对齐\\if 与标签页领导人”的选项"

#: lib/ptxprint/runjob.py:50
msgid "Possible fault in the hyphenation file\n"
"Try turning off Hyphenate option located on the Fonts+Scripts tab"
msgstr "合并文件中可能的故障\n"
"尝试关闭位于字体+脚本选项卡上的Hyphenate 选项"

#: lib/ptxprint/runjob.py:52
msgid "Fallback Font issue - set a font on the Fonts+Scripts tab.\n"
"(Turn off the option 'Use Fallback Font' or specify a valid font)"
msgstr "备用字体问题 - 在字体+脚本选项卡中设置字体。\n"
"(关闭选项“使用 FallbackFont”或指定一个有效字体)"

#: lib/ptxprint/runjob.py:54
msgid "Font related issue. The most likely reason for this error is that\n"
"the selected font has not been installed for all users. See FAQ."
msgstr "字体相关问题。这个错误的最可能原因是\n"
"所选的字体尚未安装给所有用户。请参阅常见问题。"

#: lib/ptxprint/runjob.py:56 lib/ptxprint/runjob.py:57
msgid "Possibly a TeX macro issue - contact support, or post a bug report"
msgstr "可能是 TeX 宏问题 - 联系支持，或者发布错误报告"

#: lib/ptxprint/runjob.py:58 lib/ptxprint/runjob.py:59
msgid "Possibly a faulty installation."
msgstr "可能是错误的安装。"

#: lib/ptxprint/runjob.py:60
msgid "Unknown issue. Possibly related to Right-aligned tabbed leaders. Try turning off various settings on the Advanced Tab."
msgstr "未知问题。可能与右侧标签页领导人相关。尝试关闭高级标签页上的各种设置。"

#: lib/ptxprint/runjob.py:62
msgid "Oops! Something unexpected happened causing this error.\n"
"If you are unable to solve this issue yourself, use the 'Create Archive...' button\n"
"on the Help page to create a .zip file and send it to <ptxprint_support@sil.org>\n"
"for further assistance. Please include a description of the problem, and if\n"
"known, tell us which setting was changed since it last worked."
msgstr "哎呀！发生意外导致此错误的情况。\n"
"如果你自己无法解决这个问题，请使用帮助页面上的 '创建档案...' 按钮\n"
"来创建一个. IP文件并发送到 <ptxprint_support@sil.org>\n"
"以获取更多帮助。 请包含问题描述，如果\n"
"已经知道，请告诉我们自上次运行以来的设置发生了变化。"

#: lib/ptxprint/runjob.py:193
msgid "Illegal Project"
msgstr "非法项目"

#: lib/ptxprint/runjob.py:284 lib/ptxprint/runjob.py:286
msgid "Layout problems were encountered on page(s): "
msgstr "页面上遇到了布局问题： (s): "

#: lib/ptxprint/runjob.py:285
msgid "PDF was created BUT..."
msgstr "PDF 已创建 BUT..."

#: lib/ptxprint/runjob.py:287
msgid "\n\n"
"Try changing the PicList and/or AdjList settings to solve issues."
msgstr "\n\n"
"尝试更改 PicList 和/或AdjList 设置来解决问题。"

#: lib/ptxprint/runjob.py:288
msgid "PTXprint [{}] - Warning!"
msgstr "PTXprint [{}] - 警告 ！"

#: lib/ptxprint/runjob.py:293
msgid "Failed to create: "
msgstr "创建失败： "

#: lib/ptxprint/runjob.py:298
msgid "Rerun to fix: "
msgstr "重新运行以修复： "

#: lib/ptxprint/runjob.py:486
msgid "And check if a faulty rule in PrintDraftChanges.txt has caused the error(s)."
msgstr "然后检查PrintDraftChanges.txt中的错误规则是否造成了错误 (s)。"

#: lib/ptxprint/runjob.py:487
msgid "Failed to merge texts due to a Syntax Error:"
msgstr "由于语法错误，合并文本失败："

#: lib/ptxprint/runjob.py:488 lib/ptxprint/texmodel.py:1152
msgid "Run the Basic Checks in Paratext to ensure there are no Marker errors in either of the diglot projects. If this error persists, try running the Schema Check in Paratext as well."
msgstr "在Paratext 中运行基本检查以确保在两个消化项目中没有标记错误。 如果这个错误仍然存在，请尝试在Paratext 中运行 Schema 检查。"

#: lib/ptxprint/runjob.py:490
msgid "PTXprint [{}] - Diglot Merge Error!"
msgstr "PTXprint [{}] - 数字合并错误！"

#: lib/ptxprint/runjob.py:582
msgid "table of contents"
msgstr "目录"

#: lib/ptxprint/runjob.py:583
msgid "image copyrights"
msgstr "图像版权所有"

#: lib/ptxprint/runjob.py:584
msgid "chapter numbers"
msgstr "章数"

#: lib/ptxprint/runjob.py:585
msgid "chapter positions"
msgstr "章节的立场"

#: lib/ptxprint/runjob.py:635
msgid "Rerunning because the {} changed"
msgstr "因为{} 已更改"

#: lib/ptxprint/runjob.py:703
msgid "Warning: Could not locate decorative PDF(s):"
msgstr "警告：无法定位装饰的 PDF(s):"

#: lib/ptxprint/runjob.py:846
msgid "Error: Unable to convert/resize image!\n"
"Image skipped:"
msgstr "错误：无法转换/调整图像大小！\n"
"图像跳过："

#: lib/ptxprint/runjob.py:852
msgid "Error: Unable to copy {}\n"
"       image to {} in tmpPics folder"
msgstr "错误：无法将 {}\n"
"       图像复制到 tmpPics 文件夹中 {}"

#: lib/ptxprint/runjob.py:884
msgid "Warning: Could not delete\n"
"temporary file(s) or folder(s):"
msgstr "警告：无法删除\n"
"个临时文件或文件夹："

#: lib/ptxprint/scriptsnippets.py:18
msgid "Syllable line breaking"
msgstr "可折叠线条"

#: lib/ptxprint/texmodel.py:681
msgid "Missing font ({})"
msgstr "缺少字体 ({})"

#: lib/ptxprint/texmodel.py:1141
msgid "Examine line {} in {} on the 'Final SFM' tab of the View+Edit page to determine the cause of this issue related to marker: {} as found in the markers: {}."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/texmodel.py:1144
msgid "This warning was triggered due to 'Auto-Correct USFM' being enabled on the Advanced tab but is due to an orphaned marker. It means the marker does not belong in that position, or it is missing a valid parent marker."
msgstr "此警告是由于在高级标签上启用了“自动正确的 USFM”而触发的，但是由于一个无主标记。 它意味着标记不属于这个位置，或者它缺少一个有效的父标记。"

#: lib/ptxprint/texmodel.py:1150
msgid "And check if a faulty rule in changes.txt has caused the error(s)."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/texmodel.py:1151
msgid "Failed to normalize texts due to a Syntax Error: "
msgstr "因语法错误无法正常化文本： "

#: lib/ptxprint/texmodel.py:1577
msgid "\\rem Warning: No copyright statement found for: {} on pages {}"
msgstr "\\rem 警告：在页面 {} 中找不到针对: {} 的版权声明"

#: lib/ptxprint/utils.py:280 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12687
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12739 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12791
msgid "First Reference"
msgstr "第一个引用"

#: lib/ptxprint/utils.py:281 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12688
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12740 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12792
msgid "Last Reference"
msgstr "最后引用"

#: lib/ptxprint/utils.py:282 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12689
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12741 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12793
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13432
msgid "Reference Range"
msgstr "参考范围"

#: lib/ptxprint/utils.py:283 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12686
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12738 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12790
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13431
msgid "Page Number"
msgstr "页码"

#: lib/ptxprint/utils.py:284 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12690
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12742 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12794
msgid "Book (\\h)"
msgstr "书籍(\\h)"

#: lib/ptxprint/utils.py:285 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12691
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12743 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12795
msgid "Book Alt (\\h1)"
msgstr "预约Alt (\\h1)"

#: lib/ptxprint/utils.py:286
msgid "Time (HH:MM)"
msgstr "时间 (HH:MM)"

#: lib/ptxprint/utils.py:287
msgid "Date (YYYY-MM-DD)"
msgstr "日期 (YYYY-MM-DD)"

#: lib/ptxprint/utils.py:288 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12685
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12737 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12789
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13430
msgid "-empty-"
msgstr "-空-"

#: lib/ptxprint/view.py:267
msgid "FRT must not be included in the list of books"
msgstr "不得将FRT列入书籍列表"

#: lib/ptxprint/view.py:268
msgid "The 'Front Matter' option has now been enabled for you on the Peripherals page and the contents of Paratext's FRT book has been copied to the PTXprint settings location for this publication. It can be edited if needed on the View+Edit page."
msgstr "“前台事物”选项已经在周围页面为您启用，Paratext FRT书的内容已经复制到此出版物的 PTXprint设置位置。 如果需要在 View+Edit 页面进行编辑。"

#: lib/ptxprint/view.py:478
msgid "PTXprint {} - Bible Layout for Everyone!"
msgstr "PTXprint {} - 圣经布局面向所有人！"

#: lib/ptxprint/view.py:491
msgid "No book selected!"
msgstr "未选择书！"

#: lib/ptxprint/view.py:511
msgid "Json parsing error in {}"
msgstr "在 {} 中解析错误"

#: lib/ptxprint/view.py:512
msgid "{} at line {} col {}"
msgstr "{} 列在 {} 列 {}"

#: lib/ptxprint/view.py:993
msgid "Failed to Generate Hyphenation List"
msgstr "生成Hyphenation 列表失败"

#: lib/ptxprint/view.py:994
msgid "{} Paratext Project's Hyphenation file not found:\n"
"{}"
msgstr "{} Paratext Project's Hyphenation 文件未找到：\n"
"{}"

#: lib/ptxprint/view.py:1031
msgid "\n\n"
"That is too many for XeTeX! List truncated to longest {} words found in the active sources."
msgstr "\n\n"
"这对XeTeX太多了！列表被截断到活动源中找到的最长的 {} 个单词。"

#: lib/ptxprint/view.py:1037
msgid "Hyphenation List Generated"
msgstr "已生成 Hyphenation 列表"

#: lib/ptxprint/view.py:1038
msgid "{} hyphenated words were gathered\n"
"from Paratext's Hyphenation Word List."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/view.py:1040
msgid "\n\n"
"Note for Indic languages that {} words containing ZWJ"
msgstr "\n\n"
"包含 ZWJ 的 {} 个短语的 Indic 语言"

#: lib/ptxprint/view.py:1041
msgid "\n"
"and ZWNJ characters have been left off the hyphenation list."
msgstr "\n"
"和 ZWNJ 字符被排除在连字符列表之外。"

#: lib/ptxprint/view.py:1043
msgid "\n\n"
"{} words were at least 10 characters long but had no hyphenation marked"
msgstr "\n\n"
"{} 个单词至少 10 个字符长，但没有连字符标记"

#: lib/ptxprint/view.py:1046
msgid "Hyphenation List was NOT Generated"
msgstr "Hyphenation 列表未生成"

#: lib/ptxprint/view.py:1047
msgid "No valid words were found in Paratext's Hyphenation List"
msgstr "在Paratext的推法列表中找不到有效的单词"

#: lib/ptxprint/view.py:1090
msgid "The Fallback Font needs to be something other than the Regular Font."
msgstr "备用字体必须不是常规字体。"

#: lib/ptxprint/view.py:1091 lib/ptxprint/view.py:1099
msgid "Please select a different Font."
msgstr "请选择一个不同的字体。"

#: lib/ptxprint/view.py:1098
msgid "The Fallback Font just selected does NOT support all the missing characters listed."
msgstr "刚刚选择的备用字体不支持列出的所有缺失字符。"

#: lib/ptxprint/view.py:1300
msgid "No Config found for Diglot"
msgstr "未找到Diglow 的配置"

#: lib/ptxprint/view.py:1313
msgid "Error: Cannot create Archive!"
msgstr "错误：无法创建存档！"

#: lib/ptxprint/view.py:1313
msgid "The ZIP file seems to be open in another program."
msgstr "ZIP文件似乎在另一个程序中打开。"

#: lib/ptxprint/view.py:1359
msgid "Warning: The print job failed, and so the archive is incomplete"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:551
msgid "PTXprint: Set up DBL bundle..."
msgstr "PTXprint：设置 DBL 捆包..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:593
msgid "In order to print from a DBL bundle it is\n"
"neccessary to unpack the bundle into\n"
"a project folder - from where PTXprint\n"
"can access the required files."
msgstr "若要从 DBL 包打印，它是\n"
"个花蜜，要解包到\n"
"个项目文件夹 - 从那里PTXprint\n"
"可以访问所需文件。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:617
msgid "Locate..."
msgstr "Locate..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:621
msgid "After downloading a DBL module\n"
"you need to tell PTXprint where the\n"
".zip file is located so that it can install\n"
"it as a special project."
msgstr "下载一个 DBL 模块\n"
"后，您需要告诉PTXprint 哪里\n"
"。 IP文件已经被定位，以便它可以安装\n"
"它作为一个特殊项目。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:639
msgid "Click to select a previously created\n"
"or downloaded DBL bundle (.zip) file.\n"
"The file is most likely to be located \n"
"in your 'Downloads' folder."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:645
msgid "Step 2.\n"
"Locate File:"
msgstr "步骤 2。\n"
"定位文件："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:658
msgid "PTXprint will create a NEW Paratext project\n"
"folder with this name. Use 8 characters or\n"
"less for the new project name. You must \n"
"NOT use the name of an existing Project. "
msgstr "PTXprint将创建一个带有此名称的新Paratext 项目\n"
"文件夹。 新项目名称使用8个字符或\n"
"较少。您必须 \n"
"不使用现有项目的名称。 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:664
msgid "Step 3.\n"
"Assign a Name\n"
"to DBL Project:"
msgstr "第 3 步：\n"
"将一个名称\n"
"分配给 DBL 项目："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:678
msgid "PTXprint will create a NEW Paratext project\n"
"folder with this name. You must NOT use\n"
"the name of an existing Project."
msgstr "PTXprint将创建一个带有此名称的新的Paratext 项目\n"
"文件夹。您不能使用现有项目的\n"
"个名称。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:727 lib/ptxprint/ptxprint.glade:14883
msgid "Filename:"
msgstr "文件名："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:740
msgid "Primary DBL site"
msgstr "主DBL站点"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:746
msgid "There are hundreds of DBL bundles available at\n"
"the Digital Bible Library website which you may\n"
"download and use in a publication."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:763
msgid "If you don't already have a DBL bundle, then\n"
"you may be able to download a relevant text \n"
"from an online scripture repository.\n\n"
"If you already have the required DBL bundle,\n"
"then skip this 1st step."
msgstr "如果你还没有DBL包， 然后\n"
"您可以从在线脚本仓库下载相关的文本 \n"
"。\n\n"
"如果您已经拥有了必需的DBL包，\n"
"然后跳过这第一个步骤。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:771
msgid "[Optional]              \n"
"Step 1.\n"
"Download a DBL\n"
"Bundle from an\n"
"Online Repository"
msgstr "[Optional]              \n"
"步骤1。\n"
"从一个\n"
"在线资源库下载一个 DBL\n"
"包"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:789 lib/ptxprint/ptxprint.glade:5480
msgid "Description:"
msgstr "描述："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:802
msgid "Open.Bible site"
msgstr "打开圣经网站"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:808
msgid "There are several DBL bundles available at\n"
"the Open.Bible website which you may\n"
"download and use in a publication."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:865
msgid "PTXprint is built with Python & PyGTK3, using Glade for\n"
"the User-Interface. The PDFs are produced by enhanced \n"
"XeTeX macros (PTX2PDF) with a long and reliable history.\n\n"
"If you come across any bugs, \n"
"please create an issue in Github."
msgstr "PTXprint由 Python 和 PyGTK3 构建，使用\n"
"作为用户界面。 PDF由强化的 \n"
"XeTeX 宏(PTX2PDF) 生成，有着长久和可靠的历史。\n\n"
"如果您遇到任何故障， \n"
"请在 Github中创建一个问题。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:872
msgid "Download the latest version"
msgstr "下载最新版本"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:909
msgid "PTXprint: Generate Front Matter"
msgstr "PTXprint：生成前台手势"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:970
msgid "BASIC: Front matter contains just a few\n"
"essentials with publication information"
msgstr "BASIC: Front 事项只包含几个包含发布信息的\n"
"个基本内容"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:975
msgid "This option will create a simple verso page\n"
"containing essential copyright and licensing\n"
"information followed by a table of contents."
msgstr "此选项将创建一个简单的verso 页面\n"
"包含基本版权和许可证\n"
"信息，然后是一个内容表。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:993
msgid "ADVANCED: template contains several sections\n"
"(some of which require editing before use)"
msgstr "ADVANCED: 模板包含多个部分\n"
"(其中一些部分需要在使用前进行编辑)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:998
msgid "This option will create an extensive template\n"
"with multiple sections (each of which will start\n"
"on a new page in the final publication). You will\n"
"need to edit the sample text provided so that it\n"
"communicates in the required language(s).\n"
"You can also remove unwanted sections if they\n"
"are inappropriate for this publication.\n"
"Note: In order to make this template generic for\n"
"several different publications in this project, you\n"
"are encouraged to use \\zvar|variables\\*  which will be\n"
"replaced with publication-specific info when printed.\n"
"For example:\n"
"\\mt1 \\zvar|maintitle\\*\n"
"\\mt2 \\zvar|subtitle\\*\n"
"\\pc \\zvar|maintitlefr\\*\n"
"\\pc \\zvar|subtitlefr\\*\n"
"\\pc \\zvar|languagename\\*\n"
"\\pc \\zvar|copiesprinted\\*"
msgstr "此选项将创建一个内容广泛的模板\n"
"并包含多个章节(每个章节将在最终出版物的新页面上开始\n"
")。 您将\n"
"需要编辑所提供的样本文本，以便\n"
"用所需语言进行交流。\n"
"您也可以删除不需要的部分，如果他们\n"
"不适合此发布的话。\n"
"注意：为了使此模板成为本项目中的几种不同出版物的\n"
"您\n"
"被鼓励使用 \\zvar|变量\\* 打印时将被\n"
"替换为特定发布信息。\n"
"例如：\n"
"\\mt1 \\zvar|maintitle\\*\n"
"\\mt2 \\zvar|subtitle\\*\n"
"\\pc \\zvar|maintitlefr\\*\n"
"\\pc \\zvar|subtitlefr\\*\n"
"\\pc \\zvar|language ename\\*\n"
"\\pc \\zvar|copiesprinted\\*"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1030
msgid "Include sections for a separate cover page"
msgstr "包含一个单独封面页的部分"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1036
msgid "(Not yet implemented)\n"
"Enable this option if you want to include the following\n"
"sections (used for creating a cover page):\n"
"\\periph Cover - detailing text and optional picture\n"
"\\periph Spine - text for the spine of the cover"
msgstr "(尚未实现)\n"
"启用此选项，如果您想包含以下\n"
"个部分 (用于创建封面页)：\n"
"\\periph Cover - 详细说明文本和可选图片\n"
"\\periph Spine - 封面的文本"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1071 lib/ptxprint/ptxprint.glade:1341
msgid "Warning!"
msgstr "警告！"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1086 lib/ptxprint/ptxprint.glade:1356
msgid "This operation can overwrite \n"
"carefully crafted settings.\n"
"So choose carefully...\n"
"If in doubt, click Cancel."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1101
msgid "PARATEXT: Make a copy of the Project's FRT book \n"
"(which may be edited to make use of \\zvar|variables\\*)"
msgstr "PARATEXT: 制作一个项目的 FRT 书 \n"
"(可以编辑以使用\\zvar|变量\\*)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1106
msgid "This option will create a COPY of the Paratext project's\n"
"FRT book to be used exclusively by PTXprint. You can\n"
"edit the front matter to make use of PTXprint-specific\n"
"\\zvar|variables\\* but note that none of these edits will\n"
"be reflected in Paratext. In addition, if you edit the FRT\n"
"book in Paratext, those changes will not be reflected\n"
"here until you regenerate this (local) Front Matter."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1151
msgid "Generate Front Matter"
msgstr "生成前台手势"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1168
msgid "PTXprint: Generate PicList"
msgstr "PTXprint：生成PicList"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1233
msgid "Append Pictures to PicList From These Books:"
msgstr "从这些书添加图片到图片列表："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1237
msgid "This option will ADD to any existing entries\n"
"in the PicList and/or replace entries for the \n"
"book(s) listed below."
msgstr "此选项将在 PicList 中添加任何现有条目\n"
"和/或替换下面列出的 \n"
"簿条目。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1255
msgid "Include Pictures From ALL Books"
msgstr "从所有书中包含图片"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1259
msgid "This option will REPLACE ALL entries\n"
"in the existing PicList. Do you really\n"
"want to do this?\n\n"
"If in doubt, then click Cancel."
msgstr "此选项将替换现有Piclist中的所有条目\n"
"。 您真的\n"
"想要这样做吗？\n\n"
"如果有疑问，请单击取消。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1285
msgid "MAT MRK LUK JHN ACT ROM 1CO 2CO GAL EPH PHP COL 1TH 2TH 1TI 2TI TIT"
msgstr "MAT MRK LUK JHN ACT ROM ROM 1CO 2GAL EPH PHP COL 1H 2TI 2TI"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1297
msgid "Randomly Position Pictures on Page"
msgstr "页面上随机位置图片"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1301
msgid "By default all illustrations are place in the top-left\n"
"corner of a page (when double columns are used)\n"
"and at the top in single column mode. \n\n"
"Checking this option will randomly position the\n"
"illustrations on the page (using top-left, top-right\n"
"bottom-left and bottom-right). \n\n"
"You can change the location of pictures later if needed."
msgstr "默认情况下，所有插图都放在页面左上角\n"
"(当使用双列)\n"
"处于顶部的单列模式。 \n\n"
"勾选此选项将在页面上随机定位\n"
"插件(使用左上角、右上角\n"
"左下和右下)。 \n\n"
"如果需要，您可以稍后更改图片的位置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1395
msgid "When Generating PicList"
msgstr "生成 PicList 时"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1410
msgid "Select Books To Export to PDF"
msgstr "选择要导出到 PDF 的书"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1458
msgid "All Books"
msgstr "所有书"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1462
msgid "Click to turn ALL books on/off."
msgstr "单击以打开/关闭所有书籍。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1477 lib/ptxprint/ptxprint.glade:2483
msgid "Old Testament"
msgstr "旧约会"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1481
msgid "Click to turn OT books on/off."
msgstr "点击打开/关闭OT书籍。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1496 lib/ptxprint/ptxprint.glade:2479
msgid "New Testament"
msgstr "新约会"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1500
msgid "Click to turn NT books on/off."
msgstr "点击打开/关闭NT书籍。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1515
msgid "Deuterocanon"
msgstr "Deuterocanon"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1519
msgid "Click to turn DC books on/off."
msgstr "点击以打开/关闭直流书籍。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1534
msgid "Extra Material"
msgstr "额外材料"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1538
msgid "Click to turn Extra books on/off."
msgstr "点击打开/关闭额外书籍。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1565
msgid "Reset All"
msgstr "重置所有"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1569
msgid "Click to turn OFF all books."
msgstr "单击以关闭所有书籍。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1596
msgid "The FRT book in Paratext contains front matter\n"
"for a publicatuon. Visit the Peripherals page to\n"
"set up front matter for this publication."
msgstr "Paratext 的 FRT 书中包含公开的\n"
"前题。访问外观页面\n"
"设置此出版物的前置事项。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1602
msgid "Why is FRT not listed?"
msgstr "为什么FRT没有列出？"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1617
msgid "Build List of Books\n"
"in Order of Selection"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1621
msgid "These books will be placed at the\n"
"start of the publication in this oder:\n"
"   FRT (ToC) INT\n"
msgstr "这些书籍将放置在本页发布的\n"
"开头处：\n"
"   FRT (ToC) INT\n"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1722
msgid "Books:"
msgstr "书："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1765
msgid "PTXprint: Copy Configuration To..."
msgstr "PTXprint：复制配置到..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1813
msgid "Select one or more (target) Paratext projects that the \n"
"current configuration (source) should be copied to:"
msgstr "选择一个 (target) Paratext 工程， \n"
"当前配置 (源) 应该复制到："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1899
msgid "Overwrite Target Project Settings"
msgstr "覆盖目标项目设置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1903
msgid "If this option is checked, any existing\n"
"settings with the same Config name in \n"
"the target project(s) will be overwritten."
msgstr "如果选中此选项，任何在 \n"
"中具有相同配置名称的\n"
"设置将被覆盖。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1941
msgid "PTXprint: Lock/Unlock Configuration"
msgstr "PTXprint：锁定/解锁配置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1994 lib/ptxprint/ptxprint.glade:2015
msgid "Enter a password of \n"
"upto 16 characters to\n"
"lock/unlock this\n"
"saved configuration."
msgstr "输入 \n"
"最多16个字符的密码到\n"
"锁定/解锁此\n"
"保存的配置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:1998
msgid "Enter Password:"
msgstr "输入密码："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2066
msgid "Set which marks are to be displayed. Any\n"
"combination of Crop marks, Guides (margins,\n"
"baselines, etc.) and/or a graph-paper-like Grid\n"
"can be set."
msgstr "设置要显示的标记。任何\n"
"组合的裁剪标记(边际,\n"
"基线等)。 和/或一个像图纸一样的网格\n"
"可以设置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2102 lib/ptxprint/ptxprint.glade:6300
msgid "A saved configuration can be copied to\n"
"other Paratext projects in order to avoid\n"
"having to manually re-create all the same\n"
"settings for a similar project."
msgstr "一个已保存的配置可以复制到\n"
"个其它Paratext 项目，以避免\n"
"被迫为一个类似项目手动重新创建所有相同的\n"
"设置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2180
msgid "NONE"
msgstr "无"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2193
msgid "All"
msgstr "所有的"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2197
msgid "All Unknown / Unchecked"
msgstr "所有未知/未勾选"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2201
msgid "Any Unknown / Unchecked"
msgstr "任何未知/未选中的"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2205
msgid "Approved"
msgstr "已批准"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2219 lib/ptxprint/ptxprint.glade:2497
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3727 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4154
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5104 lib/ptxprint/ptxprint.glade:5251
msgid "Left"
msgstr "左侧"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2223 lib/ptxprint/ptxprint.glade:2501
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3735 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4162
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5112 lib/ptxprint/ptxprint.glade:5255
msgid "Right"
msgstr "右侧"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2227 lib/ptxprint/ptxprint.glade:2505
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3739 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4166
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5259
msgid "Inner"
msgstr "内置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2231 lib/ptxprint/ptxprint.glade:2509
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3743 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4170
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5263
msgid "Outer"
msgstr "外观"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2245
msgid "Single"
msgstr "单一的"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2249
msgid "Double"
msgstr "双精度"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2261 lib/ptxprint/ptxprint.glade:2274
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6338
msgid "Default"
msgstr "默认设置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2278
msgid "Arabic-Hindi"
msgstr "阿拉伯印地文"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2282
msgid "Arabic-Farsi"
msgstr "阿拉伯语-波斯文"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2286 lib/ptxprint/ptxprint.glade:3583
msgid "Burmese"
msgstr "Burmese"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2300
msgid "Pri (Left)"
msgstr "Pri (左侧)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2304
msgid "Sec (Right)"
msgstr "秒 (右)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2308
msgid "Both Pri+Sec"
msgstr "二者都是Pri+Sec"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2336
msgid "Select Font Features..."
msgstr "选择字体特性..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2427
msgid "Language:"
msgstr "语言："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2467
msgid "Whole Bible"
msgstr "全圣经："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2471
msgid "Paratext Project"
msgstr "Paratext 项目"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2475
msgid "This Publication"
msgstr "此发布"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2513 lib/ptxprint/ptxprint.glade:3731
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3783 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4158
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5108 lib/ptxprint/ptxprint.glade:5185
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5267 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12630
msgid "Center"
msgstr "居中"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2514 lib/ptxprint/ptxprint.glade:5268
msgid "5"
msgstr "5"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2578
msgid "Pick a Font (and Typeface)"
msgstr "选择一个字体 (和类型)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2658
msgid "Fonts which have all 4 typefaces\n"
"(regular, bold, italic, and bold-italic)\n"
"are shown in BOLD in the list above.\n\n"
"If you cannot locate the desired font\n"
"in this list, then it is quite likely that\n"
"it has not been installed \"For all Users\"\n"
"in the Windows system."
msgstr "所有4种类型的字体\n"
"(普通、 粗体、 斜体和粗体)\n"
"都会在上面的列表中显示出来。\n\n"
"如果您无法在这个列表中找到所需的字体\n"
"然后很可能是\n"
"在 Windows 系统中没有安装 \"适合所有用户\"\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2669
msgid "Typeface:"
msgstr "类型："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2747 lib/ptxprint/ptxprint.glade:2766
msgid "If the required font doesn't have a BOLD typeface, you can use this setting to create the BOLD effect. (For example, setting Embolden to 1.6 would thicken the Regular typeface making it appear as bold.)"
msgstr "如果所需字体没有BOLD类型，您可以使用此设置来创建BOLD效果。 (例如，设置Embolden为1.6将会使常规类型变得更厚，使其看起来是粗体。)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2749
msgid "Embolden"
msgstr "姆波尔登省"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2787 lib/ptxprint/ptxprint.glade:2808
msgid "If the required font does not have an ITALIC typeface, you can use this setting to create the ITALIC effect. (For example, setting Slant to 0.15 would slant the Regular typeface by 15% making it appear as italic.)"
msgstr "如果所需字体没有ITALIC类型，您可以使用此设置来创建ITALIC效果。 (例如，如果将斜体改为0.15，将会以15%的方式将常规类型分割开来，使其看起来是斜体。)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2810
msgid "Slant"
msgstr "Slant"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2843
msgid "Fake Bold/Italic"
msgstr "Fake Bold/Italic"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2847
msgid "If the font you are using doesn't\n"
"have multiple typefaces (such\n"
"as Bold, Italic and Bold-Italic)\n"
"then you can \"fake\" these by\n"
"adding boldness and/or slant\n"
"to the regular typeface."
msgstr "如果您使用的字体不具有多个类型的\n"
"(例如粗体为\n"
") 斜体和粗斜体\n"
"然后您可以通过\n"
"在常规类型中添加胆识和/或斜体\n"
"来“弄错”。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2878
msgid "You can enable/disable any font features \n"
"for the selected font. For example:\n"
"litr=1, dig0=1, dig1=1, dig4=1"
msgstr "您可以为所选字体启用/禁用任何字体功能 \n"
"。例如：\n"
"litr=1, dig0=1, dig1=1, dig4=1"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2891
msgid "Contextual Spaces"
msgstr "上下文空间"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2895
msgid "Set this option if the font changes the width of \n"
"spaces depending on the text around them."
msgstr "如果字体会改变 \n"
"空格的宽度，则设定此选项。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2908
msgid "Graphite Rendering"
msgstr "石墨渲染"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2912
msgid "If you require this font to use\n"
"SIL's Graphite Rendering\n"
"technology, then enable this."
msgstr "如果您需要这个字体才能使用\n"
"SIL的石墨渲染\n"
"技术，则启用此功能。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2927
msgid "Select Features..."
msgstr "选择功能..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2944
msgid "All known unicode-encoded number/digit systems\n"
"are catered for. So if you don't want to use the\n"
"Latin/Arabic numbers [0-9], you can pick the\n"
"appropriate script here. (Make sure the font you\n"
"are using supports these digits too.)"
msgstr "所有已知的未icode-编码编号/数字系统\n"
"都已得到照顾。 所以，如果您不想使用\n"
"拉丁字母/阿拉伯数字 [0-9]，您可以在此选择\n"
"相应的脚本。 (请确保您的\n"
"也支持这些数字的字体。)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:2970
msgid "Digit mapping:"
msgstr "数字映射："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3030 lib/ptxprint/ptxprint.glade:3645
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3757 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4410
msgid "None"
msgstr "无"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3034
msgid "format as bold"
msgstr "粗体格式"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3038
msgid "format as italics"
msgstr "格式为斜体"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3042
msgid "format as bold italics"
msgstr "格式为粗体斜体"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3046
msgid "format with emphasis"
msgstr "格式, 重点:"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3050
msgid "with ⸤floor⸥ brackets"
msgstr "带有自定义地板括号的"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3054
msgid "with ⌊floor⌋ characters"
msgstr "使用下面的字幕显示字符"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3058
msgid "with ⌞corner⌟ characters"
msgstr "带有每个角位字符"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3062
msgid "star *before word"
msgstr "词前*星标"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3066
msgid "star after* word"
msgstr "词之后*星星"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3070
msgid "circumflex ^before word"
msgstr "切换词前面的^"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3074
msgid "circumflex after^ word"
msgstr "环绕后^词"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3078
msgid "\\w ...\\w* char style"
msgstr "\\w ...\\w* 字符风格"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3092
msgid "Edge of Page"
msgstr "页面边缘"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3096
msgid "Top-Left Margin"
msgstr "左上边距"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3110
msgid "Centimeters"
msgstr "厘米"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3114
msgid "Inches"
msgstr "英寸"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3121
msgid "Guides, Crop Marks, Watermark and Grid Settings"
msgstr "导星，裁剪标记，水印和网格设置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3159
msgid "Guides (Rules and Baselines)"
msgstr "指南(规则和基准)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3163
msgid "Enabling this option will turn on various guides \n"
"(showing the margins, headers, footers) as well \n"
"as the baselines of the body text."
msgstr "启用此选项将打开各种参考线 \n"
"(显示边际、头、页脚) 和 \n"
"作为实体文本的基线。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3179
msgid "Crop Marks (Shows Page Edge for Trimming)"
msgstr "裁剪标记(用于三角形的 Show页面边缘)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3183
msgid "Some printers require crop marks\n"
"on the PDF to show where the page\n"
"should be trimmed after printing.\n\n"
"The cropmarks also show the top and\n"
"bottom text margins."
msgstr "某些打印机需要 PDF 上的\n"
"的裁剪标记来显示打印后页面\n"
"应该被裁剪的位置。\n\n"
"裁剪标记也显示顶部和\n"
"底部文本边距。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3211
msgid "Apply Watermark PDF"
msgstr "应用水印PDF"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3215
msgid "A watermark can be applied to all pages of \n"
"the publication. The file must be a PDF and\n"
"should ideally have the same dimensions as \n"
"the publication being printed."
msgstr "水印可以应用于 \n"
"出版物的所有页面。 文件必须是一个 PDF 文件，而且\n"
"最好应该与正在打印的发布的 \n"
"具有相同的维度。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3230 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11940
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17519 lib/ptxprint/ptxprint.glade:17673
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17791 lib/ptxprint/ptxprint.glade:17960
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19936 lib/ptxprint/ptxprint.glade:21218
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22018
msgid "Select..."
msgstr "选择..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3308
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3323
msgid "Line Thickness (pt)"
msgstr "线条厚度 (pt)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3338 lib/ptxprint/ptxprint.glade:3438
msgid "Specify the number of minor divisions there should\n"
"be between the thicker (major) lines. \n"
"Recommendations: 2, 5, or 10 for centimeters, \n"
"and 3, 4, 6, or 12 for inches."
msgstr "指定细分应该在厚度(主要)线之间\n"
"的小分区数。 \n"
"建议：2、5或10厘米， \n"
"和3、4、6或12英寸。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3343
msgid "Minor Divisions:"
msgstr "次要师："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3356 lib/ptxprint/ptxprint.glade:3374
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17081
msgid "Thumb Tabs usually use a dark color for the Tab with a light (or white) text."
msgstr "缩略图标签通常使用带有亮色(或白色)文字的色彩。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3360
msgid "Color of major lines in grid."
msgstr "网格中主要行的颜色。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3378
msgid "Color of minor lines in grid."
msgstr "网格中小行的颜色。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3391
msgid "Major Units:"
msgstr "主要单位："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3402
msgid "Specify the thickness\n"
"of the major lines."
msgstr "指定主线的厚度\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3420
msgid "Specify the line thickness\n"
"of the minor divisions."
msgstr "指定细分细分的线厚度\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3455
msgid "Depending on what you are trying\n"
"to measure, it can be helpful to\n"
"position the grid at the top-left \n"
"corner of the page, or margins."
msgstr "取决于您尝试的\n"
"来测量什么。 它可能有助于\n"
"将网格放在页面左上角 \n"
"角或边距。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3460
msgid "Start Grid At:"
msgstr "格子开始于："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3472
msgid "Clicking this button will refresh\n"
"the default Grid settings:\n"
"Centimeters with 5 divisions (2mm each) \n"
"red and light green lines (0.2pt thickness)."
msgstr "点击此按钮将刷新\n"
"默认网格设置：\n"
"厘米含5个分区(2mm) \n"
"红色和亮绿线(0.2pt 厚度)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3490
msgid "The grid can use Centimeters or \n"
"Inches as the major units."
msgstr "网格可以使用厘米或 \n"
"英寸作为主要单位。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3511
msgid "The grid can start at the top-left corner\n"
"of the Page, or at the top-left Margin."
msgstr "网格可以从页面左上角\n"
"开始，也可以从左上角处开始。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3542
msgid "Grid (Graph Paper)"
msgstr "网格(图纸)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3546
msgid "If the standard Rules and Guides are inadequate\n"
"you can generate a graph-paper-like grid behind\n"
"the text. This may be useful for precise measuring."
msgstr "如果标准规则和指南不足，\n"
"您可以在文本\n"
"后面生成一个像图纸一样的网格。 这可能有助于精确度量。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3579
msgid "Arabic"
msgstr "阿拉伯语"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3587
msgid "Chinese"
msgstr "中文"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3591 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4422
msgid "English"
msgstr "Distr."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3595 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4426
msgid "French"
msgstr "法文"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3599
msgid "Hindi"
msgstr "印地文"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3603
msgid "Hungarian"
msgstr "匈牙利"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3607 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4430
msgid "Indonesian"
msgstr "印尼语"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3611
msgid "Korean"
msgstr "韩语"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3615 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4434
msgid "Portugese"
msgstr "Portugese"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3619
msgid "Romanian"
msgstr "罗马尼亚语"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3623
msgid "Russian"
msgstr "俄文"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3627 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4438
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙语"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3631
msgid "Thai"
msgstr "泰文"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3675
msgid "Digital (PDF/X-4)"
msgstr "数字(PDF/X-4)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3679
msgid "Print (PDF/X-1a:2003)"
msgstr "Print (PDF/X-1a:2003)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3683
msgid "Transparency (Digital+CMYK)"
msgstr "透明度 (Digital+CMYK)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3684
msgid "CMYK"
msgstr "CMYK"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3687
msgid "Archive (Print+Unicode Text)"
msgstr "存档(打印+Unicode 文本)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3701 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4289
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4315 lib/ptxprint/ptxprint.glade:15614
msgid "Unknown"
msgstr "未知的"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3705 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4293
msgid "Culturally Appropriate"
msgstr "文化适宜性"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3709 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4297
msgid "Alien but Acceptable"
msgstr "异名但可接受"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3713 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4301
msgid "Inappropriate"
msgstr "不适当的"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3761
msgid "Anti-clockwise"
msgstr "逆时针"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3765
msgid "Clockwise"
msgstr "顺时针"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3779 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4214
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5181
msgid "Top"
msgstr "顶端"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3787 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4218
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5189
msgid "Bottom"
msgstr "底部"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3794
msgid "Illustration Credit Overlay"
msgstr "说明性积分覆盖"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3843 lib/ptxprint/ptxprint.glade:14985
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19527
msgid "Vertical\n"
"Position:"
msgstr "垂直\n"
"位置："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3883 lib/ptxprint/ptxprint.glade:15103
msgid "Horizontal\n"
"Position:"
msgstr "水平\n"
"位置："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3923
msgid "Background Box:"
msgstr "背景框："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3934
msgid "Specify the kind of box (Light/Dark background)\n"
"or enter the name of a style which should be applied.\n"
"By selecting a (custom) style, you can change multiple\n"
"parameters at once: font, size and color. "
msgstr "指定框类型(灯具/暗色背景)\n"
"或输入应用样式的名称。\n"
"通过选择一个 (自定义) 样式，您可以一次更改多个\n"
"参数：字体、大小和颜色。 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3968
msgid "Rotation:"
msgstr "旋转："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:3981
msgid "Sometimes the credit text needs\n"
"to be rotated. \n"
msgstr "有时，信用文本需要\n"
"来旋转。 \n"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4009
msgid "Type the text for the Credit to be overlaid\n"
"on the image. Note that there are shortcuts:\n"
"   (c)   --> ©\n"
"   dcc  --> © David C. Cook\n"
"       or --> © DCC   (if Sensitive Project is set)"
msgstr "输入要在图像上覆盖的\n"
"积分文本。 注意存在快捷方式：\n"
"   (c) --> ©\n"
"   dcc --> © David C. 库克群岛\n"
"       或 --> © DCC (如果设置了敏感项目)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4014
msgid "Image Credit Text:"
msgstr "图像积分文本："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4025
msgid "Type the text for the Credit to be overlaid\n"
"on the image. Note that there are shortcuts:\n"
"   (c)   --> ©\n"
"   dcc  --> © David C Cook\n"
"       or --> © DCC   (if Sensitive Project is set)"
msgstr "输入要在图像上覆盖的\n"
"积分文本。 注意存在快捷方式：\n"
"   (c) --> ©\n"
"   dcc --> © David C Cook\n"
"       或 --> © DCC (如果设置了敏感项目)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4030
msgid "Enter Image Credit text..."
msgstr "输入图像信用文本..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4054
msgid "Apply to ALL images in this series"
msgstr "应用于此系列中的所有图像"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4058
msgid "The same Credit Overlay text can be applied\n"
"to all images that match this illustration's\n"
"filename (e.g. CN01234.tif, CN05654.tif, etc.)\n"
"You can then adjust the position, background\n"
"and rotation for specific illustrations later.\n\n"
"Setting this option will not affect illustrations\n"
"which already have Credit Overlay settings."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4085 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4647
msgid "Click to edit the Credit Overlay properties on the Styles tab."
msgstr "点击编辑样式选项卡上的信用叠加属性。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4099
msgid "Overwite any existing settings"
msgstr "覆盖任何现有的设置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4103
msgid "WARNING:\n"
"If this option is checked, it will disregard any previous\n"
"settings, and overwrite them with the new overlay\n"
"information, position and other parameters."
msgstr "警告：\n"
"如果选中此选项，它将忽略任何先前的\n"
"设置。 并用新的叠加层\n"
"信息、位置和其他参数覆盖它们。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4174 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4175
msgid "-"
msgstr "-"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4188
msgid "Never"
msgstr "从不使用"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4192
msgid "Odd"
msgstr "奇德"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4196
msgid "Even"
msgstr "偶数"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4200
msgid "Always"
msgstr "总是显示"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4222
msgid "Before Verse"
msgstr "在Verse之前"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4226
msgid "After Paragraph"
msgstr "在段落之后"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4230
msgid "Cutout"
msgstr "闭合"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4234 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4260
msgid "Page (in Margins)"
msgstr "页面(边际)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4238 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4264
msgid "Page (to Edge)"
msgstr "页面(到边缘)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4252
msgid "Column Width"
msgstr "列宽度"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4256
msgid "Span Width"
msgstr "气体宽度"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4319
msgid "Clarification"
msgstr "查明案件"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4323
msgid "Story Enhancement"
msgstr "故事强化"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4327
msgid "Space Filler"
msgstr "空间填充器"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4341
msgid "Each Facing Outward"
msgstr "外向每个面"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4345
msgid "Each Facing Inward"
msgstr "每个面包流入量"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4349
msgid "Rotate Both Anticlockwise"
msgstr "逆时针旋转"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4353
msgid "Rotate Both Clockwise"
msgstr "顺时针旋转"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4414
msgid "Chinese (Hans)"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4418
msgid "Chinese (Hant)"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4419
msgid "zh-hant"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4435
msgid "pt"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4458
msgid "Keep wildcard*"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4462
msgid "Remove wildcard"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4466
msgid "Change to hyphen-"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4473
msgid "PTXprint: Generate Strongs Index..."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4529
msgid "Click OK to create the Strongs Index in the temporary book (XXA...XXG) \n"
"and then append the selected book to the list of books to be printed."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4547
msgid "For Strongs Cross References to be most useful to readers, it is highly\n"
"recommended to include an Index at the end of the publication."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4558
msgid "Hebrew Words (from the OT)"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4562
msgid "The title for this section can be set on\n"
"the Peripherals page by editing the\n"
"variable: strongs_hebrew"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4577
msgid "Greek Words (from the NT)"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4581
msgid "The title for this section can be set on\n"
"the Peripherals page by editing the\n"
"variable: strongs_greek"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4600
msgid "Sections to Include:"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4628
msgid "Select which components should be included\n"
"in the Strongs index when it is generated."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4632
msgid "Components to Include in Each Index Entry:"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4677 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4694
msgid "Select the temporary book to be used for the \n"
"generated Strongs Cross Reference Index."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4680
msgid "Create Index in Book:"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4714 lib/ptxprint/ptxprint.glade:7233
msgid "Two Column Layout"
msgstr "两列布局"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4718
msgid "Using a two column layout for the index\n"
"is highly recommended, but if you prefer\n"
"a one column layout, uncheck this option."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4754
msgid "Reverse Index (alphabetical \n"
"listing with numbers)"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4759
msgid "The title for this section can be set on\n"
"the Peripherals page by editing the\n"
"variable: strongs_index"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4774
msgid "Hebrew or Greek Word"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4778
msgid "The word in the source language(s) can be\n"
"displayed in the index if useful to readers."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4792
msgid "Transliteration (Latin Script)"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4796
msgid "If the readers are unfamiliar with Greek and Hebrew\n"
"it may be more useful in some contexts to show the\n"
"transliterated (romanized) source language words."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4810
msgid "Term Rendering(s)"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4814
msgid "Show the term renderings from \n"
"the project's Biblical Terms list."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4849 lib/ptxprint/ptxprint.glade:4909
msgid "Select the project to search within\n"
"for a term rendering for entries\n"
"which do not have a local rendering."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4855
msgid "Use the Term Rendering\n"
"from a Fallback Project:"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4869
msgid "If all else fails, you can display \n"
"the gloss in a major language.\n"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4891
msgid "If all else fails, you can display \n"
"the gloss in a major language."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4896
msgid "Use Major Language Gloss:"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4946
msgid "If no local term rendering is found in the Project's\n"
"list of Biblical Term renderings, then several fallback\n"
"options are possible:\n"
"a) Use the renderings from a regional language project\n"
"b) Use a gloss from one of the majority languages\n"
"c) Use the Biblical Term's definition (in English)"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4952
msgid "If No Local Rendering Found:"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4965
msgid "Key Verse Reference"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4969
msgid "The primary book, chapter and verse reference\n"
"for the entry helps users find the first item in\n"
"the list of cross-references related to the term."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4984
msgid "Remove (Comments in Brackets) from Term Renderings"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:4988
msgid "Paratext allows for additional comments or\n"
"notes to be added (in brackets) after term\n"
"renderings. Check this option to prevent \n"
"these from showing in the Strongs index."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5008 lib/ptxprint/ptxprint.glade:5029
msgid "The asterisk * is used as a matching wildcard\n"
"in Term Renderings. If you prefer for this not\n"
"to be displayed, select an appropriate option."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5035
msgid "Wildcard * handling:"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5044
msgid "Definition"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5100
msgid "Justified"
msgstr "已对齐"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5193
msgid "Gridded Center"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5207
msgid "Left-to-Right"
msgstr "左至右"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5211
msgid "Right-to-Left"
msgstr "从右到左"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5215
msgid "Top-to-Bottom"
msgstr "从上到下"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5229
msgid "Mini View"
msgstr "迷你视图"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5233
msgid "Basic View"
msgstr "基本视图"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5237
msgid "Full View"
msgstr "完整视图"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5315
msgid "PTXprint: Add/Edit Style"
msgstr "PTXprint：添加/编辑样式"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5363
msgid "[Required] This tells ptxprint how to layout data in this marker. \n"
"For normal, vernacular body text, use VerseText. If this is part of\n"
"a heading, use Section. If it is part of the title block of a book, \n"
"use Title. NoteText makes this a kind of footnote, like \\x."
msgstr "[Required] 这告诉ptxprint 如何布置这个标记中的数据。 \n"
"对于正常的本地文字，请使用 VerseText。 如果这是标题\n"
"的一部分，请使用部分。 如果它是一本书的标题块的一部分， \n"
"使用标题。注意文字使它成为一种脚注，如\\x。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5368
msgid "⚠️Text Type:"
msgstr ":waring_selector:文本类型:"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5382 lib/ptxprint/ptxprint.glade:5398
msgid "[Required] This tells PTXprint how to layout data in this marker. \n"
"For normal, vernacular body text, use VerseText. If this is part of\n"
"a heading, use Section. If it is part of the title block of a book, \n"
"use Title. NoteText makes this a kind of footnote, like \\x."
msgstr "[Required] 这告诉PTXprint 如何布置这个标记中的数据。 \n"
"对于正常的本地文字，请使用 VerseText。 如果这是标题\n"
"的一部分，请使用部分。 如果它是一本书的标题块的一部分， \n"
"使用标题。注意文字使它成为一种脚注，如\\x。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5415 lib/ptxprint/ptxprint.glade:5432
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5446
msgid "[Required] This describes the nesting level for this marker. \n"
"Paragraph markers close other paragraphs and character styles, etc."
msgstr "[Required] 描述了此标记的嵌套级别。 \n"
"段落标记关闭了其他段落和字符风格等。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5419
msgid "⚠️Style Type:"
msgstr "⚠️Style Type:"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5462
msgid "⚠️Marker:"
msgstr "⚠️Marker:"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5475 lib/ptxprint/ptxprint.glade:5555
msgid "You can say what you like here to\n"
"describe the purpose of the style."
msgstr "你可以在这里说你喜欢的\n"
"描述样式的目的。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5507 lib/ptxprint/ptxprint.glade:5524
msgid "[Required] List markers that this marker may occur under. \n"
"Without this, the USFM parser may report structural errors \n"
"in your data for this marker."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5511
msgid "⚠️Occurs Under:"
msgstr "⚠️occurs Under:"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5574 lib/ptxprint/ptxprint.glade:5591
msgid "Consists of: Marker..Endmarker - Group - short description \n"
"and helps to place the marker in the tree listing all markers."
msgstr "包含: 标记...Entermarker - 组 - 简短描述 \n"
"并帮助将标记放置在树状列表中所有标记。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5577 lib/ptxprint/ptxprint.glade:6118
msgid "Name:"
msgstr "姓名："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5593
msgid "xyz - Other - Brief description of marker"
msgstr "xyz - 其他- 标记简要描述"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5605
msgid "If the closing marker for this marker is not the same as the marker followed by a * then enter it here. For example, with paired milestones, do not create a new milestone just specify the closing milestone marker here."
msgstr "如果此标记的结束标记与标记不同，然后是*，然后在此输入它。 例如，在配对的里程碑中，不要在这里指定一个新的里程碑标记。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5608
msgid "End Marker:"
msgstr "结束标记："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5726
msgid "Paratext Project:"
msgstr "Paratext 项目："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5766
msgid "From\n"
"Chapter:"
msgstr "从\n"
"章节："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5782
msgid "To\n"
"Chapter:"
msgstr "到\n"
"章节："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5793 lib/ptxprint/ptxprint.glade:5890
msgid "Ch_oose..."
msgstr "Ch_oose..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5797
msgid "Select one or more Biblical books\n"
"to be printed from the project."
msgstr "从项目中选择一个或多个要打印的圣经书\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5810
msgid "Bible Module:"
msgstr "圣经模块："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5830
msgid "Multiple Books:"
msgstr "多本书："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5850
msgid "Single Book:"
msgstr "单一书："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5876
msgid "<<<< Start by selecting a project"
msgstr "<<< 通过选择一个项目开始"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5944
msgid "1"
msgstr "1"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5978
msgid "Choose..."
msgstr "选择..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:5982 lib/ptxprint/ptxprint.glade:16703
msgid "Click to add a DBL bundle to the list of\n"
"available texts to print from. Note that the\n"
"DBL bundle will get unpacked into your \n"
"regular folder (e.g. My Paratext 9 Projects)\n"
"but will only be used by PTXprint. It cannot\n"
"be viewed or edited in Paratext."
msgstr "点击可将DBL包添加到\n"
"可用文本列表中以打印。 请注意，\n"
"DBL 捆包将被解压到您的 \n"
"常规文件夹 (e). 。我的Paratext 9 Projects\n"
"但只会被PTXprint使用。它不能\n"
"在Paratext 中被查看或编辑。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6001
msgid "DBL Bundle:"
msgstr "DBL 捆绑包："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6012 lib/ptxprint/ptxprint.glade:6029
msgid "After selecting one or more books to be\n"
"printed, the book codes will be listed here.\n"
"This list is editable, so books can be re-ordered\n"
"if need be."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6062
msgid "Project and Scope"
msgstr "项目和范围"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6107
msgid "Type a name for the current configuration\n"
"to be saved as and click the Save button.\n"
"When the Paratext project is shared through\n"
"Send/Recv, all saved configurations will be\n"
"also made available to other PTXprint users \n"
"of the same Paratext project.\n\n"
"Alternatively, select a previously-saved\n"
"configuration to retrieve those settings."
msgstr "输入当前配置\n"
"的名称并单击保存按钮。\n"
"当Paratext 项目通过\n"
"Send/Recv共享时， 所有已保存的配置都将是\n"
"的其他PTXprint 用户 \n"
"的 Paratext 项目也可用。\n\n"
"或者，选择先前保存的\n"
"配置来检索这些设置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6133
msgid "Save the current settings with the \n"
"Configuration Name provided.\n\n"
"Note that these settings are also automatically\n"
"updated (saved) when you click Print.\n\n"
"Shortcut key: <Ctrl-S>"
msgstr "使用 \n"
"配置名称保存当前设置。\n\n"
"请注意，点击打印时这些设置也会自动更新\n"
"(已保存)\n\n"
"快捷键： <Ctrl-S>"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6159
msgid "Delete the currently selected\n"
"Saved Configuration immediately.\n"
"This also deletes the corresponding subfolder \n"
"of temporary files in the local\\ptxprint folder \n"
"where the created PDF files are located.\n\n"
"If the Default configuration is selected,\n"
"then this will RESET all the settings to\n"
"their default values, but not Stylesheets,\n"
"or other advanced file-based settings."
msgstr "立即删除当前选中的\n"
"保存的配置。\n"
"这也会删除本地\\ptxprint文件夹 \n"
"中临时文件的相应子文件夹 \n"
"创建的 PDF 文件所在处。\n\n"
"如果选择了默认配置，\n"
"然后将所有设置重置为\n"
"它们的默认值 但不是样式表、\n"
"或其他基于文件的高级设置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6186 lib/ptxprint/ptxprint.glade:6203
msgid "Optional: Provide a description about the\n"
"saved/shared configuration named above."
msgstr "可选：提供上面命名的\n"
"保存/共享配置的描述。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6190
msgid "Notes:"
msgstr "注："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6219
msgid "Dots show that a password\n"
"has been set for the saved\n"
"configuration, and allows\n"
"you to see the length of\n"
"the password that was set."
msgstr "点显示已为保存的\n"
"配置设置了密码\n"
"， 并允许\n"
"查看设置的密码\n"
"的长度。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6236
msgid "No Password Set"
msgstr "没有设置密码"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6252
msgid "When Config is UNLOCKED:\n"
"Click to set a password to prevent\n"
"anyone from deleting the saved\n"
"settings. It also prevents changes\n"
"being made to this configuration\n"
"and then being re-saved with the\n"
"same name.\n\n"
"When Config is LOCKED:\n"
"Click to enter the password to unlock this\n"
"configuration and allow changes to be \n"
"saved or the configuration to be deleted.\n\n"
"Note that the Default config cannot be\n"
"locked."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6283
msgid "Clicking this button will \n"
"reload the saved Config."
msgstr "点击此按钮将 \n"
"重新加载已保存的配置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6322
msgid "Select a previously-saved\n"
"configuration to retrieve those settings.\n\n"
"Or type a name for the current configuration\n"
"to be saved as and click the Save button.\n"
"When the Paratext project is shared through\n"
"Send/Recv, all saved configurations will be\n"
"also made available to other PTXprint users \n"
"of the same Paratext project."
msgstr "选择以前保存的\n"
"配置来检索这些设置。\n\n"
"或键入要保存为当前配置\n"
"的名称并单击保存按钮。\n"
"当Paratext 项目通过\n"
"Send/Recv共享时， 所有已保存的配置都将是\n"
"也将提供给同一个Paratext 项目的其他 PTXprint 用户 \n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6345
msgid "Enter a name for the configuration to be saved.\n\n"
"Note that only Roman/Latin names\n"
"are supported using: a-z A-Z, 0-9,\n"
"parentheses, underscores and hyphens.\n\n"
"Longer descriptions may be typed into\n"
"the Notes field below."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6403
msgid "Saved/Shared Configuration"
msgstr "保存/共享配置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6443
msgid "Copyright:"
msgstr "版权："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6456
msgid "It is important to include a copyright statement on every publication. By default this will be set according to the Paratext project settings, but you can edit it here if needed. \n\n"
"These keyboard sequences can be used:\n"
"   (c) --> ©  the copyright sign\n"
"   (r) --> ®  to denote registered trademarks\n"
"   (tm) --> ™  to denote trademarks in general\n\n"
"Other special codes converted at print time:\n"
"use ~ for places where a non-breaking space is needed\n"
"use // where a line break needs to be forced\n"
"but :// used in URLs will still be preserved"
msgstr "必须在每一份出版物上列入版权声明。 默认情况下，这将根据Paratext 工程设置设置，但如果需要，您可以在这里编辑它。 \n\n"
"可以使用这些键盘序列：\n"
"   (c) --> © 版权标志\n"
"   (r) --> :注册: 表示注册商标\n"
"   (tm) --> TM 表示一般的商标\n\n"
"打印时转换的其他特殊代码：\n"
"使用~用于需要非破坏性空间的地方\n"
"使用// 需要强制断线的地方\n"
"但仍然保留URL中使用://"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6468
msgid "<Enter copyright holder here. For example, © 2021 Wycliffe Bible Translators, Inc.>"
msgstr "<Enter copyright holder here. For example, © 2021 Wycliffe Bible Translators, Inc.>"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6483
msgid "Clicking this button will reload\n"
"the Copyright Statement from the\n"
"Paratext project settings."
msgstr "点击此按钮将从\n"
"Paratext 工程设置重新加载\n"
"版权声明。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6500
msgid "License:"
msgstr "许可证："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6513
msgid "Select a standard License Text or type your own customized License."
msgstr "选择标准的许可文本或输入您自己的定制许可。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6518
msgid "This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International License."
msgstr "这项工作是根据创作通用署名-非商业性-禁止演示4.0国际许可协议许可的。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6519
msgid "This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License."
msgstr "这项工作是根据知识共享署名-非商业性4.0国际许可协议许可的。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6520
msgid "This work is licensed under a Creative Commons Attribution 4.0 International License."
msgstr "这项工作是根据知识共享署名4.0 国际许可协议许可的。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6521
msgid "All Rights Reserved."
msgstr "版权所有。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6527
msgid "Select one of these licenses, or type a different license.\n\n"
"Note: There are several shortcuts you can use:\n"
"   (c) --> ©  the copyright sign\n"
"   (r) --> ®  to denote registered trademarks\n"
"   (tm) --> ™  to denote trademarks in general\n\n"
"Other special codes converted at print time:\n"
"use ~ for places where a non-breaking space is needed\n"
"use // where a line break needs to be forced\n"
"but :// used in URLs will still be preserved"
msgstr "选择其中一个许可，或者输入另一个许可。\n\n"
"注意：您可以使用以下几个快捷键：\n"
"   (c) --> © 版权标志\n"
"   (r) --> :注册: 表示注册商标\n"
"   (tm) --> TM 表示一般的商标\n\n"
"打印时转换的其他特殊代码：\n"
"使用~用于需要非破坏空间的地方\n"
"使用 // 需要强制断线的地方\n"
"但仍然保留URL中使用://"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6562
msgid "Copyright & Licensing"
msgstr "版权和许可证"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6584
msgid "Select the Project and Book(s),\n"
"to be used to create the PDF file.\n\n"
"You can also Save/Share\n"
"Configuration settings."
msgstr "选择项目和书。\n"
"用于创建 PDF 文件。\n\n"
"您也可以保存/保存\n"
"配置设置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6590
msgid "Basic"
msgstr "基本的"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6641
msgid "Binding\n"
"Gutter (mm):"
msgstr "绑定\n"
"盖特 (mm)："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6646 lib/ptxprint/ptxprint.glade:6663
msgid "This is the amount of space to be\n"
"given on the inner edge of each\n"
"page for binding (millimeters)."
msgstr "这是需要绑定的\n"
"在内边上给出的空间\n"
"页面 (毫米) 。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6703
msgid "Base Line spacing in points (pts).\n"
"Change to increase or decrease\n"
"space between lines of text."
msgstr "点数（ps）基础行间距。\n"
"更改以增加或减少文本行之间的\n"
"间距。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6733 lib/ptxprint/ptxprint.glade:6747
msgid "If the required size is not displayed, then just type the required page width and height separated by a comma. For example: 140mm,210mm"
msgstr "如果不显示所需的大小，则只需输入所需的页面宽度和高度，以逗号分隔。例如：140毫米210毫米"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6736
msgid "Page Size:"
msgstr "页面大小："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6752
msgid "210mm, 297mm (A4)"
msgstr "210毫米，297毫米(A4)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6753
msgid "148mm, 210mm (A5)"
msgstr "148毫米，210毫米(A5)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6754
msgid "176mm, 250mm (B5)"
msgstr "176毫米，250毫米(B5)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6755
msgid "8.5in, 11in (Letter)"
msgstr "8.5, 11in (字母)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6756
msgid "5.5in, 8.5in (1/2 Letter)"
msgstr "5.5, 8.5in (1/2 彩信)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6757
msgid "5.25in, 8.25in (133x210mm)"
msgstr "5.25英寸，8.25英寸(133x210毫米)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6758
msgid "5.8in, 8.7in (147x221mm)"
msgstr "5.8, 8.7in (147x221毫米)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6759
msgid "184.6mm, 271.6mm (A4 with cropmarks)"
msgstr "184.6毫米、271.6毫米(A4型装有作物标志)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6781
msgid "This is the base font size for default paragraph \n"
"text. All other font sizes are calculated (according \n"
"to their factor size) based on this value."
msgstr "这是默认段落 \n"
"文本的基本字体大小。 所有其他字体大小都是根据这个数值计算的(根据他们因数大小的 \n"
")。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6787
msgid "Base Font\n"
"Size (pt):"
msgstr "基本字体\n"
"(p):"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6800
msgid "Set the point size of the main body text."
msgstr "设置主体文本的点大小"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6824
msgid "This is the base line spacing \n"
"for default paragraph text."
msgstr "这是默认段落文本的基本行间距 \n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6828
msgid "Base Line\n"
"Spacing (pt):"
msgstr "基础行\n"
"间距 (p):"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6841
msgid "The space by which paragraphs\n"
"should be indented (inches). This \n"
"also affects poetry indentation.\n"
"Note that for a single-column text\n"
"this value needs to be higher than\n"
"for two-column texts, and the value\n"
"updates automatically when you change\n"
"from 1 to 2 columns, and vice versa. "
msgstr "第\n"
"段缩进的间距(英寸)。 \n"
"也会影响诗歌缩进.\n"
"注意，对于单列文本\n"
"这个值需要高于\n"
"两个列文本的值。 和值\n"
"当您更改\n"
"到 2 列时，自动更新，反之亦然。 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6852
msgid "Base Paragraph \n"
"Indent (inches):"
msgstr "基础段落 \n"
"缩进(英寸)："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6865
msgid "The amount by which paragraphs\n"
"should be indented (inches). This \n"
"also affects poetry indentation.\n"
"(default=1, min=0, max=4)"
msgstr "应该缩进的段落数量(英寸)。 \n"
"也会影响诗歌缩进。\n"
"(default=1, min=0, max=4)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6892 lib/ptxprint/ptxprint.glade:6912
msgid "This is an approximate calculation of the\n"
"most number of lines that will fit on a page.\n"
"An exact count is difficult due to ascent\n"
"and descent values of the main body font."
msgstr "这是适合于页面的\n"
"最多行数的大致计算。\n"
"由于主体字体的升序\n"
"和降序值，很难准确计量。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6898
msgid "99.9"
msgstr "99.9"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6917
msgid "Max Lines on Page:"
msgstr "页面上的最大行数："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6930
msgid "Fine Tune Line Spacing:\n\n"
"Click this button to make PTXprint shrink or expand the line\n"
"spacing slightly to minimise wasted vertical space on the page.\n\n"
"If there is more than half a line of 'spare' space on the \n"
"page then the line-spacing will decrease slightly to\n"
"fit one more line of text on the page.\n\n"
"If there is less than half a line of 'spare' space on the \n"
"page then the line-spacing will increase slightly to \n"
"fill the page more evenly (with the same number of \n"
"lines of text).\n\n"
"If you prefer to keep the exact line spacing specified, \n"
"then do NOT click this option. Instead, use the similar\n"
"button to adjust either the Top or Bottom Margin."
msgstr "精良的调整线段间距：\n\n"
"点击此按钮可使PTXprint缩短或略微扩展直线\n"
"间距，以最大限度地减少页面上被浪费的垂直间距。\n\n"
"如果在 \n"
"页面上有一半以上的“生成”空格，则行距将稍微减少到\n"
"适合页面上的另一行文本。\n\n"
"如果在 \n"
"页面上只有不到半行的“零件”空格，则行间距将会稍微增加到 \n"
"更均衡地填写页面(与 \n"
"行相同)。\n\n"
"如果你想要保留具体的行间距， \n"
"然后不要单击此选项。 相反，使用相似的\n"
"按钮来调整顶边距或底边距。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6960
msgid "Mirror Pages (use Inner+Outer Layout)"
msgstr "镜像页面 (使用内外布局)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6964
msgid "This will make the left page header the inner header and\n"
"the right page header will be shown on the outer edge\n"
"(i.e. headers on odd and even pages are mirrored).\n\n"
"Behaviour for Diglots:\n"
"Note that when creating a Diglot, this will place the\n"
"primary text as the Inner text (closest to the spine),\n"
"and the secondary text as the Outer text (closest to\n"
"the edge of the page).\n\n"
"If you always want the Primary text on the left and\n"
"Secondary text on the right regardless of whether\n"
"it is an odd or even page, then turn off this option."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:6993
msgid "Show dialog to choose Guides (margins, \n"
"baselines, etc.) and/or a graph-paper-like \n"
"Grid for precise measuring. Grid settings \n"
"can be customized."
msgstr "显示对话框以选择指南(边距、 \n"
"基线等)和/或图纸类的 \n"
"格志，用于精确度量。格子设置 \n"
"可以被定制。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7009
msgid "Marks & Guides"
msgstr "标记和指南"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7013
msgid "Enable Guides or a Grid to sit behind the\n"
"text to assist with final adjustments; \n"
"or enable a Watermark to show behind the text;\n"
"or turn on the Crop marks for the printer."
msgstr "启用指南或格子坐在\n"
"文本后面，以帮助进行最后调整； \n"
"或启用水印在文本后面显示;\n"
"或开启打印机的裁剪标记。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7043
msgid "Page Setup"
msgstr "页面设置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7077
msgid "This is the space between \n"
"the text of the two columns \n"
"(measured in millimeters)."
msgstr "这是两个列 \n"
"(以毫米计)的文本 \n"
"之间的空间。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7100
msgid "Vertical Rule in Gutter"
msgstr "Gutter中的垂直规则"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7104
msgid "Check this option to include a center\n"
"line between the two columns."
msgstr "选中此选项将包含一个居中\n"
"两列之间的线。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7125
msgid "This is the space (mm) between \n"
"the text of the two columns."
msgstr "这是两个列的 \n"
"之间的空格 (mm) 。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7130
msgid "Gutter \n"
"Width (mm):"
msgstr "Gutter \n"
"宽度 (mmm):"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7143
msgid "This setting can raise (if -ve) or lower (if +ve) the starting point of the vertical rule between columns. (Value is pts)."
msgstr "此设置可以提高列之间垂直规则的起点(如果-ve) 或更低(如果+ve) (值为p)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7166
msgid "This setting raises (using a negative value) or \n"
"lowers (using a positive value) the starting \n"
"point of the vertical rule between columns."
msgstr "此设置会提高列之间垂直规则的起点 \n"
"点(使用负值)或 \n"
"降低(使用正值)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7170
msgid "Adjust\n"
"Top (pt):"
msgstr "调整\n"
"顶端(p):"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7195
msgid "By default (when this is set to 0)\n"
"PTXprint will balance the number of\n"
"lines used in each column. Sometimes\n"
"this results in large empty spaces at the\n"
"end of a page.\n\n"
"Increasing this number (recommended\n"
"range 1-4) will allow up to that many\n"
"unbalanced lines on the page. Note that\n"
"you can still stretch/shrink paragraphs\n"
"using AdjLists to refine the output by\n"
"manually balancing pages."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7208
msgid "Unbalanced\n"
"Lines (max):"
msgstr "不平衡的\n"
"行(最大)："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7237
msgid "If this setting is checked on, but\n"
"inactive, it is due to Diglot being\n"
"active (which obviously must use \n"
"the Two Column layout)."
msgstr "如果选中此设置，但\n"
"未激活 这是因为Diglot 处于活动状态\n"
"(显然必须使用 \n"
"两列布局)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7299 lib/ptxprint/ptxprint.glade:7621
msgid "The distance (mm) from the top of the page\n"
"to the top of the main text area. Note that\n"
"the first line actually starts a little bit below\n"
"where the the main text area starts.\n\n"
"The top of the main text area is 1 base line spacing \n"
"above the base line of the first line of the body text."
msgstr "从页面顶部\n"
"到主文本区域顶部的距离 (mm)。 请注意\n"
"第一行实际上会在主文本区域起始点的低于\n"
"点数。\n\n"
"主文本区域的顶部是实体文本第一行基线上的一个基线间距 \n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7308
msgid "Start of Page to \n"
"Top of Text (mm):"
msgstr "页面到 \n"
"文本顶端(mm)："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7326
msgid "The space (pt) between the bottom of the header\n"
"and the top of the main text area. Note that\n"
"the first line actually starts a little bit below\n"
"where the the main text area starts.\n\n"
"The top of the main text area is 1 base line spacing \n"
"above the base line of the first line of the body text."
msgstr "标题\n"
"底部与主文本区域顶部之间的间距(pt)。 请注意\n"
"第一行实际上会在主文本区域起始点的低于\n"
"点数。\n\n"
"主文本区域的顶部是实体文本第一行基线上的一个基线间距 \n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7335
msgid "Bottom of Header\n"
"to Top of Text (pt):"
msgstr "页眉下方\n"
"到文本顶部(p):"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7352
msgid "This setting determines the vertical positioning\n"
"of the header line by setting the amount of space\n"
"between the header and the top of the text. (pts)\n\n"
"The top of the main text area is 1 base line spacing \n"
"above the base line of the first line of the body text."
msgstr "这个设置通过设置页眉与文本顶部之间的空格\n"
"来决定头部的垂直位置\n"
"。 (pts)\n\n"
"主文本区域的顶部是实体文本第一行基础上方的一个基线间距 \n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7383 lib/ptxprint/ptxprint.glade:7473
msgid "The distance (mm) from the bottom of the \n"
"main text area to the bottom of the page.\n\n"
"The bottom of the main text area is calculated\n"
"from the descender of the final line of text \n"
"(including any footnotes)."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7392
msgid "Bottom of Text to\n"
"End of Page (mm):"
msgstr "文字至\n"
"页面末尾(mm)："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7408
msgid "The distance (mm) from the TOP of the footer \n"
"area (the ascender) to the bottom of the page. \n"
"Note that (by default) only the introduction \n"
"pages use the footer for page numbers."
msgstr "页脚 \n"
"切换到页脚底部的距离(mm)。 \n"
"注意(默认情况下) 只有导入 \n"
"页面才使用页脚。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7415
msgid "Top of Footer to\n"
"End of Page (mm):"
msgstr "页脚至\n"
"页尾的顶端(mm)："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7431
msgid "This setting can be used to increase/decrease the \n"
"space between the end of the text and the footer line."
msgstr "此设置可以用于增加/减少文本末尾和页脚之间的 \n"
"空间。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7505 lib/ptxprint/ptxprint.glade:7529
msgid "The distance (mm) from the edge of the page\n"
"to the start of the text area. Note that the left\n"
"and right (or inner and outer) margins are set\n"
"to be identical. If you require a greater inner\n"
"margin, then use the Binding Gutter setting\n"
"above."
msgstr "从页面边缘\n"
"到文本区域开始的距离 (mm)。 请注意，左\n"
"和右边(或内外)边距\n"
"设置为完全相同。 如果您需要更大的内置\n"
"边距，然后使用上面的绑定盖子设置\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7514
msgid "Side Margin\n"
"Width (mm):"
msgstr "边距\n"
"宽度 (mmm):"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7542
msgid "0.0"
msgstr "0.0"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7562 lib/ptxprint/ptxprint.glade:7588
msgid "The space (pt) between the horizontal rule\n"
"and the top of the main text area. Note that\n"
"the first line actually starts a little bit below\n"
"where the the main text area starts.\n\n"
"The top of the main text area is 1 base line spacing \n"
"above the base line of the first line of the body text."
msgstr "水平规则\n"
"与主文本区域顶部之间的间距(pt)。 请注意\n"
"第一行实际上会在主文本区域起始点的低于\n"
"点数。\n\n"
"主文本区域的顶部是实体文本第一行基线上的一个基线间距 \n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7571
msgid "Space between Rule\n"
"and Top of Text (pt):"
msgstr "规则\n"
"和文本顶部之间的间距 (p):"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7655
msgid "Fine Tune Top Margin:\n\n"
"Click this button to make PTXprint shrink or expand the top \n"
"margin slightly to minimise wasted vertical space on the page.\n\n"
"If there is more than half a line of 'spare' space on the \n"
"page then the top margin will decrease slightly to\n"
"fit one more line of text on the page.\n\n"
"If there is less than half a line of 'spare' space on the \n"
"page then the top margin will increase slightly to \n"
"fill the page more evenly (with the same number of \n"
"lines of text).\n\n"
"If you prefer to keep the exact top margin specified, \n"
"then do NOT click this option. Instead, use the similar\n"
"button to adjust either the Line Spacing or Bottom Margin."
msgstr "精良的顶边距：\n\n"
"点击此按钮可使PTXprint缩短或略微扩展顶部 \n"
"边距，以最大限度地减少页面上被浪费的垂直空间。\n\n"
"如果在 \n"
"页面上有一半以上的“零件”空格，则顶部的边距将稍微下降到\n"
"适合页面上另一行文本。\n\n"
"如果在 \n"
"页面上只有不到半行的“零件”空格，则顶部边距将稍微升高到 \n"
"更均衡地填写页面(与 \n"
"行相同)。\n\n"
"如果你想保留指定的顶边距， \n"
"然后不单击此选项。 相反，使用类似的\n"
"按钮来调整行距或底边距。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7687
msgid "Fine Tune Bottom Margin:\n\n"
"Click this button to make PTXprint shrink or expand the bottom \n"
"margin slightly to minimise wasted vertical space on the page.\n\n"
"If there is more than half a line of 'spare' space on the \n"
"page then the bottom margin will decrease slightly to\n"
"fit one more line of text on the page.\n\n"
"If there is less than half a line of 'spare' space on the \n"
"page then the bottom margin will increase slightly to \n"
"fill the page more evenly (with the same number of \n"
"lines of text).\n\n"
"If you prefer to keep the exact bottom margin specified, \n"
"then do NOT click this option. Instead, use the similar\n"
"button to adjust either the Line Spacing or Top Margin."
msgstr "精良的底边距：\n\n"
"点击此按钮可使PTXprint缩短或略微扩展底部 \n"
"边距，以最大限度地减少页面上被浪费的垂直空间。\n\n"
"如果在 \n"
"页面上有一半以上的“零件”空格，那么底部边距将稍微下降到\n"
"适合页面上的另一行文本。\n\n"
"如果在 \n"
"页面上只有不到半行的“零件”空格，底部边距将稍微增加到 \n"
"更均衡地填写页面(与 \n"
"行相同)。\n\n"
"如果你想要保留具体的底部边距， \n"
"然后不要单击此选项。 相反，使用类似的\n"
"按钮来调整行距或顶边距。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7833
msgid "Horizontal Rule"
msgstr "水平线"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7838
msgid "Check this option to add a horizontal\n"
"line under the page header, before the\n"
"main body text begins."
msgstr "勾选此选项，在页面标题下添加水平的\n"
"行，然后开始\n"
"主体文本。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7861 lib/ptxprint/ptxprint.glade:7884
msgid "The distance (mm) from the top of the page\n"
"to the top of the header area. Note that due to \n"
"the ascent of the font, the header text actually \n"
"starts a little bit below the top of the header area."
msgstr "从页面顶部\n"
"到页眉区域顶部的距离 (mm)。 注意, 由于 \n"
"个字体, 页眉文本实际上 \n"
"在页眉区域顶端下方开始一点点。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7866
msgid "Start of Page to\n"
"Top of Header:"
msgstr "页首页至\n"
"页首："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7889
msgid "8.5mm"
msgstr "8.5毫米"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7905
msgid "This value is calculated using the\n"
"other values (Start of Page to\n"
"Top of Text, and Bottom of Header\n"
"to Top of Text)."
msgstr "这个值是用\n"
"个其他值计算的(页面到\n"
"个文本顶部) 和页眉的底部\n"
"到文本顶部)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7910
msgid "(value is\n"
"derived)"
msgstr "(值为\n"
"派生)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7934 lib/ptxprint/ptxprint.glade:7946
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7958 lib/ptxprint/ptxprint.glade:17425
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17438
msgid " "
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7979
msgid "Margins"
msgstr "边距"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:7999
msgid "Page Setup, Font Size and Line Spacing. \n"
"Margins, Columns and Rules (lines)."
msgstr "页面设置，字体大小和行距。 \n"
"边际，列和规则 (行)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8002
msgid "Layout"
msgstr "布局"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8046
msgid "Find Missing\n"
"Characters:"
msgstr "查找缺失的\n"
"个字符："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8051
msgid "If the primary font is missing any characters\n"
"(special punctuation, quotes or glossary markers), \n"
"then these can be listed here, and handled using\n"
"the Font specified below.\n\n"
"It is recommended that you select as many\n"
"scripture books as available before using\n"
"this tool to find missing characters.\n\n"
"Note that the following characters are reserved\n"
"and are ignored by the Fallback font functionality:\n"
"           \\u2018 \\u2019 \\u201c \\u201d * # %"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8075
msgid "Select a font to be used as a substitute or\n"
"\"fallback\" for the characters listed above\n"
"which are not in the Regular font.\n\n"
"Note that if the label text is RED, it means \n"
"that the font currently selected doesn't \n"
"have all the missing characters either, \n"
"so it is wise to choose another font."
msgstr "选择用于替代的字体或\n"
"对于上面不在常规字体中的\n"
"字符“回退”。\n\n"
"注意，如果标签文本是RED, 这意味着 \n"
"当前选中的字体不 \n"
"也不包含所有缺失的字符， \n"
"选择另一个字体是明智的。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8084
msgid "Font to Display any\n"
"Missing Characters:"
msgstr "显示任意\n"
"缺失字符的字体："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8094 lib/ptxprint/ptxprint.glade:8242
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8260 lib/ptxprint/ptxprint.glade:8277
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8294 lib/ptxprint/ptxprint.glade:18481
msgid "Select Font..."
msgstr "Select Font..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8098
msgid "Click to select a font to be used as a substitute\n"
"or \"fallback\" for the characters listed above\n"
"which are not in the Regular font."
msgstr "单击可选择一个字体作为替代的\n"
"或\n"
"上面列出的不在常规字体中的字符的“回退”。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8112
msgid "First use the button (on the left) to find\n"
"any characters missing from the primary\n"
"font. You may add to this list if needed.\n"
"Use spaces between items.\n"
"Note that you can also use \\u0ABC codes\n"
"to enter hard-to-type characters."
msgstr "首先使用左边的按钮来找到\n"
"个主\n"
"字体中缺少的任何字符。 如果需要，您可以添加到这个列表。\n"
"使用项目之间的空格。\n"
"注意您也可以使用 \\u0ABC 代码\n"
"输入难于类型的字符。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8145
msgid "Use Fallback Font"
msgstr "使用备用字体"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8149
msgid "This setting is used to prevent \"tofu\" boxes [] in \n"
"the printed text. If the primary font is missing any\n"
"special characters (for example curly quotes),\n"
"then an alternative \"fallback\" font can be used\n"
"to ensure that they are displayed properly."
msgstr "此设置用于防止 \n"
"打印文本中的“土豆”箱。 如果主字体缺少一个\n"
"特殊字符 (例如，粗略引用)，\n"
"然后可以使用备选的 \"fallback\" 字体\n"
"来确保它们正确显示。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8196
msgid "Bold:"
msgstr "Bold:"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8208
msgid "Italic:"
msgstr "斜体："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8220
msgid "Bold Italic:"
msgstr "Bold Italic:"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8232
msgid "Body Text\n"
"(Regular):"
msgstr "正文文本\n"
"(规范)："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8247
msgid "Click to select the main font for the publication.\n"
"Note that the font chooser dialog also has a\n"
"number of other options for setting advanced\n"
"font features and, if needed, Graphite rendering."
msgstr "点击选择发布的主字体。\n"
"请注意，字体选择器对话框还有\n"
"个其他选项用于设置高级\n"
"字体功能， 如果需要，石墨渲染。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8265
msgid "If you see the style in parentheses (bold)\n"
"this indicates that PTXprint could not\n"
"locate the bold style and will fake the style."
msgstr "如果你看到圆括号(bold)\n"
"中的样式，这表明PTXprint无法\n"
"找到粗体，并会假冒样式。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8282
msgid "If you see the style in parentheses (italic)\n"
"this indicates that PTXprint could not\n"
"locate the italic style and will fake the style."
msgstr "如果你看到圆括号中的样式(斜体)\n"
"这表明PTXprint 不能\n"
"定位斜体样式，并会假冒样式。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8299
msgid "If you see either of the styles in parentheses (bold)\n"
"or (italic) this indicates that PTXprint could not\n"
"locate the style and will fake the bold-italic style."
msgstr "如果你看到圆括号(bold)\n"
"或 (斜体) 中的样式，这表明PTXprint 无法\n"
"定位样式，并会假冒粗体样式。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8311 lib/ptxprint/ptxprint.glade:14089
msgid "↺"
msgstr "↺"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8315
msgid "Refresh Font List:\n"
"If you have recently installed a font but it\n"
"doesn't show in the font list, then try\n"
"clicking this button to refresh the list.\n\n"
"If it still doesn't show up, then try re-installing\n"
"the font (in Windows, locate the font file, then\n"
"right-click on it and select \"Install For All Users\").\n\n"
"And remember to Refresh the Font List again."
msgstr "刷新字体列表：\n"
"如果您最近安装了字体，但它\n"
"未在字体列表中显示 然后点击\n"
"点击此按钮以刷新列表。\n\n"
"如果仍未显示, 请尝试重新安装\n"
"字体(Windows) 定位字体文件，然后\n"
"右键点击它并选择\"安装给所有用户\")。\n\n"
"并记住重新刷新字体列表。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8336
msgid "Enable Colored Text (as Specified in Stylesheet)"
msgstr "启用彩色文本(在样式表中指定)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8340
msgid "The marker specifications in stylesheets also\n"
"include the \\Color parameter. If this option\n"
"is checked, then these settings will be used\n"
"to produce colored text output. For example\n"
"the \\wj Words of Jesus\\wj* marker might\n"
"specify \\Color Red which will only take effect\n"
"if this option is also enabled - otherwise all\n"
"text will appear in black."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8376
msgid "Font Configuration"
msgstr "字体配置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8410 lib/ptxprint/ptxprint.glade:8427
msgid "Select the direction for the text to flow. \n"
"Note that the option for \"Top to Bottom\"\n"
"lays out the vertical lines left to right."
msgstr "选择要输出的文本方向。 \n"
"请注意，\"从上到下\"\n"
"的选项显示了左到右的垂直线。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8414
msgid "Text Flow\n"
"Direction:"
msgstr "文本流\n"
"方向："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8449
msgid "Text\n"
"Script:"
msgstr "文字\n"
"脚本"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8461
msgid "For some scripts (mymr, thai) PTXprint provides \n"
"additional typesetting functionality. In most cases\n"
"leave this setting as \"Default\"."
msgstr "对于一些脚本(mymr, thai) PTXprint 提供 \n"
"额外的打字功能。在大多数情况下，\n"
"将此设置保留为“默认”。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8480
msgid "Additional Script Settings..."
msgstr "附加脚本设置..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8484
msgid "A small number of scripts (such as\n"
"Burmese) have additional options\n"
"which can be set individually."
msgstr "少量脚本(如\n"
"Burmese)有额外的选项\n"
"可以单独设置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8500
msgid "Complex\n"
"Scripts:"
msgstr "复杂的\n"
"脚本："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8510
msgid "Specify Line\n"
"Break Locale:"
msgstr "指定行\n"
"打断局域："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8515
msgid "Some languages that use complex scripts need\n"
"dictionary support for line breaking. Note that\n"
"the dictionary used will be LWC-specific.\n"
"For example, zh for Chinese, ko for Korean, etc.\n"
"Note that Graphite fonts can also have line breaking\n"
"rules which can be enabled by using the gr locale."
msgstr "使用复杂脚本的一些语言需要\n"
"字典支持断线。请注意\n"
"字典将针对LWC-。\n"
"例如，中文的zh, 朝鲜语的zh, 等等。\n"
"注意石墨字体也可以有线断开\n"
"规则可以通过使用 gr 区域来启用。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8536
msgid "ja = Japanese\n"
"km = Khmer\n"
"ko = Korean\n"
"my = Myanmar\n"
"th = Thai\n"
"zh = Chinese\n"
"   OR\n"
"gr = Graphite"
msgstr "ja = 日语\n"
"km = 高棉\n"
"ko = 韩国\n"
"我的 = 缅甸\n"
"th = 泰语\n"
"zh = 中文\n"
"   或\n"
"gr = Graphite"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8571
msgid "Writing System"
msgstr "写入系统"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8609
msgid "Between Words"
msgstr "单词之间"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8613
msgid "The horizontal distance that the space\n"
"character can use between words is\n"
"adjustable - and allows a greater degree\n"
"of flexibility when trying to shrink or\n"
"grow paragrahs when balancing pages."
msgstr "单词之间的空格\n"
"可以使用的水平距离是\n"
"可调整，并且在试图缩减时允许更大程度的灵活性\n"
"或者\n"
"在平衡页面时增加参数."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8631
msgid "Between Letters"
msgstr "字母之间"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8635
msgid "Enabling letter spacing allows the spaces between\n"
"characters to be adjusted (usually by a very small\n"
"percentage). This can help alleviate space problems.\n"
"Values are in percentage of the text point size and \n"
"get used everywhere. Only use this if really needed!\n"
"In many situations it can make the text look very ugly.\n\n"
"Note that if this option is disabled, then it is due to\n"
"the Interlinear option being set on the Advanced page.\n"
"These two settings are mutually exclusive."
msgstr "启用字母间距可以调整\n"
"个字符之间的空格 (通常需要非常小的\n"
"百分比)。 这可能有助于缓解空间问题。\n"
"值占文本点大小的百分比， \n"
"可在任何地方使用。 只有在真正需要时才使用！\n"
"在许多情况下，它会使文本看起来非常丑陋。\n\n"
"请注意，如果禁用此选项，那么它就应该在\n"
"高级页面上设置互线选项。\n"
"这两个设置是相互排斥的。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8660
msgid "When justifying paragraphs, and especially when\n"
"trying to shrink or grow a paragraph to take fewer\n"
"or more lines, the horizontal distance that a space\n"
"uses can be adjusted - allowing the text to shrink\n"
"or grow. Lower values will enable a 'tighter' text\n"
"and make it more flexible, but keep the readers in\n"
"mind - and their need to distinguish word-breaks\n"
"with ease. This value is a % percentage of a normal\n"
"space width. TeX's default value is 66%."
msgstr "当说明段落的理由时，尤其是当\n"
"试图缩减或扩大段落以获取更少的\n"
"或更多行时， 可以调整空格\n"
"使用的水平距离 - 允许文本缩短\n"
"或增长。 较低的值将启用一个 '严格' 文本\n"
"并使其更加灵活， 但让读者保持在\n"
"的心态，他们需要轻松区分单词间歇\n"
"。 此值是正常\n"
"空间宽度的百分比。TeX默认值是66%。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8691
msgid "When justifying paragraphs, and especially when\n"
"trying to shrink or grow a paragraph to take fewer\n"
"or more lines, the horizontal distance that a space\n"
"uses can be adjusted - allowing the text to shrink\n"
"or grow. Larger values will enable a 'looser' text\n"
"and make it more flexible to grow, but be careful\n"
"to avoid 'rivers' or white space in paragraphs.\n"
"This value is a % percentage of a normal\n"
"space width. TeX's default value is 150%."
msgstr "当说明段落的理由时，尤其是当\n"
"试图缩减或扩大段落以获取更少的\n"
"或更多行时， 可以调整空格\n"
"使用的水平距离 - 允许文本缩短\n"
"或增长。 更大的值将启用一个“松散的”文本\n"
"，并使它更加灵活地增长， 但小心\n"
"以避免段落中的“河流”或白色空间。\n"
"这个值是正常\n"
"空间宽度的百分比。TeX默认值是150%。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8721
msgid "Values are in percentage of the text point size."
msgstr "值是文本点大小的百分比。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8738
msgid "Values are in percentage of the text point size.\n"
msgstr "值是文本点大小的百分比。\n"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8756 lib/ptxprint/ptxprint.glade:8775
msgid "Maximum size % that a space\n"
"can grow to when necessary."
msgstr "空格\n"
"可在必要时最大尺寸%"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8760
msgid "Min/Shrink"
msgstr "最小/最小链接"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8779
msgid "Max/Stretch"
msgstr "最大/延时"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8815
msgid "Edit Adjust List..."
msgstr "编辑调整列表..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8819
msgid "Click to view or edit the Adj List in the Viewer tab."
msgstr "点击查看或编辑查看器标签中的 Adj 列表。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8831
msgid "A Paragraph Adjust List needs to be in this format:\n"
"MRK 2.7 +1    (i.e. expand the para at Mark 2.7 by one line) \n"
"MRK 3.20 -1   (i.e. shrink the para at Mark 3:20 by one line)\n"
"%MARK 4.14 +1   (ignore this line - treat it as a comment)   \n"
"MRK 5.8 +2    (i.e. expand the para at Mark 5.8 by two lines)\n"
"MRK 6.23 +1[2]  (expand the paragraph AFTER the paragraph \n"
"                              which contains MRK 6.23 e.g. a heading.)\n"
"etc.\n"
"Note that adjusting paragraphs needs to be done right at the\n"
"end when all other settings and picture placements have been \n"
"finalized. Otherwise you may need to re-do it all once again."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8843
msgid "Adjust Layout by Shrinking\n"
"or Expanding Paragraphs:"
msgstr "通过缩进\n"
"或扩展段落调整布局："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8885
msgid "Spacing Adjustments"
msgstr "间距调整"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8923
msgid "Hyphenate"
msgstr "英式双精度"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8927
msgid "To hyphenate properly you need to first create a \n"
"Hyphenation List using the button on the left.\n"
"This will create a XeTeX hyphenation list from the\n"
"hyphenation list in Paratext."
msgstr "要正确地合并，您需要首先使用左边的按钮创建一个 \n"
"Hyphenation 列表。\n"
"这将从Paratext 中的\n"
"连字符列表创建一个 XeTeX 连字符列表。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8942
msgid "Create Hyphenation List"
msgstr "创建Hyphenation 列表"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8946
msgid "Click this button to generate a hyphenation \n"
"list that can be used by XeTeX to optimize\n"
"hyphenation. This will read Paratext's\n"
"HyphenatedWords.txt list and create a\n"
"TeX hyphen list for this language."
msgstr "点击此按钮生成一个 \n"
"连字符串列表，这个列表可以被 XeTeX 用于优化\n"
"连字符串。 这将读取Paratext\n"
"HyphenatedWords.txt 列表，并为此语言创建一个\n"
"TeX hyphen 列表。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8964
msgid "Omit '-'Hyphen"
msgstr "省略'-'Hyphen"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:8968
msgid "Some scripts use hyphenation to break long\n"
"words onto the next line, BUT don't need to\n"
"display the actual '-' character. If this option\n"
"is checked, then \"hyphens\" will be invisible."
msgstr "一些脚本使用连字符切断长的\n"
"单词到下一行, BUT 不需要\n"
"显示实际的 '-' 字符。 如果选中此选项\n"
"则\"连字符\"将不可见。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9004
msgid "Hyphenation"
msgstr "低温化"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9029
msgid "Basic Fonts and Advanced Font options.\n"
"Also a range of Advanced typography\n"
"settings to support any Writing System.\n"
"Advanced Spacing Settings. Fallback fonts\n"
"for characters missing in primary font."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9035
msgid "Fonts+Script"
msgstr "字体+脚本"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9080
msgid "Book Introductions (\\i..)"
msgstr "书籍简介 (\\i...)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9084
msgid "Print the Book Introductions which\n"
"appear at the beginning of each book."
msgstr "打印\n"
"出现在每本书开头的书导言。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9099
msgid "Introductory Outlines (\\io..)"
msgstr "介绍大纲(\\io...)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9103
msgid "Print the Introductory Outlines which\n"
"appear at the beginning of each book."
msgstr "打印每本书开始时\n"
"出现的介绍大纲。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9118
msgid "Right-align \\ior With Tabbed Leaders"
msgstr "右对齐\\ior with Tabbed Leaders"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9122
msgid "This will right-align and add leader tabs (. . . .) before the \\ior numbers for a pretty Intro Outline Table."
msgstr "这将右对齐并添加领先的标签(....)之前的 \\iFigure Intro 轮廓表"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9134
msgid "Always Start 1st Chapter on a New Page"
msgstr "总是在新页面上开始第 1 章"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9138
msgid "Use this option to automatically make a page break after a book's introduction section. The break will come right before the \\c 1 marker."
msgstr "使用此选项自动在书的介绍部分后断开页面。休息时间将在\\c 1 标记之前开始。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9150
msgid "Begin Next Book on Last Page of Previous Book"
msgstr "在上一书最后一页开始下一卷"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9154
msgid "If the last page of a book uses less than\n"
"two-thirds of the page (66%), then the \n"
"next book will start on the same page.\n\n"
"Note that you can modify this percentage\n"
"by adding a line to your ptxprint-mods.tex\n"
"file as follows (for 75%):\n"
"\\def\\PageFullFactor{0.75}"
msgstr "如果一本书的最后一页使用率低于\n"
"三分之二(66%) 然后下一个 \n"
"本书将从同一页面开始。\n\n"
"请注意，您可以通过在ptxprint-mod中添加一行来修改此百分比\n"
"。 ex\n"
"文件如下(75%):\n"
"\\def\\PageFullFactor{0.75}"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9173
msgid "Filter Glossary to Only Include Entries Used in the Text"
msgstr "过滤术语表仅包含文本中使用的条目"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9177
msgid "This option is only available if the GLO book\n"
"is also selected.\n"
"If you have large glossary with many entries \n"
"but are only printing a small selection of books, \n"
"you may benefit from this option which will \n"
"strip out any entries from the Glossary which\n"
"are not marked-up in the text of the selected \n"
"book(s) or chapter(s).\n"
"i.e. only the \\w marked-up\\w* entries in the \n"
"selected books/chapters will show in the glossary."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9213
msgid "Beginning and Ending Material"
msgstr "开始和结束材料"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9250
msgid "Chapter numbers"
msgstr "章号"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9254
msgid "Uncheck this option to hide all chapter \n"
"numbers - making the publication read\n"
"more like an ordinary book.\n\n"
"Note that there is another option lower down\n"
"in the next section which will only \"Hide Chapter\n"
"Number in Single Chapter Books\"."
msgstr "取消选中此选项以隐藏所有章节 \n"
"数字 - 使出版物读取\n"
"更像普通书籍。\n\n"
"请注意，在下一节中，下面还有另一个选项\n"
"将只“隐藏单一章节书中的章节\n"
"编号”。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9273
msgid "Hide First Verse Number"
msgstr "隐藏第一个版本号"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9277
msgid "It is quite common to hide the first verse\n"
"number - especially when following a\n"
"drop-cap chapter number. By default this\n"
"option is on. If you prefer to see verse\n"
"number 1, then uncheck this option."
msgstr "隐藏第一个第\n"
"节数字是很常见的，尤其是在跟随一个\n"
"丢弃上限章节数字时。 默认情况下，此\n"
"选项已开启。如果您希望看到verse\n"
"number 1，然后取消选中此选项。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9294
msgid "Verse Numbers"
msgstr "节点编号"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9298
msgid "Uncheck this option to hide all verse \n"
"numbers - making the publication read\n"
"more like an ordinary book."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9314
msgid "Keep Repeated Words Together "
msgstr "保留重复的单词 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9318
msgid "This option encourages re-duplicated\n"
"words (i.e. those which are intentionally\n"
"repeated) to come together on the same line\n"
"by inserting a NoBreakSpace between them.\n"
"For example, \"gama gama\", or \"kala kala\" \n"
"need to be stuck together (with a NBSP)\n"
"in order to be read meaningfully.\n"
"However, if there are many of these in the\n"
"language, then it may create other unwanted\n"
"typesetting issues. Use with care!"
msgstr "此选项鼓励重新复制\n"
"个单词 (即) 有意\n"
"重复的那些人通过在他们之间插入一个 NoBreakSpace 来聚集在同一行\n"
"中。\n"
"例如，“gama gama”，或“kala kala”， \n"
"需要与NBSP一起被卡住\n"
"才能有意义地阅读。\n"
"但是，如果在\n"
"语言中有很多这些，那么它可能会造成其他不需要的\n"
"排字问题。请小心使用！"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9339
msgid "Indent First Paragraph"
msgstr "缩进第一段"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9343
msgid "If this option is unchecked, it will make the 1st\n"
"\\p(aragraph) after a Section Heading appear as\n"
"a \\m(argin) paragraph with no indentation."
msgstr "如果取消选中此选项，它将在没有缩进的章节标题出现为\n"
"\\m(argin) 段落之后使第一个\n"
"\\príh。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9361 lib/ptxprint/ptxprint.glade:9458
msgid "Glossary words are marked up with\n"
"special \\w glossary\\w* tags. Specify\n"
"how these words should be highlighted\n"
"in the printed output.\n\n"
"If you wish to apply your own custom\n"
"styling to \\w then select the last option."
msgstr "词汇表中的词汇标记为\n"
"特殊的 \\w 词汇表\\w* 标签。在打印输出中指定\n"
"如何突出显示这些单词\n\n\n"
"如果您想应用自己的自定义\n"
"样式来\\w 然后选择最后一个选项。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9382
msgid "Marginal Verses ... Col Width (pts):"
msgstr "边际脚本... 列宽度 (pts):"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9386
msgid "Some language communities prefer the\n"
"verse numbers to be displayed in a\n"
"vertical stack NEXT to the text (rather\n"
"than within the text itself). If that is\n"
"what is required, check this option\n"
"and also adjust the width of that\n"
"column to fit the verse numbers."
msgstr "有些语言社群倾向于将\n"
"verse 数字显示在一个\n"
"垂直堆栈中，而非文本本身中(而不是\n"
")。 如果是\n"
"需要什么，请勾选此选项\n"
"并调整该列的宽度\n"
"以适应典型数字。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9405
msgid "Hanging Poetry Verse Numbers"
msgstr "正在挂起诗歌剧编数"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9409
msgid "Verse numbers for Poetry elements all\n"
"line up vertically on the margin, and\n"
"Verse Bridges (3-4) also stack vertically."
msgstr "诗歌元素的垂直数字\n"
"垂直上行,\n"
"顶桥(3-4) 也垂直堆栈。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9430
msgid "This is the amount of space to the left\n"
"of the column of text to accommodate \n"
"marginal verse numbers. (pts)"
msgstr "这是文本列左边的\n"
"的空格，以容纳 \n"
"边际反向数字(pts)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9467
msgid "Glossary Words\n"
"Markup Style:"
msgstr "词汇表词汇\n"
"标记样式："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9485
msgid "Prevent Verse Widow Words "
msgstr "阻止Verse Widow 单词 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9489
msgid "This option prevents short words (of\n"
"3 characters or less) from occurring\n"
"AFTER a verse begins near the end of \n"
"a line."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9504
msgid "Prevent Orphan Words"
msgstr "防止孤儿单词"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9508
msgid "This option limits single words\n"
"at the ends of paragraphs from \n"
"occuring on a line on their own."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9522
msgid "Justify Paragraphs"
msgstr "对齐项"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9526
msgid "By default the text will be fully justified.\n"
"If you prefer a ragged edge, then uncheck\n"
"this option.\n"
"NOTE that a justification setting of \"Justify\"\n"
"in a style is subject to this setting."
msgstr "默认情况下，文本将是完全合理的。\n"
"如果您喜欢一个破解的边缘，则取消勾选\n"
"这个选项。\n"
"注意到风格中的“Justify”\n"
"的解释设置取决于此设置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9547
msgid "Section Headings"
msgstr "章节标题"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9551
msgid "Uncheck this option if you don't want\n"
"to print any Section Headings.\n"
"Unchecking this option will ALSO \n"
"uncheck the Parallel Passage Refs."
msgstr "如果您不想\n"
"打印任何章节标题，请取消选中此选项。\n"
"取消选中此选项也会退出 \n"
"取消选中并行通过注释。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9574
msgid "Click to edit the \\s marker's properties on the Styles tab."
msgstr "点击编辑样式选项卡上的 \\s 标记属性。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9599
msgid "Parallel Passage Refs "
msgstr "并联路径参考值 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9603
msgid "Uncheck this option to hide all the\n"
"Parallel Pasage References which\n"
"occur below Section Headings."
msgstr "取消选中此选项以隐藏所有\n"
"并联粘贴引用，\n"
"出现在章节标题之下。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9625
msgid "Click to edit the \\r marker's properties on the Styles tab."
msgstr "点击编辑样式选项卡上的 \\r 标记属性。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9649
msgid "Hide Empty Verses"
msgstr "隐藏空版本"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9653
msgid "Do not print any empty chapters or verses.\n"
"Useful for when only part of the text has been\n"
"drafted but you still need a printout of whatever\n"
"has been translated so far."
msgstr "不打印任何空章节或通道。\n"
"当只有部分文本已起草\n"
"时，您仍然需要打印到目前为止翻译过的\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9670
msgid "Show '...'"
msgstr "显示“...”"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9674
msgid "Indicate using ellipsis that verses and/or \n"
"entire chapters are missing by placing '...'\n"
"in the text to alert the reader that some\n"
"parts of the text have been skipped."
msgstr "使用省略符号表示，以及/或者 \n"
"放置'是缺失的整个章节...\n"
"在文本中提醒读者，文本的一些\n"
"部分已被跳过。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9700
msgid "Include Scripture Text"
msgstr "包括脚本文本"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9704
msgid "Normally you should leave this checked.\n\n"
"BUT... if you require a printout of just the\n"
"book introductions (usually for the\n"
"purpose of final checking, or looking\n"
"for consistency) then this option can\n"
"be unchecked (to omit the main text)."
msgstr "通常您应该离开此选中。\n\n"
"BUT... 如果您只需要打印出\n"
"书介绍(通常用于\n"
"最终检查) 或查找\n"
"是否一致，这个选项可以取消选中\n"
"(略去主文本)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9752
msgid "Use Special Features\n"
"for These Books:"
msgstr "对这些书使用特殊功能\n"
"："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9757
msgid "Some Poetical books like the Psalms, and maybe even\n"
"Proverbs look better without drop-cap chapter numbers.\n"
"Instead, they can use a prefix like \"Chapter\" or \"Psalm\"\n"
"at the start of the chapter.\n"
"Note: If the text already has one or more \\cl markers, then\n"
"these settings will overrirde what has been set in the text."
msgstr "一些诗歌书籍，如Psalms, 甚至可能是\n"
"野兽看起来更好，没有藏书盖章编号。\n"
"相反，他们可以在章节开头使用一个前缀，如“章节”或“Psalm”\n\n"
"注意：如果文本已经有一个或多个\\cl 标记，则\n"
"这些设置会覆盖文本中设置的内容。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9777
msgid "Add the 3-letter book codes for any books that\n"
"this \"Chapter Label\" setting should be applied to.\n\n"
"Note: If this list of books is left empty, then this\n"
"setting will be applied to ALL books"
msgstr "为所有\n"
"此“章节标签”设置应应用到的书籍添加3个字母书码。\n\n"
"注意：如果该书列表为空，那么\n"
"设置将适用于所有书"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9796
msgid "The chapter “label” to be used when rendering\n"
"chapter divisions as headings (instead of drop-cap\n"
"numerals). For example, \"Chapter\" or \"Psalm\".\n\n"
"If you want the chapter number to appear centered\n"
"and above the Section Header WITHOUT any preceding\n"
"text, then just put the code \\ZWNBSP in here. This will\n"
"insert a Zero Width Non-Break Space."
msgstr "在渲染\n"
"章节划分为标题时使用的一章“标签”(而不是下层上限\n"
"数字)，例如“章节”或“Psalm”。\n\n"
"如果您希望章号以\n"
"为中心，并且在节头上加上任何前面的\n"
"文本， 然后把代码 \\ZWNBSP放在这里。 这将\n"
"插入一个零宽度非间断空间。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9816
msgid "The chapter “label” to be used when rendering\n"
"chapter divisions as headings (instead of drop-cap\n"
"numerals). For example, \"Chapter\" or \"Psalm\".\n\n"
"If you want the chapter number to appear centered\n"
"and above the Section Header WITHOUT any preceding\n"
"text, then just put the code \\ZWNBSP in here. This will\n"
"insert a Zero Width Non Break Space."
msgstr "在渲染\n"
"章节划分为标题时使用的一章“标签”(而不是下层上限\n"
"数字)，例如“章节”或“Psalm”。\n\n"
"如果您希望章号以\n"
"为中心，并且在节头上加上任何前面的\n"
"文本， 然后把代码 \\ZWNBSP放在这里。 这将\n"
"插入零宽度非破碎空间。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9825
msgid "Chapter\n"
"Label:"
msgstr "第\n"
"章 标签："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9836
msgid "Use Different Column\n"
"Layout for These Books:"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9841 lib/ptxprint/ptxprint.glade:9934
msgid "Some books (e.g. Introduction, Glossary, Psalms, and \n"
"maybe even Proverbs) look better formatted as single\n"
"column, even though most of the books are typeset\n"
"in two column layout. This allows the same publication\n"
"to have both single and double column layouts.\n\n"
"Add the 3-letter book codes for any books that should \n"
"be typeset using a different column layout. \n\n"
"Note that if the layout for the entire publication\n"
"is set to single column, then the books listed here\n"
"would use double-column layout. Conversely, if \n"
"the publication is set as double-column (on the \n"
"layout page) then any books listed here would\n"
"be set in single-column layout."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9868
msgid "Non-Scripture Books"
msgstr "非脚本书"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9872
msgid "Peripheral books often have more than one\n"
"\"chapter\" but do not need the chapter number\n"
"to be printed. By default, PTXprint removes\n"
"the chapter numbers from non-scripture books.\n"
"If you need it to retain (and show) those chapter\n"
"numbers then check this option."
msgstr "外观书籍经常有一个以上的\n"
"“章节”，但不需要第\n"
"章才能打印。 默认情况下，PTXprint会从非脚本书中移除\n"
"的章节编号。\n"
"如果您需要保留(并显示)这些章节\n"
"数字，然后选中此选项。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9890
msgid "Single Chapter Books"
msgstr "单章书"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9894
msgid "Select this option to show the 1 at the beginning\n"
"of books that only have a single chapter (OBA, PHM,\n"
"2JN, 3JN, JUD, etc.)"
msgstr "选择此选项以在\n"
"开头显示仅有一章的书籍(OBA) PHM,\n"
"2JN, 3JN, JUD等."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9909
msgid "Optimize Layout for Poetry Books"
msgstr "优化诗歌书的布局"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9913
msgid "Trying to get  columns of poetry to balance often\n"
"creates all sorts of unforeseen issues and unwanted\n"
"whitespace. This option allows columns to be \n"
"unbalanced, which might improve the overall look.\n"
"But note that it also allows Widow and Orphan \n"
"lines to occur, which is a negative side-effect."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9963
msgid "Show Chapter Numbers in:"
msgstr "显示章节编号："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:9993
msgid "Special Books "
msgstr "特别书 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10012
msgid "Main settings to control the \n"
"beginning and ending of books,\n"
"and options for what should be\n"
"included in the Main Body of text.\n"
"Also settings for special books."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10018
msgid "Body"
msgstr "正文内容"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10062
msgid "Include Footnotes"
msgstr "包括注释"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10080
msgid "Include Cross-References (From Project Text)"
msgstr "包含交叉引用 (从项目文本)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10099
msgid "Add a Colon ':' After \\fq and \\xq"
msgstr "在\\fq 和 \\xq 之后添加冒号 ':'"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10103
msgid "Some projects prefer to separate the\n"
"Quoted text from the footnote text\n"
"with a colon ':' which helps keep the\n"
"elements visually distinct."
msgstr "一些项目喜欢将\n"
"引文从脚注文本\n"
"用冒号分隔开，这有助于保持\n"
"元素的视觉上的区别。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10119
msgid "Keep Book Names and Refs Together"
msgstr "保持书名和Refs的连接"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10123
msgid "This option inserts a No-Break Space (\\u00A0)\n"
"between the book name and the Ch:Vs refs\n"
"so that they don't get split across lines.\n\n"
"Note:  This setting currently has no effect on\n"
"cross-references imported from external lists."
msgstr "此选项在书名和 Ch:Vs refs\n"
"之间插入一个空格(\\u00A0)\n"
"，因此他们不会被分割为两行。\n\n"
"注意：此设置当前对从外部列表导入的\n"
"交叉引用没有影响。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10143
msgid "Show All Glossary Entries as Footnotes"
msgstr "以脚注形式显示所有词汇表条目"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10147
msgid "Glossary entries for ALL marked-up\n"
"Biblical Terms on each page can be\n"
"made to appear as footnotes.\n\n"
"Glossary \\w markup|mark\\w* looks like\n"
"this in the USFM text file.\n\n"
"This feature is extremely useful when\n"
"producing printouts for comprehension\n"
"testing (where  Key Biblical Terms in the\n"
"passage which have Glossary Entries also\n"
"need to be checked for understanding)."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10172
msgid "The horizontal space between notes that are being\n"
"run together as a single paragraph can be set here. \n"
"The default space is calculated as 33% between \n"
"min & max values.\n\n"
"For example if min=6pt and max=15pt then the \n"
"default horizontal space between notes would be 9pt.\n\n"
"If this control is disabled, it is because both the\n"
"Footnotes and Cross-References have been set\n"
"to start on a new line. (see \\f and \\x settings above)."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10184
msgid "Horizontal Space\n"
"Separating Notes:"
msgstr "水平间距\n"
"分离注："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10196
msgid "This spacing is set in points (pts). Changing this will \n"
"increase or decrease the MINIMUM horizontal space\n"
"between notes that have been run together."
msgstr "此间距设置为点(ps)。 更改这个选项将 \n"
"增加或减少两个已一起运行的便笺之间的水平空间\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10223
msgid "This spacing is set in points (pts). Changing this will \n"
"increase or decrease the MAXIMUM horizontal space\n"
"between notes that have been run together."
msgstr "此间距设置为点(ps)。 更改这个选项将 \n"
"增加或减少 MAXIMUM 的水平空格\n"
", 同时运行的笔记之间的水平空格。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10252
msgid "Minimum Space (pt)"
msgstr "最小间距(pt)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10268
msgid "Maximum Space (pt)"
msgstr "最大间距(pt)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10282 lib/ptxprint/ptxprint.glade:10306
msgid "If Footnotes and Cross-references are not blended \n"
"(using the option just above) then the Footnotes\n"
"appear in one block and the Cross-references in\n"
"another block just below. This setting (pts) allows you\n"
"to adjust the vertical space between these two sections."
msgstr "如果脚注和交叉引用未混合 \n"
"(使用上面的选项)，那么脚注\n"
"出现在一个块中，交叉引用在\n"
"中出现在下面的另一个块中。 此设置 (pts) 允许您\n"
"调整这两节之间的垂直空间。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10314
msgid "Vertical Space Between\n"
"Footnotes and xRefs (pt):"
msgstr "\n"
"足迹和 xRefs (p)之间的垂直间距"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10337
msgid "Use External List of Cross-References"
msgstr "使用交叉参考资料的外部列表"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10341
msgid "Instead of using a handful of cross-references\n"
"as specified within the project's USFM text, you\n"
"can select an external list containing many 1000's\n"
"of cross-references. These will automatically be\n"
"localized into the project's language using the\n"
"\\toc3 values specified in the Paratext project\n"
"settings (See: Scripture reference settings...)\n\n"
"This feature is usually used for Study or\n"
"Reference Bibles in conjunction with the \n"
"'Centre Column xRefs' location option."
msgstr "不使用项目的 USFM 文本中指定的少量交叉引用\n"
"。 您\n"
"可以选择一个外部列表，其中包含许多1000的交叉引用\n"
"这些将会自动使用\n"
"本地化为项目语言，使用\n"
"\\toc3 值指定在 Paratext 项目\n"
"设置(参见：脚本参考设置。\n\n"
"此功能通常用于学习或\n"
"参考圣经与 \n"
"“中心列xRefs”位置选项结合使用。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10374
msgid "General"
msgstr "A. 概况"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10398 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11325
msgid "Show Callers in Notes Area"
msgstr "在笔记区域显示通话者"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10402
msgid "Usually the \"Caller\" symbol is also shown\n"
"in the notes area which helps the reader \n"
"quickly find the footnote from the text."
msgstr "通常会在便笺区域中显示\n"
"\"呼叫者\" 符号，这有助于读者 \n"
"快速找到文本中的脚注。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10417 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11344
msgid "Reset Callers on Page"
msgstr "重置页面上的呼叫者"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10421 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11348
msgid "If this is checked, then the sequence of \n"
"callers starts again from the 1st item in\n"
"the list of callers specified.\n\n"
"Note that this feature doesn't always take\n"
"effect straight away. You may need to hit\n"
"Print a second time before it applies."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10446 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11241
msgid "Show Callers \n"
"in the Text: "
msgstr "在文本中显示调用者 \n"
" "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10451
msgid "A \"Caller\" is a symbol (in the text) which\n"
"alerts the reader that there is further\n"
"information (in this case a footnote\n"
"at the bottom of the page). Ideally, \n"
"the caller should be distinct from the\n"
"rest of the text, so a symbol works\n"
"well if supported by the font. Otherwise\n"
"the letters of the alphabet can be used.\n\n"
"Separate callers with a comma (no spaces).\n"
"For example: a,b,c,d,e,f,g,h, etc.\n"
"or:  †,‡,§,∥,#    or: ✶,☆,✦,✪\n\n"
"If you do not see the callers you are \n"
"expecting in the PDF, then try using \n"
"the \"Override...\" setting above.\n"
msgstr "“调用人”是一个符号(在文本中)，\n"
"提醒读者有更多的\n"
"信息(在这种情况下，页面底部有一个脚注\n"
")。 理想的情况是， \n"
"打电话者应有别于\n"
"其它文本。 如果字体支持的话，符号就很好了\n"
"。 否则\n"
"可以使用字母字母。\n\n"
"用逗号(无空格)单独呼叫。\n"
"例如：a,b,c,d,e,f,g,h,等。\n"
"或: +,\\n,§,Six,# 或: x,x,x,x,x,x,十,\n\n"
"如果你看不到你正在PDF中的来电者， \n"
"然后尝试使用 \n"
"\"覆盖\"。 .\"设置上面\n"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10485 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11278
msgid "These callers should automatically be loaded from\n"
"the settings in the Paratext project, but can be\n"
"modified here if needed.\n"
"(Use to button on the right to Reload if needed.)\n\n"
"Separate callers with a comma (no spaces).\n"
"For example: a,b,c,d,e,f,g,h, etc.\n"
"or:  †,‡,§,∥,#    or: ✶,☆,✦,✪"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10508
msgid "Clicking this button will reload\n"
"the footnote callers from the\n"
"Paratext project settings.\n\n"
"If the callers have not been defined \n"
"in the Paratext project, or are already\n"
"showing, then a default set will appear."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10532
msgid "Override Footnote-Specific -/+ Settings in Text"
msgstr "文本中覆盖特定的脚注-/+ 设置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10536
msgid "The Footnotes specified in Paratext use\n"
"\\x +(plus) to cycle through the callers,\n"
"or \\x - (minus) to omit the caller.\n\n"
"If this option is enabled, the Show Callers\n"
"settings below will override whatever\n"
"has been specified within the text itself."
msgstr "Paratext 指定的脚注使用\n"
"\\x +(附加) 来循环通话者，\n"
"或 \\x - (最小) 来忽略呼叫者。\n\n"
"如果启用此选项，下面的显示呼叫器\n"
"设置将覆盖文本本身中指定的\n"
"设置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10555
msgid "Start Each Footnote on a New Line"
msgstr "从新行开始每个注解"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10559
msgid "Normally footnotes are arranged one after\n"
"the other to form a block of text. But if you \n"
"require each footnote to start on its own new\n"
"line then set this option."
msgstr "通常在\n"
"之后安排一个脚注来形成一个文本块。 但如果您 \n"
"要求每个脚注都以其自己的新的\n"
"行作为起点，然后设置此选项。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10581
msgid "Click to edit the Footnote properties on the Styles tab."
msgstr "点击编辑样式选项卡上的脚注属性。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10595 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11110
msgid "End Notes"
msgstr "结束笔记"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10599
msgid "This option will prevent footnotes showing\n"
"on each page, but will gather them together\n"
"and place them all at the end of the book."
msgstr "此选项将防止每页显示\n"
"的脚注， 但将把他们聚集在一起\n"
"并将他们放在书的末尾。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10617 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11132
msgid "End of Column"
msgstr "列结束"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10621
msgid "Use this option (only available in 2-column\n"
"layout) to show the footnotes at the end\n"
"of the 2nd column of text."
msgstr "使用此选项 (仅在 2 列\n"
"布局中可用) 来显示文本第2列\n"
"末尾的脚注。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10640 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11155
msgid "End of Page"
msgstr "页面结束"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10644
msgid "Footnotes (and cross-references) are\n"
"usually placed at the end of each page.\n"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10667
msgid "Placement of Footnotes:"
msgstr "脚注的位置："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10714 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11489
msgid "Space Below Rule (pt)"
msgstr "在规则(pt)下的空间"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10731 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11506
msgid "Space Above Rule (pt)"
msgstr "规则(pt)上方的空间"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10745 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11008
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11541 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11778
msgid "The vertical space between the body text and the\n"
"area containing footnotes and cross-references.\n\n"
"If the Footnote Rule is not shown, the vertical\n"
"space will still be calculated as the Space Above\n"
"plus the Space Below (the imaginary) Rule."
msgstr "物体文本和包含脚注和交叉引用的\n"
"区域之间的垂直空间。\n\n"
"如果未显示脚注规则， 垂直\n"
"空间仍将被计算为\n"
"以上的空间加上以下空间（富有想象力的）规则。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10752
msgid "Space Separating\n"
"Text From Notes:"
msgstr "从注空格分隔\n"
"文本："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10764
msgid "The vertical space between the main\n"
"text body and the footnote rule.\n\n"
"Note: if you make this value less than the descenders\n"
"of the last lines of text, then the footnotes will push\n"
"down into the footer area. If you see this happening,\n"
"increase this value to trigger an earlier page break to\n"
"solve the problem."
msgstr "主\n"
"文本正文和脚注规则之间的垂直间距。\n\n"
"注意：如果您使这个值小于文本最后行的降序\n"
"然后脚注会将\n"
"推到页脚区域。 如果你看到这种情况发生，\n"
"会增加这个值以触发早期页面中断到\n"
"解决问题。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10791
msgid "This is the vertical space/gap (pts) between\n"
"the rule and the footnotes."
msgstr "这是\n"
"规则和脚注之间的垂直间距(ps)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10825
msgid "Show Footnote Rule"
msgstr "显示脚注规则"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10829
msgid "This is the horizontal rule separating\n"
"the body text from the footnote area."
msgstr "这是区分\n"
"正文和脚注区域的横向规则。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10862 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11632
msgid "This is the amount to indent the rule."
msgstr "这是缩进规则的金额。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10881 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11651
msgid "The length of the rule as a percentage\n"
"of the column/page width."
msgstr "规则长度作为列/页面宽度的百分比\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10902 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11672
msgid "The thickness of the rule."
msgstr "规则的厚度。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10945 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11715
msgid "Indent (mm)"
msgstr "缩进(mm)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10962 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11732
#, python-format
msgid "Length (% of col)"
msgstr "长度(百分比)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10978 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11748
msgid "Thickness (pt)"
msgstr "厚度 (pt)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:10994 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11764
msgid "Horizontal Position"
msgstr "水平位置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11015 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11785
msgid "Rule Positioning\n"
"and Parameters:"
msgstr "规则位置\n"
"和参数："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11061 lib/ptxprint/ptxprint.glade:11831
msgid "Rule and Space Settings"
msgstr "规则和空间设置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11085
msgid "Footnotes"
msgstr "注释"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11114
msgid "This option will prevent cross-references showing\n"
"on each page, but will gather them together\n"
"and place them all at the end of the book."
msgstr "此选项将防止在每个页面显示\n"
"的交叉引用， 但将把他们聚集在一起\n"
"并将他们放在书的末尾。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11136
msgid "Use this option (only available in 2-column\n"
"layout) to show the cross-references at the end\n"
"of the 2nd column of text."
msgstr "使用此选项 (仅在 2 列\n"
"布局中可用) 来显示文本第二列第\n"
"末尾处的交叉引用。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11159
msgid "Cross-references are usually placed \n"
"at the end of each page."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11181
msgid "Placement of Cross-References:"
msgstr "交叉参考资料的位置："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11191
msgid "Start Each Cross-Reference on a New Line"
msgstr "从新行开始每个交叉引用"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11195
msgid "Normally cross-references are arranged one after\n"
"the other to form a block of text. But if you \n"
"require each cross-reference to start on its own new\n"
"line then set this option."
msgstr "通常在\n"
"之后排列交叉引用，以形成一个文本块。 但如果您 \n"
"要求每次交叉引用都以它自己的新的\n"
"行为起点，然后设置此选项。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11212
msgid "Override xRef-Specific -/+ Settings in Text"
msgstr "文本中覆盖 xRef 特定的 -/+ 设置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11216
msgid "Cross-references specified in Paratext use\n"
"\\x +(plus) to cycle through the callers,\n"
"or \\x - (minus) to omit the caller.\n\n"
"If this option is enabled, the Show Callers\n"
"settings below will override whatever\n"
"has been specified within the text itself."
msgstr "Paratext 中指定的交叉引用使用\n"
"\\x +(附加) 通过调用者、\n"
"或 \\x - (最小) 来忽略调用者。\n\n"
"如果启用此选项，下面的显示呼叫器\n"
"设置将覆盖文本本身中指定的\n"
"设置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11246
msgid "A \"Caller\" is a symbol (in the text) which\n"
"alerts the reader that there is further\n"
"information (in this case a cross-reference\n"
"at the bottom of the page). Some people\n"
"prefer not to indicate cross-references in\n"
"the text itself, but just to include them at\n"
"the bottom of the page.\n\n"
"Separate callers with a comma (no spaces).\n"
"For example: a,b,c,d,e,f,g,h, etc.\n"
"or:  †,‡,§,∥,#    or: ✶,☆,✦,✪\n\n"
"If you do not see the callers you are \n"
"expecting in the PDF, then try using \n"
"the \"Override...\" setting above."
msgstr "“调用人”是一个符号(在文本中)，\n"
"提醒读者有更多的\n"
"信息(在这里是页底部的交叉引用\n"
")。 有些人\n"
"不想在\n"
"中指明交叉引用，而只想在页面底部\n"
"中指明交叉引用内容。\n\n"
"用逗号分隔来电(无空格)。\n"
"例如：a,b,c,d,e,f,g,h,等。\n"
"或: +,\\n,§,1,2,# 或: 2,3,3,5,3,5,5,3,5,5,3,5,5,5,5,5,3,4,5,4,5,,;\n\n"
"如果你没有看到你在PDF中的呼叫者 \n"
",如果你没有看到你在PDF中的呼叫者, 然后尝试使用 \n"
"\"覆盖\"。 .”上面的设置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11301
msgid "Clicking this button will reload\n"
"the cross-ref callers from the\n"
"Paratext project settings.\n\n"
"If the callers have not been defined \n"
"in the Paratext project, or are already\n"
"showing, then a default set will appear."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11329
msgid "Usually the \"Caller\" symbol is also shown\n"
"in the notes area which helps the reader \n"
"quickly find the cross-reference from the text."
msgstr "通常会在便笺区域中显示\n"
"\"呼叫者\" 符号，这有助于读者 \n"
"快速找到文本的交叉引用。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11372
msgid "Click to edit the Cross-Reference properties on the Styles tab."
msgstr "点击编辑样式选项卡上的交叉引用属性。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11386
msgid "Below Footnotes"
msgstr "脚注下"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11390
msgid "Cross-references will be listed in a separate block\n"
"underneath the footnotes (rather than combined\n"
"along with the footnotes as a single paragraph)."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11408
msgid "Blend with Footnotes"
msgstr "与脚注合并"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11412
msgid "To save space in the footnote area, you can\n"
"combine the  footnotes and cross-references\n"
"as a single paragraph (rather than the cross-\n"
"references appearing in a separate block\n"
"underneath the footnotes). If this option is\n"
"used, the Cross-References can only have\n"
"one type of caller (rather than a sequence)\n"
"which must be specified above."
msgstr "为了节省脚注区内的空间， 您可以\n"
"将脚注和交叉引用\n"
"合并为一个单独段落(而不是单独块中的交叉-\n"
"引用\n"
"脚注下面)。 如果此选项被使用\n"
"交叉引用只能有\n"
"类型的调用者(而不是序列)\n"
"必须在上面指定。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11435 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12436
msgid "Column Cross-References"
msgstr "列交叉引用"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11439
msgid "When there are numerous cross-references (usually\n"
"when using an external list of references) then it\n"
"may be useful to place them in their own column. \n\n"
"The cross references will appear in a narrow vertical\n"
"column similar to a study/reference Bible layout."
msgstr "当多处交叉引用(通常使用\n"
"外部引用列表)时，\n"
"可能会将它们放在他们自己的列中是有用的。 \n\n"
"交叉引用将出现在狭窄的垂直\n"
"列中，类似于研究/参考圣经布局。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11518
msgid "Show Cross-Reference Rule"
msgstr "显示交叉引用规则"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11522
msgid "This is the horizontal rule separating the\n"
"body text from the cross-reference area."
msgstr "这是将\n"
"正文和交叉引用区域分隔开来的水平规则。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11548
msgid "Space Separating\n"
"Text From xRefs:"
msgstr "从xRefs空格分隔\n"
"文本："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11560
msgid "The vertical space between the main\n"
"text body and the cross-reference rule."
msgstr "主\n"
"文本体与交叉引用规则之间的垂直间距。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11581
msgid "This is the vertical space/gap (pts) between\n"
"the rule and the cross-references. "
msgstr "这是\n"
"规则和交叉引用之间的垂直间距(Pts) "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11867
msgid "Standard List"
msgstr "标准列表"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11871
msgid "The Standard List contains more \n"
"than 340,000 cross-references."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11886
msgid "Custom List"
msgstr "自定义列表"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11890
msgid "You can use a specially-curated list of cross-references\n"
"in the form of an .xrf file. For example, the UBS-supplied\n"
"cross-references are available in:\n"
"       \\My Paratext X Projects\\_Cross References\n\n"
"It is also possible to extract cross-references from another\n"
"project (as an .xrf file) to be included in this project."
msgstr "您可以使用 .xrf 文件形式的\n"
"交叉引用的特殊列表。 例如， UBS-provided\n"
"交叉引用可用于：\n"
"       \\My Paratext X Projects\\_Cross References\n\n"
"它也可以从另一个\n"
"项目中提取交叉引用（作为……）。 要包含在此项目的 rf 文件)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11914
msgid "You can adjust how many of the cross-references\n"
"get used from the standard list. The slider restricts\n"
"or expands the pool from which references are used\n"
"based on a popularity vote.\n\n"
"If the slider is moved toward the Less side, then \n"
"fewer xRefs will be included (i.e. only those that\n"
"are the MOST popular). Conversely, if the slider\n"
"is moved toward the More side, then many more\n"
"xRefs will be included (including some of the less\n"
"popular or more obscure references)."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11959
msgid "You can adjust how many of the cross-references\n"
"get used from the standard list. The slider restricts\n"
"or expands the pool from which references are used\n"
"based on a popularity vote.\n\n"
"If the slider is moved toward the Less side, then \n"
"fewer xRefs will be included (i.e. only those that\n"
"are the MOST popular). Conversely, if the slider\n"
"is moved toward the More side, then many more\n"
"xRefs will be included (including some of the less\n"
"popular and more spurious references)."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11971
msgid "How Many\n"
"to Include:"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:11986
msgid "Less"
msgstr "更少的"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12003
msgid "More"
msgstr "更多"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12036
msgid "The Standard List of cross-references contains\n"
"more than 340,000 references. You may want\n"
"to only include target references that are\n"
"currently available to your readers by \n"
"selecting a subset of Biblical books.\n\n"
"So for example, if there is no Old Testament \n"
"yet, you may want to only include target \n"
"cross-references to NT Books.\n\n"
"If you select Books in \"This Publication\", \n"
"then only cross-references targetting \n"
"books in the list of Multiple Books on \n"
"the Basic tab will be included."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12051
msgid "Include xRefs\n"
"for Books in:"
msgstr "书籍包含 xRefs\n"
"："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12066
msgid "The Standard List of cross-references contains\n"
"more than 300,000 references. You may want\n"
"to only include target references that are\n"
"currently available to your readers by \n"
"selecting a subset of Biblical books.\n\n"
"So for example, if there is no Old Testament \n"
"yet, you may want to only include target \n"
"cross-references to NT Books.\n\n"
"If you select Books in \"This Publication\", then only\n"
"cross-references targetting books in the list of Multiple\n"
"Books on the Basic tab will be included."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12104
msgid "\"The Works\" from BibleWorks™"
msgstr "“工作”来自“代谢工作”"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12109
msgid "This BibleWorks list contains carefully\n"
"selected cross-references for both NT and OT."
msgstr "这份《圣经》列表精心包含\n"
"个NT 和 OT 的选定交叉引用。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12125
msgid "Strongs"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12142
msgid "Generate\n"
"Index..."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12147
msgid "For Strongs Cross References to be most useful,\n"
"it is recommended to include an Index at the\n"
"end of the publication. Click this button to set\n"
"various options to be used to generate the index."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12170
msgid "Localized Terms Only"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12174
msgid "Restrict Strongs references to those \n"
"with localised renderings in Paratext's\n"
"Biblical Terms List."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12189
msgid "Include Proper Nouns"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12194
msgid "For the sake of being more concise, and not\n"
"cluttering the index and cross-references with\n"
"too much detail, you may choose to exclude \n"
"proper nouns (names of people and places)."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12255
msgid "This sets the width of the centre column in points.\n"
"Note that 72pts is 1 inch, and increasing the size\n"
"here will decrease the amount of space available\n"
"for the 2 columns of scripture text.\n\n"
"Consider using a larger page size if you want to\n"
"use Centre Column xRefs.\n\n"
"If this centre column isn't wide enough to fit\n"
"the references, then you should also consider\n"
"reducing the size of the \\x font (to approx 6pt)."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12289
msgid "Column Width (pts):"
msgstr "列宽(pts)："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12301
msgid "Gutter Width (pts):"
msgstr "Gutter宽度(pts)："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12312
msgid "This sets the space between the main body\n"
"text and the column of cross-references."
msgstr "这将设置主正文\n"
"文本和交叉引用一栏之间的空间。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12338
msgid "Side of page:"
msgstr "页边："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12351
msgid "Select where the column of cross-references\n"
"should be located on the page. Note that the\n"
"2-column layout insists on the cross-references\n"
"being positioned between the columns of text."
msgstr "选择交叉引用\n"
"的位置在页面上。 请注意，\n"
"2列布局坚持文本列之间的交叉引用\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12370
msgid "Vertical Rule(s) Between Columns"
msgstr "列之间的垂直规则"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12374
msgid "Check this option to include a vertical line\n"
"separating the text and cross-references."
msgstr "选中此选项可包含一条垂直线\n"
"，将文本和交叉引用分开。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12391
msgid "Fill Upward From Bottom of Column"
msgstr "从栏底部向上填充"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12395
msgid "If there are only a small number of\n"
"cross-references, it may appear better\n"
"for them to be placed nearer the end\n"
"(or bottom) of the page. Check this\n"
"option if you prefer the references to\n"
"fill the column upward from the end\n"
"of the page. "
msgstr "如果只有少量的\n"
"交叉引用， 将它们放在页面的末尾\n"
"(或底部) 位置，看起来更好了\n"
"选中此选项\n"
"如果您喜欢引用\n"
"从页面结尾处向上填写列\n"
"。 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12452
msgid "External Cross-Reference Settings"
msgstr "外部交叉引用设置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12487
msgid "Coming one day, but don't hold your breath!"
msgstr "即将来临一天，但不要听你的呼吸！"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12498
msgid "Study Bible Notes"
msgstr "学习圣经笔记"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12529
msgid "Control how Footnotes and\n"
"Cross-references appear."
msgstr "控制脚注和\n"
"交叉引用。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12532
msgid "Notes+Refs"
msgstr "笔记+Refs"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12614
msgid "Inner (Left)"
msgstr "内部(左侧)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12646
msgid "Outer (Right)"
msgstr "外部(右)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12661 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12713
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12765
msgid "The header line on each page can contain the page number, \n"
"and/or reference(s) in various forms. Select a preset option,\n"
"or type in a keyword with additional adornments as needed. \n\n"
"For example:\n"
"\\bookalt\\ \\rangeref   uses the book name from the \\h1 alt book header\n"
"[\\pagenumber]    places square brackets around the page number\n"
"DRAFT\\ \\isodate\\ \\hrsmins    gives \"DRAFT YYYY-MM-YY HH:MM\"\n"
"-empty-     places nothing in that location\n\n"
"Note that a space and the following certain special \n"
"characters require a slash '\\' to be typed before them:\n"
"    # % & ^ ~ and \\ itself.\n"
"For example, to get this output: \n"
"     This is page #1\n"
"you would need to enter:\n"
"     This\\ is\\ page\\ \\#\\pagenumber"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12813 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12863
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12889 lib/ptxprint/ptxprint.glade:13501
msgid "Pri"
msgstr "Pri"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12817 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12842
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12867 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12893
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12919 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12945
msgid "If setting the header for a diglot\n"
"you will need to specify whether\n"
"the Primary (Left) text's formatting\n"
"should be used for this part of the\n"
"header, or the Secondary format.\n\n"
"Note: To activate or change this \n"
"setting, you must first enable Diglot."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12838 lib/ptxprint/ptxprint.glade:12915
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:12941 lib/ptxprint/ptxprint.glade:13477
msgid "Sec"
msgstr "秒"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13006
msgid "Chapter"
msgstr "章 次"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13010
msgid "By default, the chapter number will be included\n"
"in any references in the header line. If you prefer\n"
"to suppress that (and just show the book name)\n"
"then uncheck this option."
msgstr "默认情况下，章节编号将包含在标题行中的任何引用中。\n"
"。 如果您喜欢\n"
"来禁用那个(并且只显示书名)\n"
"然后取消选中此选项。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13030
msgid "Verse"
msgstr "Verse"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13034
msgid "By default only the Book and Chapter number\n"
"is included in the Header. If you also want to\n"
"include the verse numbers, then check this option.\n\n"
"Keep in mind that including the verse numbers\n"
"actually makes it harder to read/absorb when\n"
"flicking through pages to find the right chapter."
msgstr "默认情况下，只有书卷和章节编号\n"
"被包含在标题中。 如果您也想要\n"
"包含经文数字，请选中此选项。\n\n"
"记住，包含经文数字\n"
"实际上使得在\n"
"轻描淡写以找到正确的章节时更难阅读/吸收。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13060
msgid "ch:vs"
msgstr "ch:vs"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13064
msgid "Use a colon (:) to separate\n"
"chapter & verse numbers\n"
"in the header reference."
msgstr "使用冒号 (:) 在页眉参考中分离\n"
"章和经文数字\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13081
msgid "ch.vs"
msgstr "ch.vs"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13085
msgid "Use a period (.) to separate\n"
"chapter & verse numbers\n"
"in the header reference."
msgstr "使用一个时间段 (.) 在头部引用中分离\n"
"章和经文数字\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13110
msgid "Include in References:"
msgstr "包含在引用中："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13119
msgid "Book"
msgstr "书"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13123
msgid "By default, the book name will be included\n"
"in any references in the header line. But if you\n"
"wish to suppress that (and just show the \n"
"chapter and/or verse numbers) then \n"
"uncheck this option."
msgstr "默认情况下，书名将被包含在标题行中的任何引用中。\n"
"。 但如果您\n"
"想要禁用此选项(只显示 \n"
"章节和/或经文编号)，则 \n"
"取消选中此选项。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13145
msgid "Chapter-Verse Separator:"
msgstr "更正应使用工作语文之一，以备忘录形式提出。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13211
msgid "Header"
msgstr "标题"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13249 lib/ptxprint/ptxprint.glade:13274
msgid "If the document you are creating needs\n"
"to be appended to another, you can\n"
"start the page numbering from where\n"
"the previous document ends by entering\n"
"the subsequent page number here.\n\n"
"If you want front matter pages to be numbered \n"
"with roman numerals (i, ii, iii, iv, v, etc) then \n"
"add this line to the front matter to trigger it:\n"
"       \\resetpagenums -1\n"
"and normal page numbering will restart as\n"
"soon as the first scripture book is encountered."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13262
msgid "Starting Page Number\n"
"(for Scripture Books):"
msgstr "起始页号\n"
"(为脚本书)："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13306
msgid "Print Page Number at Bottom of Intro Page(s)"
msgstr "在引言页底部打印页面编号(s)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13310
msgid "By default there is no page number on the\n"
"Title Page of each book. Check this option\n"
"to place the page number at the bottom of\n"
"the page (only on Intoductory Pages before \n"
"the scripture text begins)."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13327
msgid "Print Name of Saved Config on Intro Page(s)"
msgstr "打印摘要页面上保存的配置(s)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13331
msgid "It may be helpful to print the Name of\n"
"the Saved Configuration on the first\n"
"page (of every book) as a reminder for\n"
"later - as to which settings were used\n"
"to produce the PDF."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13368 lib/ptxprint/ptxprint.glade:20564
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13406
msgid "It is not considered best-practice to include \n"
"information in a footer for scripture publications.\n"
"This is usually better placed in the header. However,\n"
"if there is a need to have the page number at the\n"
"footer for all pages (not just the 1st page of each book)\n"
"then that can be set here. Similarly, you may want to add\n"
"a DRAFT message and/or date to the end of each page.\n"
"Note that you can select a preset option OR type your own\n"
"text as needed.\n\n"
"For example:\n"
"[\\pagenumber]   places square brackets around the page number\n"
"DRAFT\\ \\isodate\\ \\hrsmins   would give \"DRAFT YYYY-MM-YY HH:MM\"\n"
"-empty-     places nothing in that location\n\n"
"Note that if you really must have Inner/Outer Footers,\n"
"these can be set in the ptxprint-mods.tex file."
msgstr "在脚本出版物的页脚中包含 \n"
"信息并不被认为是最佳做法。\n"
"这通常最好放在标题中。 然而，仍然存在着这种情况。\n"
"如果所有页面都需要在\n"
"页脚(不仅仅是每一书的第一页)\n"
"然后可以在此设定页脚。 同样，您也许想要添加\n"
"DRAFT 消息和/或日期到每个页面的末尾。\n"
"请注意，您可以选择预设选项或按需要键入您自己的\n"
"文本。\n\n"
"例如：\n"
"[\\pagenber] 将方括号放在页面编号\n"
"DRAFT\\ \\isodate\\ \\hrsmins 将会给出\"DRAFT YYYYY-MM-YY HH:MM\"\n"
"- empty- no place within that location\n\n"
"注意，如果你真的必须有内/外页脚，\n"
"这些可以在 ptxprint-mods 中设置。 解锁文件"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13433
msgid "DRAFT"
msgstr "草稿"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13455
msgid "It is not considered best-practice to include \n"
"information in a footer for scripture publications.\n"
"This is usually better placed in the header. However,\n"
"if there is a need to have the page number at the\n"
"footer for all pages (not just the 1st page of each book)\n"
"then that can be set here. Similarly, you may want to add\n"
"a DRAFT message and/or date to the end of each page.\n"
"Note that you can select a preset option OR type your own\n"
"text as needed.\n"
"Note that if you really must have Inner/Outer Footers,\n"
"these can be set in the ptxprint-mods.tex file."
msgstr "在脚本出版物的页脚中包含 \n"
"信息并不被认为是最佳做法。\n"
"这通常最好放在标题中。 然而，仍然存在着这种情况。\n"
"如果所有页面都需要在\n"
"页脚(不仅仅是每一书的第一页)\n"
"然后可以在此设定页脚。 同样，您也许想要添加\n"
"DRAFT 消息和/或日期到每个页面的末尾。\n"
"请注意，您可以选择预设选项或按需要键入您自己的\n"
"文本。\n"
"注意，如果您真的必须有内/外脚，\n"
"它们可以在 ptxprint-mods.tex 文件中设置。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13467
msgid "Center Footer:"
msgstr "中心页脚："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13481 lib/ptxprint/ptxprint.glade:13505
msgid "If setting the footer for a diglot\n"
"you will need to specify whether\n"
"the Primary (Left) text's formatting\n"
"should be used for this part of the\n"
"header, or the Secondary format."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13524
msgid "No Ink in Footer Area"
msgstr "页脚区域中没有墨水"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13529
msgid "This option will prevent the descenders of footnotes \n"
"and cross-references from going into the footer area."
msgstr "此选项将防止脚注 \n"
"的降落和交叉引用进入页脚区域。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13567
msgid "Footer"
msgstr "页脚"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13589
msgid "Adjust the content of \n"
"headers and footers."
msgstr "调整 \n"
"页眉和页脚的内容。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13592
msgid "Header+Footer"
msgstr "页眉+页脚"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13655
msgid "Anchor Ref"
msgstr "锚点参考值"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13673
msgid "Caption"
msgstr "标题"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13688
msgid "File"
msgstr "文件"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13703
msgid "Frame"
msgstr "Frame"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13717
msgid "Scale"
msgstr "缩放比例"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13731
msgid "Posn"
msgstr "波士文"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13746
msgid "Ref"
msgstr "参考值"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13760
msgid "Mirror"
msgstr "镜像"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13775
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13790
msgid "Copyright"
msgstr "版权所有"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13804
msgid "Media"
msgstr "媒体"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13820
msgid "Sec.Caption"
msgstr "标题"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13859 lib/ptxprint/ptxprint.glade:18377
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21746
msgid "Del"
msgstr "Del"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13863
msgid "Click to immediately delete the currently highligted\n"
"picture. No confirmation will be asked for!"
msgstr "点击立即删除当前高亮的\n"
"图片。无需确认！"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13880
msgid "PTXprint will save the PicList when you click\n"
"on Print, but if you are doing a lot of work to\n"
"manipulate the PicList and want to be sure to\n"
"save your changes, then use this Save button\n"
"from time to time.   Shortcut key: <Ctrl-S>"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13897
msgid "Generate..."
msgstr "生成..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13901
msgid "This button will (re-)generate the PicList\n"
"from the USFM \\fig ... \\fig* definitions.\n\n"
"If you just want to (re-)generate the PicList\n"
"for a single book, then select that book on\n"
"the Basic tab."
msgstr "此按钮 (重新)从 USFM \\fig 生成的 PicList\n"
"... \\fig* 定义。\n\n"
"如果您只是想要(重新)生成一本书的 PicList\n"
", 然后在\n"
"基础选项卡上选择该书。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13916 lib/ptxprint/ptxprint.glade:18363
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21728
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13920
msgid "Click to add another picture to the PicList. You\n"
"will need to fill in all the details in the area below."
msgstr "点击添加另一张图片到 PicList。\n"
"需要填写下面区域的所有详细信息。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:13981
msgid "The list of pictures can be \n"
"filtered according to the \n"
"status of the checking values."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14000
msgid "Exclude Matched"
msgstr "排除匹配的"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14004
msgid "Flip the results of the\n"
"filtered list to exclude\n"
"any items that match."
msgstr "翻转\n"
"个过滤列表的结果以排除\n"
"个匹配的项目。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14047
msgid "Filter Checklist"
msgstr "过滤清单"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14063
msgid "Only Show\n"
"Active Books"
msgstr "只显示\n"
"个活动书"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14068
msgid "The details of ALL the pictures are stored in a single list.\n"
"Select this option to only display the pictures from the\n"
"books that are currently in focus to be printed. \n"
"When unchecked, then the list will show pictures from\n"
"ALL the books in the project that have been added to\n"
"the PicList. If pictures of a certain book are missing, \n"
"then you may need to select that book and Generate\n"
"the PicList details just for *that* book."
msgstr "所有图片的详细信息都存储在一个列表中。\n"
"选择此选项仅显示当前焦点为要打印的\n"
"簿中的图片。 \n"
"未选中时, 然后，列表将显示来自\n"
"项目中添加到\n"
"PicList的所有书籍的图片。 如果某一书的图片丢失， \n"
"然后您可能需要选择该书并生成\n"
"只是*那个* 本书的 PicList。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14093
msgid "Refresh Captions:\n"
"If you have edited the picture captions\n"
"within the Paratext USFM files but those\n"
"changes are not being reflected here, \n"
"then click this button to refresh the captions.\n\n"
"Note that only the Captions and Verse Refs\n"
"will be updated. All other size and position\n"
"settings will remain unchanged."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14155
msgid "The Settings tab affects all the pictures. Specific\n"
"parameters for individual pictures can be changed\n"
"on the Details, Checklist and Credit Overlay tabs."
msgstr "“设置”选项卡会影响所有图片。个别图片的指定的\n"
"参数可以在细节、清单和信用叠加选项卡中更改\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14161
msgid "Global Picture Parameters for ALL Pictures in this Configuration"
msgstr "此配置中所有图片的全局图片参数"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14198
msgid "Low Resolution\n"
"(Smaller File)"
msgstr "低分辨率\n"
"(较小文件)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14203
msgid "Paratext stores low resolution .JPG versions of\n"
"illustrations in the project's \"Figures\" folder. If\n"
"these are used, the file size of the resulting PDF\n"
"will be relatively small, and therefore easy to\n"
"share, but the image quality will be low."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14222
msgid "Only Show Empty Place-holders\n"
"(Smallest File)"
msgstr "仅显示空占位符\n"
"(最佳文件)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14227
msgid "Use this option to include an empty box wherever\n"
"illustrations would be placed in the final PDF. \n\n"
"WHY would someone want to do this?\n"
"It is sometimes necessary to generate the smallest\n"
"possible PDF file (usually in order to send by\n"
"e-mail) or to produce a PDF to be printed\n"
"without illustrations."
msgstr "使用此选项以在最终PDF中放置\n"
"插图时包含一个空框。 \n\n"
"为什么有人想要这样做？\n"
"有时需要生成最小的\n"
"可能的 PDF 文件(通常是为了通过\n"
"电子邮件发送)或生成一个 PDF 以便打印\n"
"而不需要插图。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14247
msgid "High Resolution\n"
"(Larger File)"
msgstr "高分辨率\n"
"(参数文件)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14252
msgid "If this option is selected, it will first search \n"
"for PDFs, then PNGs, and finally JPGs.\n\n"
"The original higher-quality illustrations are\n"
"usually larger (.TIF .PNG or .PDF files) and \n"
"are stored in the local\\Figures folder so that\n"
"they are not shared via Send/Recv. If these are\n"
"used, the resulting PDF could be very large, and\n"
"therefore difficult to share electronically, but\n"
"the image quality will be as good as possible."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14276
msgid "Select Folder..."
msgstr "选择文件夹..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14280
msgid "PTXprint will scan the selected folder \n"
"(and all its sub-folders) looking for\n"
"all the required illustrations."
msgstr "PTXprint将扫描选中的文件夹 \n"
"(及其所有子文件夹) 寻找\n"
"所有必需的插图。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14293
msgid "Omit Missing Pictures           ..."
msgstr "省略缺失图片..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14297
msgid "Rather than aborting the PDF export process, pre-process\n"
"the list of illustrations and skip/ignore/remove any which\n"
"are not found in the specified location of image files.\n\n"
"If Pictures are missing after preparing a PDF, then\n"
"they will be listed as a tooltip along with the number\n"
"missing (right)."
msgstr "不要中止PDF导出流程。 预处理\n"
"个插件列表和跳过/忽略/移除在图像文件的指定位置找不到\n"
"的任何文件。\n\n"
"如果在准备PDF后图片丢失，则\n"
"它们将与缺失的数字\n"
"一起被列为工具提示(右)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14316
msgid "Use Pictures\n"
"From Folder: "
msgstr "使用图片\n"
"从文件夹： "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14321
msgid "If this option is selected, PTXprint will scan \n"
"the selected folder (and ALL its sub-folders)\n"
"for the required illustrations. This might slow\n"
"down processing slightly. If the needed images\n"
"are all located in the same folder, then check the\n"
"'Exclusively Use Selected Folder' option as well."
msgstr "如果选中此选项，PTXprint将扫描 \n"
"所选文件夹(以及所有其子文件夹)\n"
"作为所需插图。 这可能会减慢\n"
"轻微的处理速度。 如果所需的图像\n"
"都位于同一个文件夹中，然后检查\n"
"“独家使用选定文件夹”选项。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14341
msgid "You can specify your preference for which kinds\n"
"of images are used. PTXprint will search multiple\n"
"locations for any matching images, and use the\n"
"one that best matches your preferences (if found).\n\n"
"If the box is left empty, it will default to the \n"
"following search sequences:\n"
"   jpg > png > tif > bmp > pdf   - for smallest file size\n"
"or\n"
"   tif > png > jpg > bmp > pdf   - for largest file size"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14352
msgid "Preferred Image Types:"
msgstr "首选图像类型："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14365
msgid "If multiple versions of an image are located\n"
"(hk12345B.jpg, hk12345C.png or hk12345B.tif)\n"
"then which one of these different image types\n"
"should be used in the publication?\n\n"
"If in doubt, leave this box empty. Then it will\n"
"use one of two defaults:\n\n"
"1. Low Resolution Default Order:\n"
"JPG PNG TIF BMP PDF  (use JPGs first, if none then PNGs, TIFs etc.)\n\n"
"2. High Resolution Default Order:\n"
"TIF PNG JPG BMP PDF (use TIFs first, if none then PNGs, JPGs etc.)\n\n"
"Or manually type in a custom order, for example:\n"
"PDF TIF PNG (use PDFs first, otherwise TIFs, or PNGs)\n"
"  or\n"
"JPG  (only use JPGs - ignore all other file types)\n"
"  or\n"
"TIF  (only use TIFs - ignore all other file types)\n\n"
"NOTE: TIF files are converted internally to hi-res JPGs."
msgstr "如果多个版本的图像位于\n"
"(hk12345B.jpg, hk12345C.png 或 hk12345B)。 如果)\n"
"然后在出版物中使用哪种不同的图像类型\n"
"？\n\n"
"如果有疑问，请将此框留空。 然后使用\n"
"两个默认值中的一个：\n\n"
"1。 低分辨率默认顺序：\n"
"JPG PNG TIFBMP PDF (如果没有，请先使用 JPG，则无pNG，TIF等)\n\n"
"2。 高分辨率默认顺序：\n"
"TPFPNG JPG BMP PDF (如果没有，请先使用TIF，则不使用PNG，JPG，等等)\n\n"
"或手动输入自定义顺序，例如：\n"
"PDF TIFPNG (请先使用 PDF，否则TIF，) 或 PNGs\n"
"  或\n"
"JPG (仅使用 JPGs - 忽略所有其他文件类型)\n"
"  或\n"
"TIF (仅使用 TIFs - 忽略所有其他文件类型)\n\n"
"注: TIF 文件被内部转换为 hi-res JPG。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14397
msgid "Exclusively Use Selected Folder:"
msgstr "仅使用所选文件夹："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14401
msgid "PTXprint normally searches in multiple locations\n"
"to locate the needed illustrations (including \"figures\",\n"
"\"local/figures\" and in the folder specified on the left).\n\n"
"By default it also searches all the sub-folders of these\n"
"locations.\n\n"
"If you would prefer that it only searches in the folder\n"
"specified directly (and NOT look in any other folders)\n"
"then select this option. This should speed up searches\n"
"for images, but may result in some images not being\n"
"found at all."
msgstr "PTXprint通常在多个位置搜索\n"
"以定位所需的插图(包括\"figures\",\n"
"\"local/figures\"和左边指定的文件夹)。\n\n"
"默认情况下，它也会搜索所有\n"
"位置的子文件夹。\n\n"
"如果您希望它只在直接指定的文件夹中搜索\n"
"(而不在任何其他文件夹中搜索)\n"
"然后选择此选项。 这将加速搜索\n"
"图像，但可能导致某些图像根本找不到\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14428
msgid "(0 Missing)"
msgstr "(0缺少)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14439
msgid "Remove Image Borders"
msgstr "删除图像边框"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14443
msgid "Some images have a thin line on\n"
"one or more of the edges of the\n"
"picture. Enable this option to\n"
"automatically crop these unwanted\n"
"lines from the edge of pictures.\n"
"Note that this setting affects ALL\n"
"images, not just those with lines."
msgstr "一些图像在\n"
"上有一条细线。\n"
"图片的一个或多个边缘。 启用此选项以\n"
"从图片边缘自动裁剪这些不想要的\n"
"行。\n"
"请注意，此设置会影响全部\n"
"图像，而不仅仅是行的图像。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14495
msgid "Omit Pictures Only Meant for Web or App"
msgstr "省略仅适用于 Web 或应用程序的图片"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14499
msgid "Only allow illustrations with the 'P'rint attribute.\n\n"
"If the illustrations have been marked up with\n"
"the w/a/p notation, then it is easy to exclude\n"
"any illustrations that do not have the 'p'\n"
"attribute.  Note: w= web, a=app, p=print."
msgstr "只允许使用 'P'rint 属性的插图。\n\n"
"如果插图已标记为w/a/p 符号\n"
"然后很容易排除\n"
"没有“p”\n"
"属性的插图。 注：w= web，a=app，p=打印。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14518
msgid "How?"
msgstr "如何处理？"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14547
msgid "Omit Captions "
msgstr "省略标题 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14551
msgid "If you want to suppress the picture\n"
"captions from being displayed below\n"
"the picture, then check this option."
msgstr "如果您想要抑制图片\n"
"在图片下面显示\n"
"，请选中此选项。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14567
msgid "Omit References (ch:vs)"
msgstr "省略引用 (ch:vs)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14571
msgid "If you only want to suppress the \n"
"reference part of the caption,\n"
"then check this option. Note that\n"
"it is not possible to just have the\n"
"references without the captions."
msgstr "如果您只想要抑制标题的 \n"
"参考部分，\n"
"然后选中此选项。 注意\n"
"不可能只是没有标题的\n"
"引用。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14597
msgid "Include Pictures (illustrations)"
msgstr "包括图片 (插图)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14601
msgid "This setting enables/disables all the \n"
"other settings relating to pictures.\n\n"
"Note that it is important to provide proper \n"
"copyright attribution for the illustrations \n"
"used in a publication, and this can be done\n"
"very easily using the \\zimagecopyrights\n"
"magic code within the Colophon (see\n"
"the Header+Footer tab for details).\n"
msgstr "此设置启用/禁用所有与图片相关的 \n"
"个其他设置。\n\n"
"注意，必须为某一出版物中使用的插图 \n"
"提供适当 \n"
"版权归属。 并且这可以做到\n"
"非常容易地使用 \\zimagecopyrights\n"
"在Colophon 中的魔法代码(详情请查看\n"
"页眉+页脚标签)。\n"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14650
msgid "Overview of the Pictures used in the publication."
msgstr "出版物中使用的图片概览。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14651 lib/ptxprint/ptxprint.glade:21112
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21138
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14695 lib/ptxprint/ptxprint.glade:14733
msgid "The anchor specifies what page in a book a picture will appear on.\n"
"It appears on the same page as its anchor in the text. You can alter \n"
"the Anchor Ref by a few verses to change the page on which it appears.\n\n"
"An Anchor Ref must consist of a book code, perhaps followed by L or R \n"
"(in the case of a diglot), then a space, then an in-book location which \n"
"contains a dot (period). In a scripture book, the in-book location \n"
"is Chap.Verse where the Verse matches the \\v value precisely. In other \n"
"books, the in-book location can be anything as long as it is unique in \n"
"that book and contains a dot (period).\n\n"
"Anchor Refs for Diglots use the L or R suffix on the 3-letter book code\n"
"to indicate whether the picture is to be associated with the Primary (L) \n"
"text or the Secondary (R) text.\n\n"
"In the glossary book (GLO) there is special support for \\k Keywords\\k* where\n"
"in-book location of k.keyword(s) will anchor a picture to the corresponding term.\n"
"The in-book location must match the value of the \\k Keyword or phrase\\k* with its\n"
"spaces removed. For example,\n\n"
"    GLO k.Altar - would link it to \\k Altar\\k*\n"
"    GLO k.JohntheBaptist - would link a picture to\n"
"               a glossary entry \\k John the Baptist\\k*\n\n"
"You can copy-and-paste a glossary word or phrase after typing GLO k. and \n"
"PTXprint will automatically strip the spaces for you."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14722
msgid "Anchor Ref:"
msgstr "锚点参考："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14772
msgid "By default the caption will appear below the picture.\n"
"If you need the caption to come before the picture\n"
"then add this line to your ptxprint-mods.tex file:\n"
"   \\CaptionFirsttrue"
msgstr "默认情况下，标题将出现在图片之下。\n"
"如果你需要在图片前的标题\n"
"然后将此行添加到你的 ptxprint-mods.tex 文件：\n"
"   \\CaptionFirsttrue"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14777
msgid "Caption:"
msgstr "标题："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14788
msgid "By default, the caption will be followed by a Ch:Vs\n"
"reference in parentheses ( ). \n\n"
"If you need the Caption Ref to come BEFORE the caption\n"
"text then add this line to your ptxprint-mods.tex file:\n"
"   \\CaptionRefFirsttrue\n\n"
"To prevent Caption Refs from appearing globally,\n"
"use Pictures > Settings tab option:\n"
"    'Omit References (ch:vs) From Caption'"
msgstr "默认情况下，标题后面将有一个Ch:Vs\n"
"引用。 \n\n"
"如果您需要标题参考才能找到标题\n"
"文本，然后将此行添加到您的 ptxprint-mods。 ex file:\n"
"   \\CaptionRefFirsttrue\n\n"
"以防止标题Refs 全球显示。\n"
"使用 Pictures > 设置选项：\n"
"    “忽略引用(ch:vs) 从标题”"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14801
msgid "Caption\n"
"Ref:"
msgstr "标题\n"
"引用:"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14816
msgid "The reference in the caption can be a single Ch:Vs or \n"
"a range of verses 6:17-29. This Caption Ref is different\n"
"from and independent of the Anchor Ref setting.\n"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14834
msgid "Description:\n"
"(Alt Text)"
msgstr "描述：\n"
"(Alt 文本)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14862
msgid "Note that any changes you make to the filename\n"
"here will NOT automatically be updated in the\n"
"Paratext USFM files. Please edit/fit the figure\n"
"information manually in Paratext if you change\n"
"things here in PTXprint."
msgstr "请注意，您对此文件名\n"
"的任何更改都不会自动在\n"
"Paratext USFM 文件中更新。 如果您更改\n"
"在 PTXprint，请手动编辑/适合Paratext 中的\n"
"信息。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14896
msgid "For commonly used series of illustrations, PTXprint\n"
"can automatically generate the appropriate copyright\n"
"attribution statement(s) as part of the colophon text.\n\n"
"For other less-known artists' you may enter the appropriate\n"
"copyright information which is usually in the format of:\n"
"   by Artist Name © Year, Entity Name and License Type."
msgstr "对于常用的一系列示例, PTXprint\n"
"可以自动生成适当的版权\n"
"归属声明, 作为彩色文本的一部分。\n\n"
"对于其他著名艺术家来说，您可以输入适当的\n"
"版权信息，这些信息通常采用以下格式：\n"
"   按艺术家名称© year。 实体名称和许可证类型。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14904
msgid "Copyright\n"
"Attribution:"
msgstr "版权所有\n"
"属性："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14917
msgid "There are several shortcuts you can use:\n"
"   (c) --> ©  the copyright sign\n"
"   (r) --> ®  to denote registered trademarks\n"
"   (tm) --> ™  to denote trademarks in general"
msgstr "您可以使用几个快捷键：\n"
"   (c) --> © 版权签名\n"
"   (r) --> :注册: 表示注册商标\n"
"   (tm) --> TM 表示一般商标。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14922
msgid "by Artist Name © Year, Entity Name and License Type"
msgstr "按艺人姓名 © year, 实体名称和许可证类型"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14935
msgid "The frame size determines how large the picture\n"
"will appear on the page.\n\n"
"Span Width only allows a Top or Bottom vertical placement.\n"
"Column Width allows several other more precise placement \n"
"options: Before Verse, After Paragraph, or Cutout; and these\n"
"can have Left/Inner or Right/Outer Horizontal positioning set. \n"
" \n"
"When using single column layout, there is no\n"
"difference between Column Width and Span Width."
msgstr "帧大小决定画面\n"
"将出现在页面上的大小。\n\n"
"气体宽度只允许顶部或底部垂直放置位置。\n"
"列宽度允许其他几个更精确的位置 \n"
"选项：版本前、段落后或段落缩短； 并且这些\n"
"可以设置左/内或右/外水平位置。 \n"
" \n"
"使用单列布局时，列宽度和间距之间不存在\n"
"差异。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14946
msgid "Frame Size:"
msgstr "帧大小："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14959 lib/ptxprint/ptxprint.glade:17586
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18028
msgid "Scale:"
msgstr "缩放："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:14971 lib/ptxprint/ptxprint.glade:15016
msgid "Several options here are extensions to the normal USFM\n"
"markup standard for illustrations and are not expected\n"
"to work in other software. But PTXprint allows a greater\n"
"level of control in placing pictures.\n\n"
"Top: Above everything except the header line\n"
"Bottom: Below all verse text (and footnotes in diglot)\n"
"Before Verse: 'Here' where defined or before its Anchor Ref\n"
"After Paragraph: After this paragraph\n"
"Cutout: A notch/corner cut out of the text, starting at current line\n\n"
"The above options may have other positioning parameters such\n"
"as: Left, Right, Center, no. of lines (up or down)."
msgstr "这里有几个选项是常规的 USFM\n"
"标记标准插件插件，不期望\n"
"在其他软件中工作。 但PTXprint允许在放置图片时提高\n"
"级控制水平。\n\n"
"顶部：除了标题行以外的一切内容\n"
"底部：低于所有经文(和数字中的脚注)\n"
"顶部：“在这里”定义的地方或之前\n"
"段落后面：在此段之后\n"
"缩写：节点/角落删掉案文， 从当前行开始\n\n"
"以上选项可能有其他定位参数，如\n"
"例如：左、 右、 Center、 no。 行数(向上或向下)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15056
msgid "The frame size determines the boundaries of where the\n"
"picture will appear on the page.\n\n"
"Span Width only allows a Top or Bottom vertical placement.\n\n"
"Column Width allows several other more precise placement \n"
"options: Before Verse, After Paragraph, or Cutout; and these\n"
"can have Left/Inner or Right/Outer Horizontal positioning set. \n"
" \n"
"Page (in Margins) is intended for pictures that will cover an\n"
"entire page (i.e. preventing any scripture text from being on\n"
"that page), but will still show the header.\n\n"
"Page (to Edge) is intended for pictures (or more commonly\n"
"for maps) to fill the entire page, with no margins at all. \n"
"Captions should not be used with 'Page (to Edge)' images."
msgstr "帧大小决定页面显示\n"
"张图片的边界。\n\n"
"气体宽度仅允许顶部或底部垂直位置。\n\n"
"列宽度允许其他几个更精确的位置 \n"
"选项：版本前、段落后或段落缩短； 并且这些\n"
"可以设置左/内或右/外水平位置。 \n"
" \n"
"页面(保证金) 是指覆盖一个\n"
"整个页面(一)的图片。 。防止任何脚本文本出现在\n"
"那个页面上，但仍会显示头部。\n\n"
"页面(到边缘)用于图片(或更通常的地图\n"
")以填满整个页面，完全没有边距。 \n"
"标题不应与“页面到边缘”图像一起使用。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15097 lib/ptxprint/ptxprint.glade:15117
msgid "The options available here change based\n"
"on the Frame Size and Vertical Position\n"
"settings. So if you can't find an option \n"
"you are looking for, then check those\n"
"settings first."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15146
msgid "It is good typesetting practice to make people\n"
"look outwards from the gutter, so you can set\n"
"whether the image is to be mirrored just on \n"
"odd pages or even pages.\n\n"
"Some artists' pictures do not take into account\n"
"the \"dirty left-hand\" culture. For example, it would\n"
"be \"awkward\" to use a picture where Jesus is healing\n"
"a person using his LEFT hand! What an insult!\n\n"
"So this option allows the image to be mirrored (on\n"
"both pages) in order to make the left become right.\n"
"But you should check carefully to see what other\n"
"unwanted side effects this mirroring may cause.\n\n"
"Note: This option will be grayed out if the picture has  \n"
"the \"Never Mirror\" setting checked on the Checklist tab."
msgstr "让游客向外看\n"
"是很好的典型做法。 这样您就可以设置\n"
"图像是否只是在 \n"
"奇数页面或甚至页面上镜像。\n\n"
"一些艺术家的图片没有考虑到\n"
"“肮脏左手”文化。 例如，\n"
"使用Jesus 正在治疗的图片\n"
"一个人使用他的LEFT 手！ 什么是冒犯！\n\n"
"因此这个选项允许图像被镜像(\n"
"两个页面)以使左边变得对齐。\n"
"但你应该仔细检查，看看这个镜像可能造成的其他\n"
"不想要的副作用。\n\n"
"注意：如果图片有  \n"
"在清单选项卡上检查的 \"永远不要镜像\" 设置，这个选项将会灰心。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15164
msgid "Mirror:"
msgstr "镜像："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15178
msgid "Never = The image will never be mirrored\n"
"Odd = Mirrored only if image ends up on an odd page\n"
"Even = Mirrored only if image ends up on an even page\n"
"Always = Always mirrored (regardless of where it ends up)\n\n"
"Note that if this option is grayed out, it is because \n"
"you have already restricted the mirroring options \n"
"on the Checklist tab."
msgstr "永远不会= 图像永远不会被镜像\n"
"Odd = 镜像，只有在图像最后到达奇数页时\n"
"甚至只是在图像最后到达偶数页时\n"
" = 镜像\n"
"始终是镜像(不论它在哪里结束)\n\n"
"注意，如果此选项被灰色了，请注意： 这是因为 \n"
"您已经在清单选项卡上限制了镜像选项 \n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15212
msgid "Some vertical position options allow a picture\n"
"to be moved up or down by a number of lines\n"
"or paragraphs.\n\n"
"-Negative (minus) values specify to move UP.\n"
"+Positive (plus) values specify to move DOWN."
msgstr "一些垂直位置选项允许图片\n"
"上下移动一些行\n"
"或段落。\n\n"
"-负值 (最小) 值指定移动UP。\n"
"+正数 (附加) 值指定移动DOWN。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15219
msgid "Number of\n"
"Lines:"
msgstr "行数："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15258
msgid "Media:"
msgstr "媒体："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15272
msgid "Can be used in Print/PDF publications. "
msgstr "可以在打印/发基金出版物中使用。 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15284
msgid "App"
msgstr "应用"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15288
msgid "Can be used in mobile phone Apps. "
msgstr "可以用于手机应用程序。 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15300
msgid "Web"
msgstr "Web"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15304
msgid "Can be used on websites. "
msgstr "可以在网站上使用。 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15325
msgid "If the image is from the recognized\n"
"set of pictures commonly used in\n"
"Scripture publications, then there is\n"
"no need to fill in the Copyright \n"
"Attribution field, as this will be\n"
"generated automatically for you."
msgstr "如果图像来自公认的\n"
"图片集，通常在\n"
"脚本出版物中使用 然后有\n"
"不需要填写版权所有 \n"
"属性字段，因为这将是为您自动生成的\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15333
msgid "Automatic"
msgstr "自动的"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15345
msgid "© ..."
msgstr "© ..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15349
msgid "Credit Overlays...\n"
"Some artists (e.g. David C Cook) require that\n"
"each image has a copyright message printed\n"
"on the image itself. The text and location can\n"
"be set here."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15370
msgid "Credit overlay position and style"
msgstr "积分叠加位置和样式"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15411
msgid "By default the caption will appear below the picture.\n"
"If you need the caption to come before the picture\n"
"then add this line to your ptxprint-mods.tex file:\n"
"   \\CaptionFirsttrue\n\n"
"Note that captions are NOT processed by any\n"
"changes specified in the PrintDraftChanges.txt file."
msgstr "默认情况下，标题将出现在图片之下。\n"
"如果您需要在图片前的标题\n"
"然后将此行添加到您的 ptxprint-mods。 ex file:\n"
"   \\CaptionFirsttrue\n\n"
"注意说明不是由PrintDraftChanges.txt 文件中指定的任意\n"
"更改处理的。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15434
msgid "Click to edit the Figure Caption properties on the Styles tab."
msgstr "点击编辑样式选项卡上的图形字幕属性。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15483
msgid "Use this tab to change the position, location, size \n"
"or orientation of the images.\n\n"
"Note: Any changes you make here will NOT be \n"
"reflected in the Paratext USFM files. So if you are \n"
"changing an illustration, its caption or frame size\n"
"(column or span), then it is advisable to do so\n"
"in Paratext before regenerating the PicList here."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15491
msgid "Details"
msgstr "详细信息"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15551
msgid "Is there anything confusing or misleading in this image that the reader might misunderstand if they look at this picture apart from the text? Yes and no are both appropriate answers as some images may need to be seen alongside text in order to be understood."
msgstr "如果读者除文本外看这幅图片，是否会使读者误解或误导？ 既是正确的答案也不是正确的答案，因为某些图像可能需要与文字一起看待才能被理解。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15553
msgid "Is it clear what is happening in this image?"
msgstr "这个图像正在发生什么情况是否清楚？"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15564
msgid "First consider whether this picture is appropriate and culturally acceptable in any publications for this project."
msgstr "首先审议这种画面在本项目的任何出版物中是否适当和文化上可以接受。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15566
msgid "Across Various Publications:"
msgstr "各类著作："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15580 lib/ptxprint/ptxprint.glade:15844
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15895
msgid "Yes"
msgstr "否"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15597 lib/ptxprint/ptxprint.glade:15861
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15912
msgid "No"
msgstr "否"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15633
msgid "Be sure that there is nothing offensive or inappropriate in this image. This could be the way people are clothed, what actions they are doing, how they are depicted, etc. “Culturally Appropriate” means this image is in a style from this culture or a related one, “Acceptable” means this picture might be from a different culture or in a different style, but there are no issues using it. “Inappropriate” means there are issues that should prevent this image from being used. Answering “Inappropriate” will help avoid this image being used in other publications."
msgstr "请确保此图像没有任何冒犯或不恰当。 这可能是人们的衣服、他们正在做什么、他们如何描述他们等等。 “文化上恰当的”是指这种文化或相关文化的风格。 “可接受”是指这种画面可能来自不同的文化或不同的风格，但没有使用这种画面的问题。 “不适当”是指有些问题会阻止使用这种图像，对“不适当”的答复将有助于避免在其他出版物中使用这种图像。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15635
msgid "Is this image acceptable in your culture?"
msgstr "在您的文化中，这个图像是否可以接受？"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15646
msgid "Sometimes mirroring (reversing) an image makes it\n"
"acceptable since a left hand becomes a right hand, etc.\n\n"
"Some artists' pictures do not take into account\n"
"the \"dirty left-hand\" culture. For example, it would\n"
"be \"awkward\" to use a picture where Jesus is healing\n"
"a person using his left hand!"
msgstr "有时镜像（反转）使得图像\n"
"可以接受，因为左手会变成右手等。\n\n"
"一些艺术家的图片没有考虑到\n"
"\"肮脏左手\"文化。 例如，\n"
"使用Jesus正在治疗的图片\n"
"使用左手的人会变得太棒了！"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15654
msgid "Would the image be culturally acceptable if \n"
"the image was mirrored (left becomes right)?"
msgstr "如果镜像为 \n"
"则图像在文化上是可以接受的(左边变得对了)吗？"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15666 lib/ptxprint/ptxprint.glade:15982
msgid "Now consider whether there are any issues with using this picture in this particular publication (config-specific)."
msgstr "现在审议在这个特定出版物中使用这幅图片是否有任何问题 (针对具体配置)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15668
msgid "In This Publication:"
msgstr "本出版物："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15684
msgid "Consider how this image is used alongside the text and what function it serves. Maybe it depicts a building or item from a biblical culture, or a scene from a story."
msgstr "考虑如何与文本一起使用此图像，以及它所起到的作用。 也许它描述了圣经文化中的建筑物或物品，或来自故事的场景。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15686
msgid "Is this picture intended for: clarification,\n"
"story enhancement, filler, unknown?"
msgstr "这幅图片的目的是为了澄清、\n"
"故事提升、填充、未知？"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15698
msgid "Does the image support what the text is saying? As they read the passage does the image help in their understanding?"
msgstr "图像是否支持文本所说的内容？当他们阅读这段图像帮助他们理解时？"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15700
msgid "In the context of this passage, is it clear \n"
"what is happening in this image?"
msgstr "在这一段中，是否清楚 \n"
"此图像正在发生什么情况？"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15712
msgid "For example, do the colors have the same meaning in the local culture? Is there anything in the background that is distracting from the story? Are there any objects, gestures, or other things that imply something unintended or that isn’t in the passage? Are there any anachronisms in the picture (a minaret in Bethlehem)?"
msgstr "例如，颜色在当地文化中是否有相同的含义？背景中是否有任何偏离故事的内容？ 是否有任何物体、姿态或其它东西暗示了某些意外或不在通过中？ 这幅画面中是否有任何过时的现象(伯利恒的近似现象)？"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15714
msgid "Does the image communicate something \n"
"that it should not in this particular context?"
msgstr "图片是否传输了它在这个特定环境下不应该传输的 \n"
"内容？"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15726
msgid "Do the images and their style fit with the type of publication, i.e. Scripture, children’s materials, lectionary, etc.? Are people and actions depicted in acceptable ways?"
msgstr "图像及其风格是否适合出版物类型， 例如： 脚本、儿童的材料、讲座等？人们和行动是否以可接受的方式描述？"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15728
msgid "Is the image appropriate for the publication?"
msgstr "这种形象是否适合出版物？"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15740 lib/ptxprint/ptxprint.glade:15825
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15932
msgid "Glossary words are marked up with\n"
"special \\w glossary\\w* tags. Specify\n"
"how these words should be highlighted\n"
"in the printed output."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15759
msgid "OK to\n"
"mirror"
msgstr "确定为\n"
"镜像"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15764
msgid "It is fine to mirror the image if needed. It would\n"
"not change the impact or response of the readers."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15779
msgid "Never\n"
"mirror"
msgstr "永不\n"
"镜像"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15784
msgid "Ensure that this image is always shown\n"
"as currently depicted in the preview. Do\n"
"NOT allow it to be mirrored (reversed)."
msgstr "确保此图像始终显示在预览中当前描述的\n"
"。\n"
"不允许它被镜像(反转)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15800
msgid "Always\n"
"mirror"
msgstr "始终\n"
"镜像"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15805
msgid "Ensure that this image is always mirrored from\n"
"what is currently shown in the preview. Therefore\n"
"actions being done with the left hand will show as\n"
"being done with the right hand, and vice versa."
msgstr "确保此图像总是从\n"
"中映射到预览中当前显示的图像。 因此，在左手下进行的\n"
"动作将会像\n"
"一样用正确的手进行，反之亦然。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15878 lib/ptxprint/ptxprint.glade:15962
msgid "Unchecked"
msgstr "未勾选"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:15984
msgid "Consultant Approval:"
msgstr "顾问批准："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16000
msgid "The most recent date that the\n"
"consultant approval updated."
msgstr "咨询师审核更新的最近日期。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16006
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16022
msgid "Initials"
msgstr "Initials"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16036
msgid "any publication"
msgstr "任何发布"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16052
msgid "this publication"
msgstr "此发布"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16068
msgid "Approved to\n"
"be used in:"
msgstr "批准\n"
"用于："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16086
msgid "     "
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16099
msgid "By:"
msgstr "由"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16164
msgid "Use the notes area below to record anything \n"
"about this picture, or to dialog with the consultant.\n"
"The notes entered here will be available and editable \n"
"in ALL publications of this project (not just THIS one)."
msgstr "使用下面的记事区域来录制关于此图片的 \n"
"内容，或与咨询师对话。\n"
"此处输入的备注将可在本项目的所有出版物中查阅并可编辑 \n"
"而不仅仅是本项目的出版物中。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16169
msgid "Notes About This Picture:"
msgstr "关于此图片的注释："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16249
msgid "Pictures are best used in situations where:\n"
"1. The physical situation is not understood, or not common in the target culture.\n"
"2. Where the physical situation is important to understanding the meaning of the passage (e.g., the type of clothing is often not important, but in some passages it might be).\n"
"3. Where they help the reader to understand the passage.\n"
"4. Where it entices the reader to read the passage."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16254
msgid "Questions to Consider"
msgstr "要考虑的问题"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16282
msgid "This tab encourages you to think through\n"
"the appropriateness of the pictures used\n"
"in this publication, as well as other contexts."
msgstr "此选项卡鼓励您透过\n"
"来思考此出版物以及其他上下文中使用的\n"
"图片的适当性。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16285
msgid "Checklist"
msgstr "Checklist"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16319
msgid "Image Preview"
msgstr "图像预览"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16323
msgid "Display the picture currently in focus.\n"
"Note that this is dependent on the image\n"
"being located in the specified folder(s)."
msgstr "显示当前正在焦点中的图片。\n"
"请注意这取决于图像\n"
"位于指定的文件夹。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16340
msgid "Location on Page"
msgstr "页面上的位置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16344
msgid "Show the relative position of the picture\n"
"on the page. When Inner/Outer is used,\n"
"the position displayed represents the \n"
"odd/right-hand page of a spread."
msgstr "在页面上显示图片\n"
"的相对位置。 当内外被使用时，\n"
"显示的位置代表着扩展的 \n"
"奇数/右手页。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16435
msgid "Manipulate the pictures to be used\n"
"in the publication. Control everything\n"
"from quality to position, from captions\n"
"to copyrights."
msgstr "操纵要在发布中使用\n"
"的图片。控制所有\n"
"从质量到位置，从标题\n"
"到版权所有。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16502
msgid "Percentage of Page Width to \n"
"be Used by Primary (Left) Text"
msgstr "主页(左侧) 文本使用页面宽度至 \n"
"的百分比"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16515 lib/ptxprint/ptxprint.glade:16571
msgid "Select the project for the other text\n"
"to be printed. This will usually appear\n"
"in the right-hand (or outer) column."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16519
msgid "Secondary (other) Project:"
msgstr "二级(其他)项目："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16532
msgid "Use Saved Configuration\n"
"(from Secondary Project):"
msgstr "使用保存的配置\n"
"(来自次要项目):"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16546
msgid "Select a previously-saved/shared\n"
"configuration to retrieve those settings.\n\n"
"(Leaving this blank will use the default\n"
"settings for the project)"
msgstr "选择之前保存/共享的\n"
"配置来检索这些设置。\n\n"
"(留空将使用项目的默认\n"
"设置)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16555
msgid "(None)"
msgstr "(无)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16595
msgid "Use Default Header\n"
"Settings for Diglot"
msgstr "Diglot 使用默认标题\n"
"设置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16600
msgid "Checking this option will override\n"
"the header settings and place the\n"
"Reference Ranges on the outer edges\n"
"and Page Number in (or near) the middle."
msgstr "勾选此选项将覆盖页眉设置\n"
"并将\n"
"参考范围放置在外部边缘\n"
"和页面编号放置在中间位置(或附近)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16616
msgid "Secondary on\n"
"Left (or Inner)"
msgstr "左侧(或内侧)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16621
msgid "Normally the Primary text is on the Left\n"
"and the Secondary text is positioned on\n"
"the right side of the page.\n\n"
"If you prefer that the Secondary text appears\n"
"on the left (or Inner) side, then check this option. \n\n"
"This is quite likely required for RTL languages."
msgstr "通常主文本在左\n"
"上，次要文本放置在页面右边的\n"
"上。\n\n"
"如果您喜欢在左边(或内边)出现次要文本\n"
"，请选中此选项。 \n\n"
"这很可能是RTL语言所需要的。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16641
msgid "Adjust Center Header \n"
"Based on Column Widths"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16646
msgid "If the column widths of the two sides of the\n"
"diglot are unequal, PTXprint can ensure that\n"
"the content of the center header matches the\n"
"position of the gutter (space between the two\n"
"different columns)."
msgstr "如果\n"
"位两侧的列宽度不等， PTXprint可以确保中心标题的\n"
"内容与盖子的\n"
"位置相匹配(两个\n"
"不同列之间的空格)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16664 lib/ptxprint/ptxprint.glade:16840
msgid "When generating a PicList for a\n"
"Diglot/DiScript publication, you\n"
"need to decide which images to\n"
"include in the publication.\n\n"
"Note that this control remains\n"
"inactive until Diglot is enabled."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16672
msgid "When Creating a PicList for \n"
"a Diglot use Pictures from:"
msgstr "当为 \n"
"创建一个 PicList 时，一个数字使用的图片来自："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16685
msgid "Auto calculate primary percentage by trying to reduce the page count. This will run your print job up to 10 times or more, so choose a small book to run on. It will attempt to find the best balance of column widths near to the starting position of the slider."
msgstr "尝试减少页数以自动计算主要百分比。 这将运行最多10次或更多的打印任务，所以请选择一个小书来运行。 它将试图在滑块起始位置附近找到列宽的最佳平衡。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16699
msgid "DBL"
msgstr "DBL"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16719
msgid "Alternate Merging"
msgstr "备用合并"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16723
msgid "This uses an alternative method for\n"
"merging (or aligning) texts which\n"
"have less structure in common.\n"
"It only tries to align at places where \n"
"paragraphs start in the same verse."
msgstr "这使用了一个替代方法来进行\n"
"合并(或对齐)文本，而\n"
"的结构较小。\n"
"它只试图在 \n"
"段落以同一版本开头的地方对齐。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16763
msgid "Vertical Rule in Notes Area"
msgstr "笔记区域内的垂直规则"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16767
msgid "Add a vertical rule between the two\n"
"sides of the notes area of the diglot."
msgstr "在数字的笔记区域的两边\n"
"之间添加垂直规则。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16782
msgid "Join with Rule Above"
msgstr "加入以上规则"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16786
msgid "To prevent a small gap in the line\n"
"allow the vertical line to extend\n"
"down into the notes area."
msgstr "为了防止第\n"
"行中出现小的间隙，允许垂直线将\n"
"延伸到笔记区域。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16805
msgid "Separate Notes in Two Columns"
msgstr "两个列中的单独笔记"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16809
msgid "If this option is disabled, the footnotes from\n"
"both sides of the diglot get merged together\n"
"and are interspersed one after the other.\n\n"
"Depending on the scripts and text direction,\n"
"this may or may not be desirable. If in doubt,\n"
"leave this option checked ON."
msgstr "如果禁用此选项，数字组合的\n"
"两侧的脚注合并为\n"
"并相互交替。\n\n"
"视脚本和文本方向而定，\n"
"这可能是可取的。如果有疑问，\n"
"请选中此选项。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16863
msgid "Dual Captions"
msgstr "双字幕"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16867
msgid "When creating the PicList for a diglot,\n"
"if the pictures are set to be used from\n"
"either the Primary OR the Secondary\n"
"(but not both), then Dual Captions (one\n"
"under the other) are shown by default.\n\n"
"If you prefer to only show the captions\n"
"for the Primary or Secondary (but not \n"
"both), then uncheck this option.\n\n"
"Note that if pictures are drawn from both\n"
"the Primary and Secondary projects, then\n"
"their captions will be independent, and this\n"
"option does not apply at all."
msgstr "创建数字的 PicList 时,\n"
"如果图片设置为从\n"
"主或次要\n"
"中使用(但不是同时使用)， 然后在默认情况下显示双字号 (\n"
"在另一个标题下)。\n\n"
"如果你想只显示主或副产品的标题\n"
"(但不是 \n"
"两者都)，然后取消选中此选项。\n\n"
"请注意，如果图片是同时从\n"
"中绘制出来的，请注意中小学项目。 然后\n"
"他们的字幕将是独立的，这\n"
"选项根本不适用。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16902
msgid "Diglot or Discript"
msgstr "数字或Discript"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16906
msgid "A Diglot publication contains more than\n"
"one language, or script, or text. Set the\n"
"options here to create a Diglot or Didoc."
msgstr "Diglot 出版物包含超过\n"
"种语言，或脚本或文本。在此设定\n"
"选项以创建Diglot 或Didoc。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16927
msgid "Switch to Other\n"
"  Diglot Project"
msgstr "切换到其他\n"
"  数字项目"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:16968
msgid "Create a diglot publication by selecting \n"
"a secondary project and configuration."
msgstr "通过选择 \n"
"个次要工程和配置来创建一个数字发布。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17013 lib/ptxprint/ptxprint.glade:17143
msgid "The length of the Thumb Tab measured in millimeters (mm)."
msgstr "以毫米测量的缩略图标签长度（毫米）。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17015
msgid "Length:"
msgstr "长度："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17027 lib/ptxprint/ptxprint.glade:17041
msgid "The height of the Thumb Tab measured in millimeters (mm)."
msgstr "以毫米测量的缩略图标签的高度 (毫米)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17029
msgid "Height:"
msgstr "高度："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17060
msgid "Thumb Tabs usually use a dark color\n"
"for the background with a light color\n"
"(or white) for the foreground text.\n\n"
"The background color is set here, but\n"
"the foreground text color needs to be\n"
"set by clicking the Edit Style link."
msgstr "缩略图标签通常使用暗色\n"
"作为背景背景背景，光色为\n"
"(或白色) 作为前景文本。\n\n"
"此处设置了背景颜色，但\n"
"前景文字颜色需要通过单击编辑样式链接设置为\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17068
msgid "Tab Color:"
msgstr "Tab Color:"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17083
msgid "Thumb Tab Background Color"
msgstr "缩略图标签页背景颜色"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17094
msgid "Rotate Tabs:"
msgstr "旋转标签："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17098
msgid "Rotates the tabs so that the text runs along the edge of the page. This works well for narrow margins, but may result in fewer tab positions per page."
msgstr "旋转标签页，以便文本沿页面边缘运行。 这对狭窄的边距很好，但可能导致每页标签位置减少。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17115
msgid "How many tabs can there be down a page. This is automatically calculated from the Width, Height, Page size and Margins. If any of these change then this value will be updated. Increasing it, makes tabs overlap. Reducing it spreads them apart."
msgstr "页面下方能有多少标签。这个选项卡是从宽度、高度、页面大小和边距自动计算的。 如果这些更改中的任何一个，那么这个值将会被更新。增加它会使标签重叠。减少它们之间的隔阂。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17117
msgid "Number of\n"
"Tab Positions:"
msgstr "标签位置的数量："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17166 lib/ptxprint/ptxprint.glade:17265
msgid "<span background=\"black\" foreground=\"white\" font-weight=\"bold\">  Vertical  </span>"
msgstr "<span background=\"black\" foreground=\"white\" font-weight=\"bold\">  垂直  </span>"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17183 lib/ptxprint/ptxprint.glade:17295
msgid "<span background=\"black\" foreground=\"white\" font-weight=\"bold\">  Horizontal  </span>"
msgstr "<span background=\"black\" foreground=\"white\" font-weight=\"bold\">  水平  </span>"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17197
msgid "When several shorter adjacent books occur, it is\n"
"common to group them together to use the same\n"
"tab position (but still have differently named tabs)."
msgstr "当出现几本相邻较短的书籍时， 它是\n"
"常用分组它们来使用相同的\n"
"标签位置 (但仍有不同的命名选项卡)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17202
msgid "Grouped Tabs:"
msgstr "分组标签："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17214
msgid "List book IDs of short books to be grouped together\n"
"at the same tab position. Use spaces between book \n"
"IDs, and use ; to separate groups. There is no need to\n"
"list all the book IDs here - only the special ones which\n"
"need to share the same tab position.\n\n"
"For example: PHM TIT; 1JN 2JN 3JN JUD"
msgstr "列出集合在同一个标签位置的\n"
"的简短书的 ID。 使用书 \n"
"ID之间的空格并使用 ; 来分隔组。 此处无需\n"
"列出所有书签ID - 只有\n"
"需要共享相同标签位置的特殊书签。\n\n"
"例如：PHM TIT；1JN 2JN 3JUD"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17235
msgid "If you choose to Rotate the tabs, there are various options as to how these should be oriented. The preview (right) will show how these will appear on facing pages."
msgstr "如果您选择旋转标签，就会有不同的选项来确定它们的方向。 预览(右侧)将显示这些将如何出现在页面正面上。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17321
msgid "Restart Tabs at MAT"
msgstr "在 MAT 上重启标签"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17325
msgid "Normally books will follow sequentially and if the next tab would be off the bottom of the page, then it will be set to the top for a new cycle of tabs. Setting this starts a new cycle at the start of the New Testament (Matthew)."
msgstr "通常，书籍将按顺序跟随，如果下一个标签页处于页面底部， 然后它将被设置为新一轮标签的顶部。 设置这个新周期在新约(Matthew)开始时开始。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17339
msgid "Use \\zthumbtab Style"
msgstr "使用 \\zthumbtab 样式"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17343
msgid "By default the Thumb Tabs use the styling specified for the \\toc3 marker. If \n"
"you want to specify different styling for the tabs, then select this option.\n\n"
"Note that this setting is interconnected with the Table of Contents settings \n"
"on the Body tab. If \\toc3 is not included in the ToC, then you will be forced \n"
"to use the \\zthumbtab setting here (and will need to enter \\zthumbtab data\n"
"into your USFM text). For that reason it is highly recommended to use \\toc3\n"
"as your thumbtab text and include it in the Table of Contents. \n\n"
"The USFM extension \\zthumbtab'' can be used to set an alternative value for \n"
"the thumbtab contents. If a book's header contains a \\zthumbtab entry, then \n"
"\\toc3 will not be used as the thumbtab contents. An empty \\zthumbtab'' entry \n"
"specifies that there should be no text in the thumbtab for that book."
msgstr "默认情况下，缩略图标签使用指定的 \\toc3 标记的样式。 如果您想要为标签指定不同的样式，请选择此选项。\n\n"
"请注意，此设置与实体选项卡上的内容设置 \n"
"的表格是相互关联的。 如果 \\toc3 不包含在ToC中。 然后您将被强制使用 \n"
"在这里使用 \\zthumbtab 设置(并且需要输入 \\zthumbtab 数据\n"
"到您的 USFM 文本)。 为此原因，强烈建议使用 \\toc3\n"
"作为您的缩略图，并将其包含在内容列表中。 \n\n"
"USFM 扩展 \\zthumbtab' 可以用来设置替代值 \n"
"缩略图内容。 如果书头包含一个 \\zthumbtab 条目，那么 \n"
"\\toc3 将不会被用作缩略图内容。 一个空的 \\zthumbtab' 条目 \n"
"指定该书的缩略图中不应有任何文本。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17370
msgid "Edit Style"
msgstr "编辑样式"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17375
msgid "Click to jump to the appropriate\n"
"(\\toc3 or \\zthumbtab) marker in\n"
"the style editor to change the\n"
"formatting of the thumb tabs."
msgstr "点击以跳转到适当的\n"
"(\\toc3 或 \\zthumbtab) 标记，\n"
"样式编辑器以更改缩略图标签的\n"
"格式。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17396 lib/ptxprint/ptxprint.glade:18771
msgid "ColorVal"
msgstr "彩色瓦尔"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17409
msgid "Clicking this button will reload the\n"
"default values for the Grouped Tabs."
msgstr "点击此按钮将重新加载分组标签的\n"
"默认值。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17453
msgid "Thumb Tabs"
msgstr "Thumb Tabs"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17457
msgid "Thumb Tabs are sometimes used in longer publications to help the user find a scripture book easier. By default\n"
"these use the \\toc3 element in a USFM file to provide\n"
"the text for the tab.\n"
"Note: If only a single book is currently selected, it will place the Thumb Tab relative to ALL the books listed in the multiple book list."
msgstr "Thumb 选项卡有时用于较长的出版物，以帮助用户更容易找到脚本书。 默认情况下\n"
"将使用 USFM 文件中的 \\toc3 元素来提供\n"
"标签页的文本。\n"
"注意：如果当前只选择了一本书， 它会放置相对于多本书列表中列出的所有书籍的 Thumb 选项卡。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17555
msgid "Vertical shift in pts of the section box downwards relative to the text"
msgstr "相对于文字，区块框下方位的垂直偏移"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17557 lib/ptxprint/ptxprint.glade:17998
msgid "Shift:"
msgstr "Shift:"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17583
msgid "Scale section header image. 1.0 is unity."
msgstr "缩放节头部图像。1.0表示团结。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17626
msgid "Section Header"
msgstr "节标题"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17630 lib/ptxprint/ptxprint.glade:17857
msgid "Section Headings may be adorned with\n"
"a special graphic. Ensure that there is\n"
"adequate space - both horizontal as well\n"
"as vertical to make sure all headings fit."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17688
msgid "Full page"
msgstr "完整页面"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17692
msgid "If set, the border is expanded to the full page. Otherwise it is expanded only to the gutter margins."
msgstr "如果设置，边框将扩展到整个页面。否则它只扩展到盖子边距。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17741
msgid "Page Border"
msgstr "页面边框"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17745
msgid "Select a PDF for the Border of the publication.\n"
"Note that after setting this border, it is likely\n"
"that you will need to adjust the page margins\n"
"to make it fit. "
msgstr "为发布的边框选择一个 PDF。\n"
"请注意，在设置此边界后，\n"
"您可能需要调整页面边距\n"
"才能使其合适。 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17853
msgid "End of Book"
msgstr "书结尾"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17898
msgid "End of Ayah"
msgstr "Ayah 结束"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17902
msgid "Use the End of Ayah character in the\n"
"font to decorate the verse number."
msgstr "使用\n"
"字体中的 Ayah 字符结尾装饰经文数字。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17918
msgid "Verse Border Graphic"
msgstr "顶点边框图形"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17922
msgid "Use a PDF graphic to decorate the verse \n"
"number. You may need to also adjust the\n"
"font properties to ensure the verse numbers\n"
"fit within the graphic."
msgstr "使用 PDF 图形来装饰经文的 \n"
"数字。 您可能还需要调整\n"
"字体属性，以确保经文数字\n"
"适合图形。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17946
msgid "Click to edit the \\v marker's properties on the Styles tab."
msgstr "点击编辑样式选项卡上的 \\v 标记属性。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:17996
msgid "Vertical shift in pts of the verse decorator image upwards relative to the text."
msgstr "相对于文本，音像作品位向上的垂直偏移。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18025
msgid "Scale verse decorator image. 1.0 is unity."
msgstr "缩放顶级装饰器图像。1.0表示团结。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18053
msgid "Move Ayah"
msgstr "移动Ayah"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18087
msgid "Verse Number Decorator"
msgstr "垂直号码装饰器"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18091
msgid "Verse numbers can be decorated using\n"
"either of the options shown below."
msgstr "Verse 数字可以使用下面显示的选项\n"
"进行装饰。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18125
msgid "Decorative Borders and Verses"
msgstr "装饰性边框和Verses"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18129
msgid "Some cultures value ornamental or\n"
"decorative features in their scripture\n"
"publications. This option allows you\n"
"to specify the settings for these."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18154
msgid "Settings for thumb-tabs and\n"
"options to add decorative borders\n"
"or embelishments to the text.\n"
msgstr "设置缩略图标签和\n"
"选项以添加装饰边框\n"
"或嵌入文本。\n"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18159
msgid "Tabs+Borders"
msgstr "Tabs+Borders"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18196 lib/ptxprint/ptxprint.glade:18212
msgid "If you are not sure which category\n"
"your marker can be found under,\n"
"then use this Search tool to find\n"
"the marker you need."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18200
msgid "Search Markers:"
msgstr "搜索标记："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18321
msgid "More Info..."
msgstr "更多信息..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18367
msgid "Find a style within the appropriate section which is similar to the new style you wish to create. Then click this Add button to create a new style based on the currently selected style."
msgstr "在合适的部分找到一个类似于您想要创建的新样式的样式。 然后点击此添加按钮根据当前选中的样式创建新样式。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18381
msgid "Click to delete this style.\n"
"Warning: There is no \n"
"confirmation or undo!"
msgstr "点击删除此样式。\n"
"警告：没有 \n"
"确认或撤销！"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18397
msgid "Click to reset this style's\n"
"settings to default values."
msgstr "点击重置此样式的\n"
"设置为默认值。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18408
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18412
msgid "Click to Edit additional  \n"
"properties for this style."
msgstr "点击编辑此样式的附加  \n"
"个属性。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18517
msgid "Scale Relative\n"
"to Parent"
msgstr "缩放相对\n"
"到父级"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18522
msgid "The Font Size is usually calculated as relative to the current Font Size Unit. If you prefer to specify an an amount relative to the underlying (parent) font then enable this option. Note that \\p has a FontSize of 12 in usfm.sty"
msgstr "字体大小通常按当前字体大小单位计算。 如果您喜欢指定一个相对于底部字体(父)的金额，则启用此选项。 请注意\\p的字体大小为12个大小的usfm.sty"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18535
msgid "Bold"
msgstr "Bold"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18550
msgid "Italic"
msgstr "Italic"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18566
msgid "Superscript   / "
msgstr "上标 / "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18570
msgid "The superscript option overrides these settings:\n"
"   Font Size Factor is set to 0.75\n"
"   Raise is set to 0.85 times the x-height of the font (which\n"
"   defaults to 1/2 the ascent if not specified in the font)."
msgstr "上文本选项覆盖这些设置：\n"
"   字体大小因子设置为 0。 5\n"
"   升高设置为0。 字体的x高度为5倍(\n"
"   如果字体中没有指定则默认为1/2)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18586
msgid "SmallCaps"
msgstr "小Caps"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18605 lib/ptxprint/ptxprint.glade:18718
msgid "How much to raise the text (in pts)."
msgstr "增加多少篇幅(ps)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18630
msgid "Sets text color for text in this style."
msgstr "为此样式设置文本颜色。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18632
msgid "Text Color"
msgstr "文本颜色"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18652
msgid "Font:"
msgstr "Font:"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18673
msgid "Color:"
msgstr "颜色："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18693
msgid "This a factor or proportion of the base font size.\n"
"So 1.0 is the same as the base font size from the \n"
"Layout tab."
msgstr "这个系数或基本字体大小的比例。\n"
"就这样1。 与 \n"
"布局选项卡中的基本字体大小相同。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18720
msgid "Raise:"
msgstr "升起："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18735
msgid "Font name with calculated absolute point size \n"
"given the current Base Font Size (on the Layout tab).\n"
"The (+Ascender -Descender) values from the base\n"
"line for this font are provided for reference. "
msgstr "考虑到当前基准字体大小（在布局标签上），含有计算绝对点大小的 \n"
"的字体名称。\n"
"此字体的基准\n"
"行 (+Ascender -Descender) 值是为了参考。 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18740
msgid "11.7pt"
msgstr "11.7点"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18768
msgid "RGB value in hexadecimal."
msgstr "十六进制的 RGB 值。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18780
msgid "Underline"
msgstr "下划线"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18786
msgid "Underlining printed text is actively\n"
"discouraged. If you have a strong\n"
"use-case for why this is needed for\n"
"your typesetting job, then get in\n"
"touch for details on how to achieve\n"
"this using a .tex snippet.\n"
"Email: ptxprint_support@sil.org"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18817
msgid "Character Settings"
msgstr "字符设置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18955
msgid "Use Absolute Spacing (in pts)"
msgstr "使用绝对间距(以pts)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:18959
msgid "The Line Spacing is usually calculated as a factor of the Font Size. If you prefer to specify an exact/absolute line spacing (in points), then enable this option."
msgstr "行距通常是作为字体大小的一个系数计算的。 如果您喜欢指定一个精确/绝对的行间距(点)，然后启用此选项。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19032
msgid "If text is justified but Justify Paragraphs is turned off on the\n"
"Body tab then an alignment of Justified here is treated as \n"
"Left, (and maybe swapped if Right-to-Left).\n\n"
"When the Writing system text flow direction is Right-to-Left\n"
"the interpretation of Left and Right is swapped. Top-to-Bottom\n"
"flow is treated as Left-to-Right."
msgstr "如果文本是正确的，但在\n"
"正文选项卡上关闭了合理的段落，然后将此处的对齐视为左 \n"
"(如果从右到左，也可以互换)。\n\n"
"当书写系统文本流方向从右到左\n"
"对左和右的解释被交换。 从上到下\n"
"流被视为左到右。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19039
msgid "Alignment:"
msgstr "对齐："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19060
msgid "This is multiplied by the Base Paragraph Indent\n"
"value (specified on the Layout tab) to get the final\n"
"indentation amount."
msgstr "这个数值乘以基段缩进\n"
"(在布局选项卡上指定) 以获得最终\n"
"缩进金额。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19064
msgid "First Line\n"
"Indent Factor:"
msgstr "第一行\n"
"缩进因子："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19085
msgid "This is multiplied by the Base Paragraph Indent\n"
"value (specified on the Layout tab) to get the final\n"
"indentation amount. \n\n"
"When the Writing system text flow direction is Right-to-Left\n"
"the interpretation of Left and Right is swapped."
msgstr "这个数值乘以基段缩进\n"
"(在布局选项卡上指定) 以获得最终\n"
"缩进金额。 \n\n"
"当书写系统文本流方向从右到左\n"
"对左和右的解释被交换。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19092
msgid "Left Indent\n"
"Factor:"
msgstr "左缩进\n"
"因子："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19114
msgid "This is multiplied by the Base Paragraph Indent\n"
"value (specified on the Layout tab) to get the final\n"
"indentation amount.\n\n"
"When the Writing system text flow direction is Right-to-Left\n"
"the interpretation of Left and Right is swapped."
msgstr "这个数值乘以基段缩进\n"
"(在布局选项卡上指定) 以获得最终\n"
"缩进金额。\n\n"
"当书写系统文本流方向从右到左\n"
"对左和右的解释被交换。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19121
msgid "Right Indent\n"
"Factor:"
msgstr "右缩进\n"
"因子："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19143
msgid "This a proportion of the base line spacing.\n"
"So 1.0 is the same as the base line spacing from the Layout tab.\n"
"If Absolute Spacing is set, then this value is the line spacing in pts."
msgstr "这个基线间距的比例。\n"
"所以1.0与布局间距的基线间距相同。\n"
"如果设置了绝对空格，那么这个值将是pts中的行距。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19168
msgid "Amount of space to insert before the paragraph. The actual space is this factor multiplied by the base line spacing from the Layout tab."
msgstr "本段前插入的空格。实际空格乘以布局选项卡的基线间距。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19170
msgid "Space Before\n"
"Factor:"
msgstr "之前的空格："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19191
msgid "Amount of space to insert after the paragraph. The actual space is this factor multiplied by the base line spacing from the layout tab."
msgstr "本段之后插入的空格。实际空格乘以布局选项卡的基线间距。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19193
msgid "Space After\n"
"Factor:"
msgstr "因素后的空间："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19220
msgid "Paragraph Settings"
msgstr "段落设置"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19308
msgid "The style which is used to style the caller\n"
"in the main text. If none is specified then\n"
"\\v is used."
msgstr "在主文本中用来样式调用者\n"
"的样式。如果没有指定，则使用\n"
"\\v 。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19312
msgid "Caller\n"
"Style:"
msgstr "Caller\n"
"Style:"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19333
msgid "Raise the caller in the main text by\n"
"this number of points."
msgstr "通过\n"
"将这个点提升到主文本中的调用者。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19336
msgid "Caller\n"
"Raise:"
msgstr "调用器\n"
"提升："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19356
msgid "The style which is used to style the caller\n"
"in the note itself. If none is specified then\n"
"\\v is used."
msgstr "在笔记本身中用来样式调用者\n"
"的样式。如果没有指定，则使用\n"
"\\v 。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19360
msgid "Note Caller\n"
"Style:"
msgstr "便笺调用器\n"
"风格："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19382
msgid "Raise the caller in the note by\n"
"this number of points."
msgstr "通过\n"
"提升这个点数在笔记中调用者。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19385
msgid "Note Caller\n"
"Raise:"
msgstr "笔记调用器\n"
"提升："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19407
msgid "Insert the notes of the marker being defined\n"
"into the collection of notes in the\n"
"marker specified here.\n\n"
"For example, if when defining the \\x style,\n"
"if this value was set to f then all cross references\n"
"would be blended into the \\f footnotes."
msgstr "将定义的\n"
"标记的注释插入这里指定的\n"
"标记集合。\n\n"
"例如，定义\\x 样式时，\n"
"如果此值被设置为f，那么所有的交叉引用\n"
"都会混合到 \\f 脚注。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19415
msgid "Note Blend\n"
"Into Style:"
msgstr "笔记混合\n"
"进入样式："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19475
msgid "Note Settings"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19508
msgid "\\tc Markers"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19582
msgid "Table Settings"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19604
msgid "Settings specific to Categories will soon appear here."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19614
msgid "Category Settings"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19634
msgid "Other Settings"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19674
msgid "When a setting's name is in bold it indicates that \n"
"the value is different from what is in the stylesheet.\n\n"
"Note that you can click on a bold setting name of \n"
"any parameter to RESET it to the stylesheet value."
msgstr "当一个设置的名称用粗体表示 \n"
"不同于样式表中的值。\n\n"
"请注意，您可以点击任何参数的 \n"
"的粗体设置名称来将其恢复到样式表值。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19679
msgid "Why are some parameters bold?"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19694
msgid "  *  "
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19706
msgid "It is recommended that you make changes in this Style editor which overrides all the stylesheets below. The settings modified here are stored in each config's ptxprint.sty file.\n\n"
"[Optional: ptxprint-mods.sty can be edited using the Advanced tab, and contains style modifications specific to a publication/configuration.]\n\n"
"[Optional: custom.sty contains style modifications that are project-wide and also affect display of text within Paratext itseld (can also be edited using the shortcut on the Advanced tab)]\n\n"
"ptx2pdf.sty contains PTXprint-specific modifications to make things work better (not to be edited)\n\n"
"usfm_sb.sty is the underlying Paratext stylesheet (which should never be edited)"
msgstr "建议您对此样式编辑器进行更改，此样式编辑器将覆盖下面所有样式表。 这里修改的设置存储在每个配置的 ptxprint.sty 文件中。\n\n"
"[可选：ptxprint-mods.sty 可以使用高级标签进行编辑，并包含特定发布/配置的样式修改。]\n\n"
"[可选：自定义]。 ty 包含样式修改，这些修改是整个项目的样式，同时也会影响到在Paratext items内部显示文本(也可以使用高级标签上的快捷键进行编辑)\n\n"
"ptx2pdf。 ty 包含 PTXprint-specific 的修改以使东西更好地工作 (不需要编辑)\n\n"
"usfm_sb.sty 是基础的 Paratext 样式表(不应该编辑)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19716
msgid "How are Stylesheets applied?"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19738
msgid "Hide/Exclude Contents of Marker"
msgstr "隐藏/排除标记内容"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19742
msgid "If this option is checked, the marker becomes \n"
"\"non-publishable\" and the contents of this \n"
"marker will not be included in the output."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19774
msgid "Edit style information of\n"
"markers without having to\n"
"edit the USFM stylesheet files."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19778
msgid "Styles"
msgstr "Styles"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19837
msgid "Apply Customized Settings (ptxprint-mods.tex)"
msgstr "应用自定义设置 (ptxprint-mods.tex)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19841
msgid "This is the normal file for advanced users to \n"
"configure TeX. This .tex file executes AFTER \n"
"all the PTXprint settings. "
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19861
msgid "Process Text With \n"
"Custom Script at:"
msgstr "使用 \n"
"自定义脚本处理文本："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19866
msgid "Processes the .usfm file through a program of your choosing. \n"
"The program is run as `prog infile outfile` where infile is the \n"
"source .usfm file and outfile the output .usfm that will then be typeset."
msgstr "通过您选择的程序处理.usfm文件。 \n"
"这个程序以 `prog infile outfile` 的形式运行，而infile 是 \n"
"的源代码。 sfm 文件和输出输出文件.usfm，然后将为打字集。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19887
msgid "start"
msgstr "开始"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19891
msgid "Execute processing script BEFORE running \n"
"any printdraftchanges, canonicalisation \n"
"(i.e. Auto-Correct USFM) or local changes\n"
"which are all specified below."
msgstr "执行正在运行 \n"
"的任何打印草稿更改、canonicalisation \n"
"(即自动校正USFM) 或本地更改\n"
"这些都是在下面指定的。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19908
msgid "end"
msgstr "结束"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19912
msgid "Execute processing script AFTER running \n"
"any printdraftchanges, canonicalisation \n"
"(i.e. Auto-Correct USFM) or local changes\n"
"which are all specified below."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19960
msgid "Apply Changes.txt (and PrintDraftChanges.txt)"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19964
msgid "If there are changes that you wish to\n"
"apply to the USFM file(s) prior to\n"
"producing the printout, then these\n"
"can be specified in these files:\n\n"
"changes.txt - is used for changes that\n"
"only apply to the current configuration;\n\n"
"PrintDraftChanges.txt - specifies changes\n"
"which apply to all configurations, and gets\n"
"'included' at the top of changes.txt"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:19988 lib/ptxprint/ptxprint.glade:20004
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20020 lib/ptxprint/ptxprint.glade:20082
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20098 lib/ptxprint/ptxprint.glade:20115
msgid "Edit..."
msgstr "编辑..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20036
msgid "Apply Stylesheet Overrides (ptxprint-mods.sty)"
msgstr "应用样式表覆盖 (ptxprint-mods.sty)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20040
msgid "It is recommended to leave \n"
"this option unchecked (off)\n"
"unless you have intentionally\n"
"customized styles using the\n"
"ptxprint-mods.sty stylesheet and \n"
"wish for these to be used by PTXprint."
msgstr "建议不要选中此选项 \n"
"(关闭)\n"
"，除非您有意\n"
"自定义的风格使用\n"
"ptxprint-mods。 ty样式表和 \n"
"希望这些被PTXprint使用。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20059
msgid "Apply Customized Styles (custom.sty)"
msgstr "应用自定义样式 (custom.sty)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20063
msgid "It is recommended to leave \n"
"this option unchecked (off)\n"
"unless you have intentionally\n"
"customized styles using the\n"
"custom.sty stylesheet and wish \n"
"for these to be used by PTXprint."
msgstr "建议不要选中 \n"
"此选项\n"
"，除非您有意\n"
"定制风格使用\n"
"个自定义风格。 ty 样式表和希望 \n"
"这些将被PTXprint使用。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20102
msgid "Edit the processing script"
msgstr "编辑处理脚本"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20129
msgid "Apply Initial Settings (ptxprint-premods.tex)"
msgstr "应用初始设置 (ptxprint-premods.tex)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20133
msgid "This .tex file is executed BEFORE any stylesheets of \n"
"other settings are applied. This file is rarely used."
msgstr "此 .tex 文件已执行 \n"
"其他设置的任何样式表。该文件很少使用。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20154
msgid "Text Processing & Stylesheets"
msgstr "文本处理和样式表"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20197 lib/ptxprint/ptxprint.glade:20220
msgid "Select the appropriate standard \n"
"for the output format to optimize\n"
"the PDF for its intended purpose.\n\n"
"Digital (smallest size, for local printing)\n"
"Print (for professional printers)\n"
"Transparency (if CMYK is required)\n"
"Archive (largest size, for keeping long-term)\n\n"
"Note: All comply with archive standard PDF/A-1b."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20207
msgid "PDF Output Format:"
msgstr "PDF 输出格式："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20312
msgid "Show Error Bars For Overfull Lines"
msgstr "显示覆盖线的错误栏"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20316
msgid "Enable this option to have TeX make overfull lines stand out.\n"
"If you don't know what this means, or just want to get rid of \n"
"black boxes at the end of lines in the PDF then uncheck it. "
msgstr "启用此选项可以让TeX让超满线直线。\n"
"如果你不知道这意味着什么。 或者只想在 PDF 行尾去掉 \n"
"黑箱，然后取消勾选它。 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20332
msgid "Sensitive Project"
msgstr "敏感项目"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20336
msgid "In sensitive locations the illustration copyright\n"
"statement(s) can just contain the appropriate\n"
"acronyms (e.g. BFBS or DCC) for some artists.\n\n"
"And if PDF/X-1a:2003 Format is selected above, then\n"
"the meta-data will not contain any sensitive data."
msgstr "在敏感位置，示意版权\n"
"语句只能包含适当的\n"
"首首字母缩写(例如) 一些艺术家的BFBS 或 DCC。\n\n"
"如果以上选择了 PDF/X-1a:2003 格式，则\n"
"元数据将不包含任何敏感数据。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20354
msgid "Auto-Correct USFM"
msgstr "自动校正 USFM"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20358
msgid "PTXprint can analyze the USFM files and\n"
"automatically correct some common \n"
"errors in syntax. It will also notify you of \n"
"errors which are likely to cause the print \n"
"process to fail - giving you helpful feedback\n"
"about how to fix the issue before re-trying \n"
"to print."
msgstr "PTXprint可以分析 USFM 文件，\n"
"自动纠正语法中常见的 \n"
"错误。 它还会通知您可能导致打印失败的 \n"
"错误 \n"
"进程——给您有用的反馈\n"
"如何在重试 \n"
"打印前解决问题。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20383
msgid "Interlinear  &  Code:"
msgstr "横线和代码："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20387
msgid "Convert Paratext's interlinear data\n"
"text to ruby (glossing) so that an\n"
"interlinear text can be printed.\n\n"
"Note that  you may need to adjust \n"
"the following marker styles:\n"
"  \\rb    for the base text \n"
"  \\gloss|rb    for the gloss text\n\n"
"Note that if this Interlinear option is enabled, then\n"
"the Spacing Adjustments Between Letters (on the\n"
"Fonts+Scripts page) will be disabled as these two\n"
"settings are mutually exclusive."
msgstr "将 Paratext 的线内数据\n"
"文本转换为 ruby (glossing) ，以便能够打印一个\n"
"的线间文本。\n\n"
"请注意，您可能需要调整 \n"
"以下标记样式：\n"
"  \\rb 基础文本 \n"
"  \\gloss|rb 用于注释文本\n\n"
"注意，如果启用了这个相互线性选项， 然后\n"
"字母间空格调整(在\n"
"字体+脚本页面)将被禁用，因为这两个\n"
"设置是相互排斥的。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20414
msgid "Interlinear language code to use.\n"
"To find which code to use, look \n"
"in the project folder for a folder \n"
"named \"Interlinear_xy\" where xy\n"
"is the language code. \n"
"For example if the interlinear has\n"
"been glossed into English, then \n"
"the code would be \"en\"."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20435
msgid "Ruby Text Above"
msgstr "上方的Ruby 文本"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20439
msgid "Treat ruby text as ruby rather than \n"
"interlinear text by placing it above \n"
"the base text rather than below.\n\n"
"Note that  you may need to adjust \n"
"the following marker styles:\n"
"  \\rb    for the base text \n"
"  \\gloss|rb    for the gloss text\n"
"Use the shortcut links on the right\n"
"to locate those styles in the editor."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20466
msgid "Click to jump to the \\rb marker in\n"
"the style editor to change the\n"
"formatting of the ruby text."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20487
msgid "Click to jump to the \\gloss|rb \n"
"marker in the style editor to \n"
"change the formatting of the \n"
"glosses for interlinear/ruby text."
msgstr "点击可跳转到样式编辑器中的 \\gloss|rb \n"
"标记到 \n"
"更改相互线/重复文本的 \n"
"gloss的格式。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20511
msgid "Only Use English Links"
msgstr "仅使用英语链接"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20515
msgid "When using a non-English interface (such as French,\n"
"Spanish, Hindi, etc.) most links to external websites get\n"
"sent via the Google Translate site so that you can read\n"
"the information in the same language as the selected\n"
"interface.\n\n"
"Enable this option if Google is blocked in your country,\n"
"or you simply prefer to read the original page in English."
msgstr "使用非英语界面(例如法文、\n"
"西班牙文、印地等) 与外部网站的大多数链接通过 Google 翻译网站发送\n"
"，以便您能以选定的\n"
"接口相同的语言阅读\n"
"信息。\n\n"
"如果您所在国家阻止谷歌，请启用此选项\n"
"或您只是希望以英文阅读原始页面。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20537
msgid "Disable ALL Internet Use"
msgstr "禁用所有互联网使用"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20541
msgid "PTXprint checks for program updates and also\n"
"contains links to external sites (mainly from \n"
"the Styles tab and the Help tab). If this is an\n"
"issue, then check this option to prevent\n"
"PTXprint from accessing the internet."
msgstr "PTXprint 检查程序更新，同时包含\n"
"链接到外部站点(主要来自 \n"
"样式选项卡和帮助选项卡)。 如果这是一个\n"
"问题，请选中此选项以防止\n"
"PTXprint访问互联网。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20598
msgid "Legacy 1/14 LineSpacing"
msgstr "遗留的 1/14 行间距"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20602
msgid "In the past, SpaceAbove and SpaceBelow were, in effect units of 1/14 of the base line spacing. This has changed so they are now in units of 1/12 of the base line spacing. Enabling this compatibility reverts the units."
msgstr "过去，空间上方和下方空间实际上是基线间距的1/14的单位。 这已经改变了，因此它们现在处于基线间距的1/12单位。启用此兼容性可以恢复单位。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20614
msgid "Debug Tracing"
msgstr "调试跟踪"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20618
msgid "This advanced feature is for\n"
"troubleshooting use only."
msgstr "此高级功能仅用于\n"
"故障排除。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20633
msgid "Use glyph metrics"
msgstr "使用glyph度量"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20637
msgid "ptxprint can use either the actual glyph metrics in a line or the font metrics to calculate line heights and depths.\n"
"Font metrics gives more consistent results."
msgstr "ptxprint可以使用线上的实际玻璃度量或字体度量来计算线的高度和深度。\n"
"字体尺提供了更一致的结果。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20675
msgid "Compatibility"
msgstr "兼容性"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20702
msgid "Define stylesheets, tex macros,\n"
"front and back matter PDFs, \n"
"watermarks and various other\n"
"advanced settings including\n"
"interlinear (& ruby text) output."
msgstr "定义样式表、tex macros,\n"
"front and backmatters PDF, \n"
"水印和其他\n"
"高级设置，包括\n"
"interlinear (& ruby text) 输出。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20744
msgid "If you edit any of these files, you should\n"
"save them before moving to a different\n"
"tab (otherwise your changes will be lost.)\n\n"
"Shortcut key: <Ctrl-S>"
msgstr "如果您编辑了这些文件，您应该在移动到不同的\n"
"标签页之前\n"
"保存这些文件 (否则您的更改将丢失)。\n\n"
"快捷键： <Ctrl-S>"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20769
msgid "Discard away any changes that have \n"
"been made and restore the contents\n"
"of this file as it was when last saved."
msgstr "丢弃已经做出的 \n"
"的任何更改，并将此文件的\n"
"内容还原为上次保存时。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20790
msgid "Book in\n"
"Focus:"
msgstr "在\n"
"焦点预订："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20802
msgid "Choose any book (including\n"
"those which are not currently\n"
"in the list to be printed.)"
msgstr "选择任何书(包括\n"
"那些当前没有被打印在列表中的\n"
"的书。)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20831
msgid "Generate"
msgstr "生成"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20835
msgid "This button will (re-)generate content for \n"
"Front Matter, AdjList(s) and Final SFM.\n\n"
"If you only want to (re-)generate an Adj List for \n"
"a single book, then just select that book on the \n"
"Basic tab. Otherwise it will (re-)generate a Pic/Adj\n"
"list for each of the books listed for printing."
msgstr "此按钮将(重新)生成 \n"
"Front Matter, AdjList(s) 和 Final SFM 的内容。\n\n"
"如果您只想要(重新)生成一个 Adj 列表 \n"
"一个单独的书 然后在 \n"
"基础选项卡上选择该书。 否则，它将(重新)为每一本要印刷的书籍生成一个 Pic/Adj\n"
"列表。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20854
msgid "View/Edit..."
msgstr "查看/编辑..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20858
msgid "You may view (and in some cases edit) \n"
"the file in your system's text Editor.\n\n"
"If nothing happens when you click here, it is\n"
"probably because you have not associated the\n"
"file type (.sfm, .piclist, .adjlist, .tex, .log, .sty etc.)\n"
"with a text editor (such as Notepad or NP++).\n\n"
"Note that any changes to the FinalSFM text get\n"
"overwritten each time you hit Print. So any changes\n"
"to the text or markers need to be made in Paratext."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20882
msgid "Edit Variables..."
msgstr "编辑变量..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20886
msgid "If you have used \\zvar_variable names\n"
"in the front matter template, these may\n"
"be edited on the \"Pub. Info\" tab. Click\n"
"this button to show that tab."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20901
msgid "Remove +0's"
msgstr "移除+0"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20905
msgid "When you generate an AdjList with all the\n"
"possible paragraph adjustment positions, it\n"
"saves a lot of typing. But once you've made\n"
"some adjustments, it is hard to see specifically\n"
"which places have been adjusted because the\n"
"list is so long. Clicking this button will remove\n"
"all the redundant lines (i.e. those with +0 which\n"
"have no effect on the output) so that you can see\n"
"more clearly where changes are being made."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20950
msgid "You may use the following \\zspecialcodes to\n"
"include special text in the front matter:\n\n"
"\\zcopyright - copyright statement from the Basic tab\n"
"\\zlicense - license statement from the Basic tab\n"
"\\zimagecopyrights - generated list of images with copyright attribution\n"
"\\zimagecopyrightsfr - as above, but localized (fr = French)\n\n"
"\\zbl|3\\* - inserts 3 blank lines\n\n"
"In addition to the above-mentioned codes, you may specify\n"
"your own config-specific \\zvar|variables\\* as place-holders.\n"
"Click on 'Edit Variables...' to assign values to these variables\n"
"on the Peripherals tab."
msgstr "您可以使用 \\zspecialcodes 到\n"
"在前面的事项中包含特殊文本：\n\n"
"\\zcopyright - 来自基本标签\n"
"\\zlicener - 来自基本标签的许可证声明\n"
"\\zimagecopyrights - 生成带有版权归属的图像列表\n"
"\\zimagecopyrightsfr - 如上， 但本地化(fr = 法文)\n\n"
"\\zbl|3\\* - 插入3 个空白行\n\n"
"除了上述代码， 您可以指定\n"
"您自己的 configspecific \\zvar|变量\\* 作为占位符。\n"
"单击“编辑变量...”来分配这些变量的值\n"
"在外观选项卡上。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20964 lib/ptxprint/ptxprint.glade:21795
msgid "Front Matter"
msgstr "前置事项"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:20989
msgid "To balance columns of text on a page it is possible\n"
"to specify paragraphs adjustments (shrink or expand):\n\n"
"A Paragraph Adjust List needs to be in this format:\n"
"MRK 2.7 +1    (i.e. expand the para at Mark 2.7 by one line) \n"
"MRK 3.20 -1   (i.e. shrink the para at Mark 3:20 by one line)\n"
"%MARK 4.14 +1   (ignore this line - treat it as a comment)   \n"
"MRK 5.8 +2    (i.e. expand the para at Mark 5.8 by two lines)\n"
"MRK 6.23 +1[2]  (expand the paragraph AFTER the paragraph \n"
"                              which contains MRK 6.23 e.g. a heading.)\n"
"etc.\n"
"Note that adjusting paragraphs needs to be done right at the\n"
"end when all other settings have been finalized. Otherwise you\n"
"are likely to have to re-do it all again."
msgstr "要平衡页面上的文本列，\n"
"可以指定段落调整(缩短或扩展)：\n\n"
"段落调整列表需要以此格式：\n"
"MRK 2。 +1 (即： 请将Mark 2.7 的段落放在一行上 \n"
"MRK 3.20 -1 (i)。 。将标记3:20的段落缩短为一行\n"
"%MARK 4。 4 +1 (忽略此行——将其作为评论处理)   \n"
"MRK 5.8+2 (i)。 . 将Mark 5.8的段落分两行\n"
"MRK 6。 3 +1[2]  (扩充该段后面的段落 \n"
"                              其中载有MRK 6。 3 例如一个标题。\n"
"等。\n"
"注意在所有其他设置完成后，需要在\n"
"结尾立即调整段落。 否则您\n"
"很可能不得不再次重做它。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21003
msgid "Adj List"
msgstr "Adj List"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21034
msgid "Final SFM"
msgstr "最终的 SFM"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21060
msgid ".tex file"
msgstr ".tex 文件"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21086
msgid "XeTeX Log"
msgstr "XeTeX 日志"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21161
msgid "View and edit various control\n"
"and log files. Examine final SFM\n"
"output and tweak adjust lists."
msgstr "查看和编辑各种控制\n"
"和日志文件。检查最后的 SFM\n"
"输出并调整列表。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21165
msgid "View+Edit"
msgstr "查看+编辑"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21194
msgid "Import Front Matter PDF(s)"
msgstr "导入前置文件 PDF(s)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21198
msgid "One or more previously created PDF file(s) can be included \n"
"BEFORE the scripture material being typeset. If more than one\n"
"file is selected, then these will appear in alphabetical order.\n\n"
"If you are creating an electronic publication and want to\n"
"add a fancy (colour) cover, then consider designing a\n"
"cover using the online Canva.com tool (link provided)."
msgstr "一个或多个此前创建的 PDF 文件(s)可以包含 \n"
"在字典中的脚本材料。 如果选择了多个\n"
"文件，那么这些文件将按字母顺序出现。\n\n"
"如果您正在创建电子发布并想要\n"
"添加一个漂亮的(颜色)覆盖， 然后考虑使用在线Canva设计一个\n"
"封面。 om tools (链接已提供)。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21249
msgid "Create book cover..."
msgstr "创建书封面..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21304
msgid "Table of Contents       Title:"
msgstr "目录标题："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21308
msgid "This will automatically generate the Table of Contents\n"
"for all the books included in the publication using one\n"
"or more of the \\toc1, \\toc2 and \\toc3 fields as specified.\n"
"This option is ignored unless the \"Multiple Books\" \n"
"option has been set on the Basic tab.\n\n"
"NOTE that when this option is selected, the\n"
"print process will be run at least twice - the\n"
"first time the ToC index gets built. The second\n"
"time, the ToC itself gets included. So it may\n"
"be worth leaving this option OFF until the\n"
"final run."
msgstr "这将自动生成包含在出版物中的所有书籍的\n"
"目录，使用 \\toc1 中的一个\n"
"或更多。 \\toc2 和 \\toc3 字段指定.\n"
"此选项被忽略，除非“多书” \n"
"选项已设置在基础选项卡上。\n\n"
"注意到选择此选项时,\n"
"打印过程将至少运行两次-\n"
"首次生成ToC 索引。 第二次\n"
"时间, ToC 本身被包含, 所以\n"
"有必要将此选项关闭, 直到\n"
"最后运行。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21337
msgid "A file called \"combined.toc\" will be created \n"
"with the outline of the Table of Contents and\n"
"automatically prepended to the output PDF."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21342
msgid "Table of Contents Title"
msgstr "目录标题"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21363 lib/ptxprint/ptxprint.glade:21419
#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21438
msgid "Select which of the \\toc markers\n"
"should be included in the\n"
"generated Table of Contents."
msgstr "选择 \\toc 标记\n"
"应该包含在\n"
"生成的内容表中。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21474
msgid "To be listed\n"
"in the Table\n"
"of Contents"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21493
msgid ". . . Leaders:"
msgstr "……领导人："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21506
msgid "Leaders display dots or a line between\n"
"the text and the page number. Select\n"
"the style of leader you wish to apply."
msgstr "领导人在\n"
"文本和页码之间显示点或直线。选择\n"
"个你想要应用的领导风格。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21552
msgid "This table lists the standard set of \\zvar|variables\\* which\n"
"can be used as part of front matter and/or colophon. \n"
"As these \\zvar|variables\\* are customizable, you can\n"
"add your own as needed. For example, you may\n"
"need the \\zvar|maintitle\\* in more than one language\n"
"so you can add 'fr' or 'es' to create a new one:\n"
"  \\zvar|maintitlefr\\*\n"
"or you might want to add a custom variable such as:\n"
"   \\zvar|printedby\\*\n\n"
"The values of these variables are saved with the config \n"
"as they might vary from one publication to another."
msgstr "此表列出了 \\zvar|变量\\* 的标准集，可将\n"
"作为前面事项和/或colophon的一部分。 \n"
"因为这些\\zvar|变量\\* 是可自定义的，您可以\n"
"按需要添加您自己的变量。 例如， 您可以\n"
"需要多个语言的 \\zvar|maintitle\\*\n"
"以便您可以添加 'fr' 或'' 来创建一个新的：\n"
"  \\zvar|maintitlefr\\*\n"
"或您可能想要添加一个自定义变量，如：\n"
"   \\zvar|printedby\\*\n\n"
"这些变量的值通过配置保存 \n"
"因为它们可能因发布不同而有变化。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21567
msgid "Variables\n"
"and Values:"
msgstr "变量\n"
"和值："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21582
msgid "Clicking this button will rescan the\n"
"Front Matter for any \\zvar|variables\\*\n"
"and add any that are missing to this\n"
"table of variable names and values."
msgstr "单击此按钮将重新扫描\n"
"前台事件用于任何 \\zvar|变量\\*\n"
"并添加任何缺失的变量名称和值的\n"
"表中。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21597
msgid "Force Page Break \n"
"at each Periph"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21602
msgid "This option is normally checked so that each\n"
"different section of the front matter will begin\n"
"on a new page."
msgstr "此选项通常被选中，以便前端事项的每一个\n"
"个不同部分将在一个新页面上开始\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21618
msgid "View/Edit\n"
"Front Matter"
msgstr "查看/编辑\n"
"前台事务"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21676
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21695
msgid "Value"
msgstr "值"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21769
msgid "Suppress Blank Page"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21773
msgid "By default, the main body of scripture always starts\n"
"on an odd (right-hand-side) page. PTXprint will\n"
"automatically insert a pagebreak if needed to make\n"
"this happen. If you wish to override this behavior,\n"
"then check this option (to NOT insert a blank page\n"
"after any front matter material)."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21835
msgid "Enter your Colophon text here - using standard\n"
"USFM codes for formatting. You may want to\n"
"use the reset button to start with a standard set.\n\n"
"You can use the following codes to\n"
"automatically include special text \n"
"using the following markers:\n"
"\\zcopyright   - copyright statement from the Basic tab\n"
"\\zlicense     - License text from the Basic tab\n"
"\\zimagecopyrights   - Automatically generated list of images, page numbers and attributions.\n"
"\\zimagecopyrightsfr - as above, but use localized (fr = French) version (ro, hu, es, fr, ru available).\n\n"
"\\b can be used to insert a blank line between markers if needed.\n"
" \n"
"These special codes may also be used in other\n"
"books such as the front matter book (FRT). \n\n"
"IMPORTANT: You will have to click Print a second time\n"
"in order to get accurate Image Copyright Attribution."
msgstr "在此输入您的 Colophon 文本 - 使用标准\n"
"USFM 代码进行格式化。 您可能想要\n"
"使用重置按钮以标准集开始。\n\n"
"您可以使用下列代码到\n"
"自动包含特殊文本 \n"
"使用下列标记：\n"
"\\zcopyright - 基本标签的版权声明\n"
"\\zlicense- 基本标签的许可证文本\n"
"\\zimagecopyrights- 自动生成图像列表， 页码和属性。\n"
"\\zimagecopyrightsfr - 如上, 但使用本地化(fr = 法文版(ro, hu, es, fr, ru available).\n\n"
"\\b 可以在需要时在标记之间插入空白行。\n"
" \n"
"这些特殊代码也可在其他\n"
"书籍中使用，例如前体书籍(FRT)。 \n\n"
"重要提示：您必须点击第二次打印\n"
"才能获得准确的图像版权属性。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21857
msgid "Colophon Text:"
msgstr "Colophon 文本："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21885
msgid "Note: There are several shortcuts you can use:\n"
"   (c) --> ©  the copyright sign\n"
"   (r) --> ®  to denote registered trademarks\n"
"   (tm) --> ™  to denote trademarks in general\n\n"
"Other special codes converted at print time:\n"
"use ~ for places where a non-breaking space is needed\n"
"use // where a line break needs to be forced\n"
"but :// used in URLs will still be preserved"
msgstr "注意：您可以使用几个快捷键：\n"
"   (c) --> © 版权标志\n"
"   (r) --> :注册: 表示注册商标\n"
"   (tm) --> TM 表示一般的商标\n\n"
"打印时转换的其他特殊代码：\n"
"使用~用于需要非破坏性空间的地方\n"
"使用 // 需要强制断线的地方\n"
"但仍然保留URL中使用://"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21915
msgid "Clicking this button will reload the \n"
"default Colophon text markers which\n"
"include the Copyright statement tag,\n"
"the License statement tag, and the\n"
"Illustration credits tag."
msgstr "单击此按钮将重新加载 \n"
"默认彩色文本标记，其中\n"
"包含版权声明标记。\n"
"许可证声明标签和\n"
"说明信用标签。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21931
msgid "Force Page Break \n"
"Before Colophon"
msgstr "强制页面断开 \n"
"前碰到Colophon"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21936
msgid "Normally the colophon is inserted at the end\n"
"of the last page of the last book. If this option\n"
"is checked, then the colophon will appear at the \n"
"bottom of a new page at the end of the publication.\n\n"
"In Diglot publications, the colophon always appears\n"
"on its own page - regardless of this setting. "
msgstr "通常在最后一本书最后一页的\n"
"末尾插入colophon。 如果选中此选项\n"
"然后在出版物结尾处会在新页面的 \n"
"底部出现科朗。\n\n"
"在《数字》出版物中，彩礼总是在自己的页面上出现\n"
"，不管这种设置如何。 "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21956
msgid "Colophon at End of Publication"
msgstr "出版末尾的恋童癖行为"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21960
msgid "What is a Colophon?\n"
"A brief statement containing information\n"
"about the publication such as the place of \n"
"publication, the publisher, and the date of \n"
"publication. This will be printed at the END\n"
"of the book. Similar to a \"biblio-page\" or a\n"
"\"copyright-page\" at the front of a book.\n\n"
"NOTE: The colophon will not appear \n"
"the first time you run it, but will appear\n"
"on subsequent runs."
msgstr "什么是独角兽？\n"
"包含有关出版物信息的\n"
"的简短说明，例如 \n"
"发布的地点。 发布者和发布日期 \n"
"这将在该书的终结\n"
"上打印。 类似于书前面的 \"biblio-page\" 或\n"
"\"copyright page\"\n\n"
"注意：科朗将不会出现在您第一次运行时 \n"
"，但在随后运行时会显示\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:21998
msgid "Import Back Matter PDF(s)"
msgstr "导入返回匹配 PDF(s)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22002
msgid "One or more previously created PDF file(s) can be included\n"
"AFTER the scripture material being typeset. If more than one\n"
"file is selected, then these will appear in alphabetical order."
msgstr "一个或多个此前创建的 PDF 文件(s)可以包含\n"
"之前的脚本为打字材料。 如果选择了多个\n"
"文件，那么这些文件将按字母顺序出现。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22080
msgid "Define what comes before and\n"
"after the scripture text."
msgstr "定义之前的内容和脚本后的\n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22125
msgid "Current Project Path:"
msgstr "当前项目路径："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22139
msgid "Configuration Settings:"
msgstr "配置设置："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22152
msgid "The PDF file created is stored in this\n"
"folder (but should automatically open\n"
"in your system's PDF viewer anyway).\n\n"
"Note that ALL the files and subfolders\n"
"in this location are temporary and can\n"
"be deleted. None of these files are\n"
"included in Paratext's Send/Recv data."
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22161
msgid "Output PDF Location:"
msgstr "输出 PDF 位置："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22174
msgid "To use PTXprint effectively you need a good PDF viewer\n"
"which allows the PDF file to be refreshed (reloaded)\n"
"without closing it each time the PDF is to be re-created.\n\n"
"On Linux the built-in Evince PDF viewer works great.\n\n"
"On Windows, the freely available SumatraPDF software\n"
"is highly recommended and is a small download. You\n"
"will need to set SumatraPDf as the default PDF viewer\n"
"for best results."
msgstr "要有效地使用 PTXprint，您需要一个很好的 PDF 查看器\n"
"，它允许刷新 PDF 文件 (重新加载)\n"
"而不会在每次重新创建 PDF 时关闭它。\n\n"
"在 Linux 上，内置的 Edid PDF 查看器能够正常工作。\n\n"
"在Windows上，免费提供的 SumatraPDF 软件\n"
"是高度推荐的，是一个小的下载项目。 您\n"
"需要设置SumatraPDf为默认的 PDF 查看器\n"
"才能获得最佳结果。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22185
msgid "Using a good\n"
"PDF Viewer:"
msgstr "使用\n"
"PDF 视图："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22197
msgid "Visit SumatraPDF Download Page"
msgstr "访问 Sumatra PDF 下载页面"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22217
msgid "PTXprint is built with Python & PyGTK3, using Glade for\n"
"the User-Interface. The PDFs are produced by recently\n"
"enhanced XeTeX macros with a long and reliable history.\n"
"This is a work in progress, so when you come across\n"
"bugs, annoyances or can't make it work right, please file\n"
"an issue using this link here. The developers work on this\n"
"in their spare time, so please be patient for a response."
msgstr "PTXprint由 Python 和 PyGTK3 构建，使用\n"
"作为用户界面。 PDF是由最近\n"
"增强的 XeTeX 宏生成的，具有长期和可靠的历史。\n"
"这是一项正在进行中的工作，所以当你遇到\n"
"bug时， 批注或无法使其正常工作，请在这里使用此链接提交\n"
"问题。 开发人员在余下的时间里处理这个\n"
"，因此请耐心等待响应。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22225
msgid "How to Report Bugs, \n"
"Annoyances or Other Issues:"
msgstr "如何报告错误， \n"
"附加说明或其他问题："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22237
msgid "Report an Issue via GitHub"
msgstr "通过 GitHub 报告问题"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22256
msgid "Visit PTXprint's Home Page to Download Latest Version"
msgstr "访问 PTXprint的主页下载最新版本"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22276
msgid "PTXprint does not have an auto-updating\n"
"feature, so you are encouraged to check\n"
"for new updates at the Home Page.\n"
"Please ensure you are using the latest\n"
"version before reporting an issue."
msgstr "PTXprint 没有自动更新\n"
"功能，所以鼓励您在主页上检查\n"
"的新更新。\n"
"请确保您在报告问题之前使用最新的\n"
"版本。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22282
msgid "Home Page for Documentation, \n"
"Videos, FAQs and Latest Updates:"
msgstr "文档主页、 \n"
"视频、常见问题和最新更新："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22310
msgid "For technical FAQs relating to how the TeX macros\n"
"work and how to customize the stylesheets even\n"
"further, this FAQ document is worth visiting."
msgstr "关于 TeX 宏如何工作的\n"
"技术常见问题解答以及如何进一步自定义样式表\n"
"。 这个常见问题文档值得访问。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22314
msgid "Technical FAQs Related \n"
"to the PTX2PDF Macros:"
msgstr "技术常见问题解答 \n"
"与 PTX2PDF 宏相关："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22326
msgid "See PTX2PDF Macros FAQ"
msgstr "See PTX2PDF Macros FAQ"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22345 lib/ptxprint/ptxprint.glade:22431
msgid "prjdir"
msgstr "prjdir"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22363
msgid "settings_dir"
msgstr "设置目录"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22380
msgid "working_dir"
msgstr "工作目录"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22397
msgid "Answers to Frequently Asked Questions (FAQs)"
msgstr "对常见问题的答复(FAQ)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22417 lib/ptxprint/ptxprint.glade:22535
msgid "Frequently Asked Questions (FAQs) from\n"
"general users and common solutions."
msgstr "来自\n"
"个一般用户的常见问题 (FAQs) 和常见的解决方案。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22420
msgid "PTXprint FAQ page:"
msgstr "PTXprint 常见问题页面："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22451
msgid "Among other things, this folder contains:\n"
"* ReleaseNotes.txt\n"
"* AboutPTXprint.txt\n"
"* MIT License.txt"
msgstr "除其他事项外，此文件夹包含：\n"
"* 发布Notes.txt\n"
"* AboutPTXprint.txt\n"
"* MIT License.txt"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22456
msgid "PTXprint Docs Path:"
msgstr "PTXprint 文档路径："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22469
msgid "In order to keep the size of the file to a minimum\n"
"you are encouraged to turn off features (pictures?)\n"
"that don't affect the issue being reported. To transfer\n"
"the .ZIP file to the developers, either upload and send\n"
"a link, OR email it to ptxprint_support@sil.org "
msgstr "为了保持文件大小到最小\n"
"，鼓励您关闭功能 (图片吗？\n"
"这不会影响正在报告的问题。 若要将\n"
".ZIP 文件传送给开发人员，请上传并发送\n"
"链接，或发送电子邮件到 ptxprint_support@sil.org "

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22477
msgid "The easiest way for the developers to replicate\n"
"an issue is for you to Create an Archive with\n"
"all the required files and then send it to them:"
msgstr "开发人员复制\n"
"一个问题的最简单方式是您创建一个包含\n"
"所有必需文件的归档，然后发送给他们："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22491
msgid "Create Archive..."
msgstr "创建存档..."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22496
msgid "Create a ZIPped archive of all the files\n"
"required to replicate this configuration.\n"
"Useful for long-term archiving; but also\n"
"used to access technical support.\n"
"Examine the contents of the ZIPped \n"
"archive file before e-mailing it to:\n"
"ptxprint_support@sil.org"
msgstr ""

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22515
msgid "Get help from other PTXprint users"
msgstr "从其他 PTXprint 用户获得帮助"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22538
msgid "PTXprint User Community:"
msgstr "PTXprint 用户社区："

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22580
msgid "Helpful Links"
msgstr "有用的链接"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22599
msgid "Links to useful folders and\n"
"online resources. Where to\n"
"obtain help from others."
msgstr "链接到有用的文件夹和\n"
"在线资源。在哪里从\n"
"获取其他人的帮助。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22603
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22655
msgid "Display the output log \n"
"from XeTeX processing."
msgstr "显示 XeTeX 的输出日志 \n"
"。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22658
msgid "Log"
msgstr "日志"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22696
msgid "Set the most appropriate\n"
"user interface mode as needed.\n"
"Settings will be hidden or shown\n"
"depending on the level set here."
msgstr "根据需要设置最适合的\n"
"用户界面模式。\n"
"设置将被隐藏或显示\n"
"取决于这里设定的级别。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22723
msgid "Several PTXprint interface languages are \n"
"available. On selecting a language, the\n"
"program will close and re-open in the\n"
"chosen language."
msgstr "一些PTXprint接口语言是 \n"
"可用。当选择一种语言时，\n"
"程序将关闭并以\n"
"所选语言重新打开。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22750
msgid "A newer version of PTXprint is available.\n"
"Click to visit download page on the website."
msgstr "有最新版本的 PTXprint。\n"
"点击访问网站上的下载页面。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22805
msgid "Quick Run\n\n"
"Ordinarily, PTXprint reruns the typesetting\n"
"process (multiple times) in order to ensure\n"
"everything is positioned precisely, and the\n"
"Table of Contents & Image Copyright page\n"
"numbers are accurate.\n"
"  \n"
"This gives a much neater end result, but \n"
"obviously takes longer to run. If you would\n"
"rather just see a quick/rough result, then\n"
"check this option to only run ONCE.\n\n"
"If it detects that it needs to be re-run for\n"
"a perfect result, a reminder message will\n"
"be displayed (in red) just to the left."
msgstr "快速运行\n\n"
"通常，PTXprint重启了\n"
"进程的打字(多次)，以确保所有位置都是准确的\n"
"和\n"
"内容和图像版权页面的表格\n"
"数字是准确的。\n"
"  \n"
"这会产生更快的最终结果，但 \n"
"运行显然需要更长时间。 如果您会\n"
"只看到一个快速/粗略的结果，则\n"
"选中此选项只能运行ONCE。\n\n"
"如果它检测到它需要重新运行\n"
"一个完美的结果 提醒消息将会在左边显示\n"
"(红色)"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22858
msgid "The current configuration displayed is\n"
"for the (second) part of the Diglot. If you\n"
"want to print this text by itself (to check\n"
"what the PDF appears like with the settings\n"
"specified here) then use this button.\n\n"
"Otherwise, use the 'Return' button to get\n"
"back to the primary project in order to \n"
"print a diglot with both texts."
msgstr "当前显示的配置是\n"
"的 Diglot (second) 部分。 如果您\n"
"想要自己打印此文本(检查\n"
"PDF 似乎与这里指定的设置\n"
")，然后使用此按钮。\n\n"
"否则, 使用 '返回' 按钮来返回\n"
"返回主项目，以便 \n"
"打印两个文本的数字."

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22887
msgid "Close the PTXprint tool without re-creating the PDF."
msgstr "关闭PTXprint工具而不重新创建 PDF。"

#: lib/ptxprint/ptxprint.glade:22911
msgid "Apply any changes specified, save the\n"
"current configuration (if not locked) and\n"
"produce a PDF with the settings specified.\n\n"
"If this button is labelled 'Return' then it\n"
"means you are currently adjusting the \n"
"settings for a project associated to a\n"
"Diglot project, and will need to return to\n"
"the primary project before you can print.\n\n"
"Shortcut key: <Ctrl-P>"
msgstr "应用指定的任何更改，保存\n"
"当前配置(如果未锁定) 和\n"
"生成一个带有指定设置的 PDF。\n\n"
"如果此按钮被贴上“返回”标签，则\n"
"表示您目前正在调整 \n"
"与\n"
"Diglot 项目相关联的项目设置。 在打印之前需要返回到主项目\n"
"。\n\n"
"快捷键： <Ctrl-P>"

